<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<brreg:skjema xmlns:brreg="http://www.brreg.no/or" xmlns:xforms="http://www.w3.org/2002/01/xforms" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <brreg:tittel brreg:lang="NOB">RF-1053: Fradrag i skatt for kostnader til forsknings- og utviklingsprosjekter</brreg:tittel>
    <brreg:hode>
        <xforms:model>
            <!--INSTANCE HOLDER: Instansen kan plasseres her!-->
            <xforms:schema xlink:href="melding-866-4240.xsd"/>
            <!--SUBMITINFO HOLDER: SubmitInfo kan plasseres her!-->
            <xforms:bind ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230/EnhetNavn-datadef-1" required="true"/>
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230/OppgavegiverFodselsnummer-datadef-26"/>
            <xforms:bind ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230/EnhetESAVilkarStorrelse-datadef-17413" required="true"/>
        </xforms:model>
    </brreg:hode>
    <brreg:kropp>
        <xforms:group ref="/Skjema">
            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                <p>RF-1053 Fradrag i skatt for kostnader til forsknings- og  utviklingsprosjekter (FoU) 2005</p>
            </xforms:caption>
            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                <p>Skjemaet skal fylles ut av alle skattytere som krever fradrag i skatt  for kostnader til godkjent forsknings- og utviklingsprosjekt og som  tilfredsstiller kravene i skatteloven § 16-40 samt  Finansdepartementets forskrift til
                    utfylling og gjennomføring mv. av  skatteloven (FSFIN) §§16-40-1 til 16-40-10.  </p>
                <p>Fradraget i skatt gis med henholdsvis 18% eller 20% av kostnadene.  Foretak som ikke tilfredsstiller vilkårene i EFTAs overvåkingsorgan  (ESA) definisjon av SMB (små og mellomstore bedrifter), har krav på  fradrag med 18%. Foretak
                    som  tilfredsstiller vilkårene, har krav på  fradrag med 20%.  </p>
                <p/>
                <p>Fastsatt av Skattedirektoratet med hjemmel i Finansdepartementets  delegeringsvedtak av 28. november 1994, jf. ligningsloven § 4-4 nr.  7.  </p>
                <p/>
                <p>For å samordne og forenkle oppgaveinnleveringen fra næringslivet, kan  opplysninger som avgis i dette skjema, RF-1053, helt eller delvis bli  benyttet også av andre offentlige organer som har hjemmel til å  innhente de samme
                    opplysningene, jf. lov om Oppgaveregisteret §§ 5 og  6. Opplysninger om evt. samordning kan fås ved henvendelse til  Oppgaveregisteret på telefon 75 00 75 00, eller hos  Skattedirektoratet på telefon 22 07 70 00.</p>
            </xforms:help>
            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                <p>Vedlegg til selvangivelsen. Skjemaet skal kun fylles ut av skattytere  som oppfyller vilkårene for skattefradrag i stkl § 16-40</p>
            </xforms:hint>
            <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Generell informasjon</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Avgiver</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230/EnhetNavn-datadef-1">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230/EnhetOrganisasjonsnummer-datadef-18">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11 kontroll med vektene 3, 2, 7, 6, 5, 4, 3, 2"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230/OppgavegiverFodselsnummer-datadef-26">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fødselsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig fødselsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:selectOne ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Avgiver-grp-2230/EnhetESAVilkarStorrelse-datadef-17413">
                        <xforms:choices>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Ja</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>Yes</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Nei</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>No</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                        </xforms:choices>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>101 Tilfredsstiller foretaket vilkårene i ESAs definisjon av SMB?</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Som SMB regnes virksomheter som:  </p>
                            <p>-har færre enn 250 ansatte, og  </p>
                            <p>-har en årlig salgsinntekt som ikke overstiger 40 millioner euro eller  en årlig balansesum som ikke overstiger 27 millioner euro, og  </p>
                            <p>-oppfyller uavhengighetskravet som nevnt nedenfor.  </p>
                            <p/>
                            <p>Virksomheten anses ikke som uavhengig dersom 25 prosent eller mer av  kapitalen eller stemmerettighetene er eid av ett eller flere foretak  som ikke oppfyller de ovennevnte vilkår (SMB-kravene). Begrensningen  kan
                                overskrides dersom virksomheten er eid av offentlige  investeringsselskaper, venture-selskaper eller institusjonelle  investorer forutsatt at disse ikke har kontroll over virksomheten  enten individuelt eller samlet.
                                Det samme gjelder hvor kapitalen er  spredd på en slik måte at det er umulig å avgjøre hvem som  kontrollerer denne, og virksomheten erklærer at den ikke er eid med  25% eller mer av et eller flere selskaper i
                                fellesskap som faller  utenfor ovennevnte definisjon av SMB.  </p>
                            <p>Ved avgjørelsen av om kravet til salgsinntekt eller balansesum er  oppfylt legges virksomhetens siste godkjente årsregnskap til grunn.  For nystartet virksomhet hvor det ennå ikke foreligger godkjent  årsregnskap,
                                legges det til grunn et pålitelig anslag fastsatt i  løpet av året.  </p>
                            <p>Ved avgjørelsen av om kravet med hensyn til antall ansatte er oppfylt,  legges gjennomsnittlig antall årsverk i virksomheten i siste  avsluttede regnskapsår til grunn. Ved omregning fra euro til norske  kroner legges
                                det til grunn den omregningskurs som fastsettes av ESA  ved starten av hvert nytt kalenderår i henhold til kap. 33.1 i ESAs  retningslinjer for statsstøtte. Omregningskursen ligger på
                                http://www.eftasurv.int/fieldsofwork/ fieldstateaid/dbaFile791.html.  For deltakerlignede selskaper (ansvarlige selskap, kommandittselskap,  selskap med delt ansvar) er det selskapet, og ikke den enkelte  deltaker,
                                vilkårene knytter seg til. Det er imidlertid den enkelte  deltaker som skal levere RF-1053 og som har krav på skattefradraget.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Små og mellomstore bedrifter. Ja (20%) Nei (18%)</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:selectOne>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Revisor-grp-2231">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Revisor</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Revisor-grp-2231/RevisorNavn-datadef-1937">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2228/Revisor-grp-2231/RevisorOrganisasjonsnummer-datadef-1938">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11 kontroll med vektene 3, 2, 7, 6, 5, 4, 3, 2"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Kostnader til forsknings- og utviklingsprosjekter</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:repeat id="repeat_KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683" nodeset="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683">
                    <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>200 Kostnader til forsknings- og utviklingsprosjekter</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/FoUProsjektEgenutfortProsjektnummerSpesProsje-datadef-16476">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>201 Prosjektnr.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Hvert prosjekt som godkjennes av Norges forskningsråd tildeles et  prosjektnummer. Dette nummeret oppgis i denne posten.  Prosjektnummeret fremgår bl.a. av Forskningsrådets godkjenningsbrev.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:selectOne ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/FoUProsjektKategoriSpesifisertProsjekt-datadef-17414">
                            <xforms:choices>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>F</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>Forskning</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>Forskning</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>U</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>Utvikling</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>Utvikling</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                            </xforms:choices>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>202 Kategori</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Her oppgis om prosjektet er definert som forskning (F) (dvs.  Industriell forskning) eller utvikling (U) (dvs. Prekompetitiv  utviklingsarbeid) i henhold til kapittel 14.5 i retningslinjene for  statsstøtte fastsatt
                                    av ESA. Kategorien angis i Forskningsrådets  godkjenningsbrev.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:selectOne>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/FoUProsjektEgenutfortProsjektandelSpesProsjek-datadef-16478">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>203 Prosjektandel  </p>
                                <p>Hvis det dreier seg om et samarbeidsprosjekt med andre foretak, oppgi  andel av prosjektet i prosent</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Fradrag i skatt kan også gis ved samarbeidsprosjekter mellom flere  skattytere når prosjektet er godkjent av Norges forskningsråd.  Kostnadsrammen gjelder da pr. prosjekt fordelt på deltakerne etter  deltakerandel.
                                    Dersom det foreligger samarbeidsprosjekt skal  skattyters andel av prosjektet oppgis i prosent.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                                <p>Oppgi prosentandel med 2 desimaler</p>
                            </xforms:alert>
                            <xforms:alert brreg:lang="NON">
                                <p>Feltet krev to desimalar</p>
                            </xforms:alert>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/KostnaderFoUSpesifisertProsjekt-datadef-17415">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>204 Totale FoU kostnader inkl. ev. kostnader knyttet til ulønnet  arbeidsinnsats som ikke omfattes av den ordinære skattefunnordningen.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Revisors bekreftelse av opplysningene i RF-1053 forutsettes  gjennomført i henhold til god revisjonsskikk og RS 800 (Revisors  uttalelser ved revisjonsoppdrag med spesielle formål). Kostnadene må  kunne dokumenteres
                                    med et prosjektregnskap som viser medgåtte timer  for eget FoU-personale (dvs. prosjektleder, vitenskapelig og teknisk  personell) fordelt pr person pr. dag og andre prosjektrelaterte  kostnader. Prosjektregnskapet
                                    skal på oppfordring fremlegges for  ligningsmyndighetene.  </p>
                                <p/>
                                <p>Kostnadene til forskning og utvikling (fradragsgrunnlagets størrelse)  beregnes i sin helhet etter Norges forskningsråds regler for  brukerstyrte prosjekter. I tillegg er det et vilkår at kostnadene må  være direkte
                                    tilknyttet det godkjente prosjektet, og kostnadene må  etter sin art være fradragsberettiget etter sktl kap. 6.Det gis  imidlertid tilskudd knyttet til ulønnet arbeidsinnsats som ikke  omfattes av den ordinære
                                    skattefunn-ordningen. Disse kostnadene skal  føres opp i post 204, og skilles ut i post 206.  </p>
                                <p>Kostnader pådratt før godkjennelse av prosjekt inngår når de er  pådratt i det inntektsår godkjennelsen ble gitt. Kostnader som er  pådratt i tidligere år inngår derfor ikke.  </p>
                                <p>Kostnadene må være attestert av revisor. Dette gjelder også for  skattytere som ikke har revisjonsplikt. Kostnader som  forskningsinstitusjoner har hatt i tilknytning til  forskningstjenester som omsettes
                                    (oppdragsforskning) inngår ikke i  prosjektkostnadene.  </p>
                                <p/>
                                <p>Norges forskningsråds regler for brukerstyrte prosjekter (kostnadene  skal beregnes etter disse reglene):  </p>
                                <p>Forskningsrådet beregner kostnadene til brukerstyrte FoU-prosjekter  fordelt på følgende kategorier (avgifter som blir refundert eller  avregnet, inngår ikke i prosjektkostnadene):  </p>
                                <p>- Personal- og indirekte kostnader  </p>
                                <p>- innkjøp av FoU-tjenester godkjent av Norges forskningsråd  </p>
                                <p>- Utstyr  </p>
                                <p>- Andre personalkostnader  </p>
                                <p/>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/KostnaderFoUInnkjoptSpesifisertProsjekt-datadef-17416">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>205 Herav kostnader til innkjøpt FoU, utført av godkjent  forskningsinstitusjon</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Revisors bekreftelse av opplysningene i RF-1053 forutsettes  gjennomført i henhold til god revisjonsskikk og RS 800 (Revisors  uttalelser ved revisjonsoppdrag med spesielle formål). Kostnadene må  kunne dokumenteres
                                    med et prosjektregnskap som viser medgåtte timer  for eget FoU-personale (dvs. prosjektleder, vitenskapelig og teknisk  personell) fordelt pr person pr. dag og andre prosjektrelaterte  kostnader. Prosjektregnskapet
                                    skal på oppfordring fremlegges for  ligningsmyndighetene.  </p>
                                <p/>
                                <p>Kostnadene som oppgis i post 205 inngår i de totale FoU-kostnadene som  er oppgitt i post 204. Posten skal bare omfatte innkjøpte  FoU-tjenester fra FoU-institusjoner som er godkjent av Norges  forskningsråd. Liste
                                    over godkjente FoU-institusjoner ligger på  http://www.skattefunn.no.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Se liste på www.skattefunn.no</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/KostnaderFoUUlonnetArbeidSpesifisertProsjekt-datadef-24107">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>206 Herav kostnader knyttet til ulønnet arbeidsinnsats som ikke  omfattes av den ordinære skattefunnordningen og som administreres og  utbetales av forskningsrådet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Ulønnet arbeidsinnsats inngår ikke i grunnalget for beregning av  skattefradrag iht. den ordinære Skattefunn-ordningen. Det er  imidlertid opprettet en rammestyrt tilskuddsordning for slik ulønnet  arbeidsinnsats.
                                    Tilskuddet utgjør 20% (SMB) ev. 18% (ikke SMB) av  kostnadsgrunnlaget. Ved beregning av kostnadsgrunnlaget, som ikke kan  overstige 2. mill. kr, benyttes en timesats på kr. 500 pr. time.  Denne ordningen
                                    administreres fullt ut av forskningsrådet. Skattyter  skal inkludere kostnadene for ulønnet arbeidsinnsats i post 204 og  spesifisere disse i post 206. Ved beregning av sum grunnlag for  beregning av skattefradrag
                                    i post 211, må kostnadene knyttet til  ulønnet arbeidsinnsats trekkes fra.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/ProsjektStatsstotteSkattefradragReduksjonSpesifisertProsjekt-datadef-17418">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>207 Hvis prosjektet mottar annen off. støtte; oppgi dette beløpet her.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>I henhold til forskriftens § 16-40-6 femte ledd skal det fremgå av  revisorbekreftet dokument at summen av den offentlige støtten til  prosjektet ikke overskrider høyeste tillatte samlet støtte i henhold  til
                                    kapittel 14.5 i retningslinjene for statsstøtte fastsatt av  ESA.  </p>
                                <p/>
                                <p>Hva regnes som offentlig støtte?  </p>
                                <p>Offentlig støtte omfatter finansiell bistand til prosjektet fra  offentlige virkemidler (SND, Forskningsrådet,  kommunale-/fylkeskommunale næringsfond eller lignende) knyttet til  aktiviteter som er utført i
                                    inntektsåret. Støtta fra Den Europeiske  Union (inkl. EUs rammeprogram) betraktes som offentlig støtte.  Offentlige virksomheters kjøp av tjenester eller produkter (for  eksempel den offentlige etats andel av
                                    FoU-kontrakt) medregnes ikke.  Støtte som utbetales i inntektsåret, men som dreier seg om tidligere  utførte aktiviteter medregnes ikke. Kontroll av offentlig støtteandel  må gjennomføres for hvert enkelt prosjekt.
                                    Grensene for statsstøtte  beregnes etter ESAs retningslinjer brutto (før skatt). Når støtte gis  i form av et skattefradrag innebærer dette nettostøtte siden  skattefradraget ikke anses som skattepliktig
                                    virksomhetsinntekt, jf.  sktl § 5-31 bokstav c. Skattefradraget må således regnes om til et  bruttobeløp når man skal vurdere om den samlede offentlige støtten  ligger innenfor retningslinjene. Dette gjelder også
                                    tilskudd som ytes  for ulønnet arbeidsinnsats. For etterskuddspliktige skattytere som  svarer skatt av alminnelig inntekt, dvs. 28%, innebærer dette at  skattefradraget må ligge innenfor: Maksimalt skattefradrag =
                                    (Post  204 x Maksimal støtteandel iflg. tabell - Annen offentlig støtte) x  0,72. For skattytere som har skattesats som er høyere enn 28% må den  aktuelle skattesatsen benyttes ved omregningen. Sone A, B og C er
                                    beskrevet i Virkeområdet for distriktspolitiske virkemidler. Link til  Virkeområde for de distriktspolitiske virkemidlene ligger på  http://www.skattefunn.no.  </p>
                                <p>Dersom prosjektet inneholder internasjonalt samarbeid innen  EØS-området og/eller EUs rammeprogram, kan den offentlige  støtteandelen i noen tilfelle økes utover ovennevnte satser. Den  offentlige støtten kan
                                    imidlertid ikke overstige 75% for industriell  forskning eller 50% for Prekompetiv utvikling. Nærmere om dette i  kapittel 14.5 i retningslinjene for statsstøtte som ligger på  http://www.skattefunn.no.  </p>
                                <p>Dersom beregnet skattefradrag, inkl. støtte for ulønnet arbeidsinns,  for prosjektet (post 209 x 20% resp. 18%) blir høyere enn maksimalt  skattefradrag etter ovenstående formel, overskrider den offentlige  støtten
                                    den tillatte samlede støtten etter retningslinjenes kap. 14.5  og post 208 må fylles ut.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Støtte for ulønnet arbeidsinnsats (post 206 oppgis ikke her)</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-3683/ProsjektOffentligStotteAnnenStotteSpesifisertProsjekt-datadef-24108">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>208 Hvis summen av støtte ikke ligger innenfor tillatte samlede  støtteandel, oppgi hvilket beløp skattefradraget må reduseres med for  å ligge innenfor statsstøttereglene</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>For at samlet offentlig støtte til prosjektet skal ligge innenfor det  tillatte etter kapittel 14.5 i retningslinjene for statsstøtte  fastsatt av ESA, må skattefradraget, inkl. støtte for ulønnet  arbeidsinnsats,
                                    reduseres med differansen mellom Beregnet  skattefradrag (Post 209 x 20 % resp. 18 %) og Maksimalt skattefradrag  etter formelen i Post 207.  </p>
                                <p>Se tabell over maksimal offentlig støtteandel iht. retningslinjene for  statsstøtte fastsatt av ESA. Ved internasjonalt samarbeid kan  grensene i enkelte tilfeller overskrides, se rettledningen.  </p>
                                <p>Et eks. med følgende tall kan illustrere beregningen: Et AS (SMB) har  totale FoU-kostnader til egenutført prekompetiv utvikling, ført i  post 204 på 5.600.000, maksimal støtteandel blir da iht. tabellen  35%.
                                    Samtidig mottar prosjektet annen off. støtte på 1.200.000.  Maksimalt skattefradrag, inkl. støtte til ulønnet arbeidsinnsats,  blir da: (5.600.000 x 35% - 1.200.000) x 0,72 = 547.200. For at  samlet offentlig
                                    støtte til prosjektet skal ligge innenfor det  tillatte, må skattefradraget reduseres med differansen mellom  Beregnet skattefradrag inkl. støtte for ulønnet arbeidsinnsats (Post  209 x 20% resp. 18%) og Maksimalt
                                    skattefradrag etter formelen  ovenfor. I eks. må skattefradraget reduseres med: (4.000.000 x 20%) =  800.000 - 547.200 = 252.800. Se rettledningen for mer informasjon.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderFoU-datadef-17419">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>204 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderFoUInnkjopt-datadef-17420">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>205 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/KostnaderFoUUlonnetArbeid-datadef-24109">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>206 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/ProsjektOffentligStotteAnnenStotte-datadef-24110">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>208 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/beregningSkattefradrag-grp-5417">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Beregning av skattefradrag</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/beregningSkattefradrag-grp-5417/KostnaderFoUMaksbegrensning-datadef-24111">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>209 Sum post 204 ovenfor, begrenset oppad til maksgrensen på 4 ev. 8  mill</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Se rettledningen til post 204 under overskriften: Kostnadsrammer</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderTilForskningsOgUtviklingsprosjekter-grp-2229/beregningSkattefradrag-grp-5417/SkattefradragFoUBeregningsgrunnlag-datadef-24112">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>211 Sum grunnlag for beregning av skattefradrag</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Ev. reduksjon av fradraget med beløp fra post 208 foretas av  skattemyndighetene.  </p>
                            <p/>
                            <p>Utfylling av likningspapirer.  </p>
                            <p>Følgende retningslinjer kan være til hjelp vede utfylling av  likningspapirene:  </p>
                            <p>Dersom tilskuddet er regnskapsført som kostnadsreduksjon, føres totalt  tilskudd i posten Andre fradrag på side 4 i næringsoppgaven, og det  gis opplysning om hva det gjelder i eget vedlegg.  </p>
                            <p/>
                            <p>Dersom tilskuddet er nettoført i balansen, altså ført som reduksjon i  investeringens verdi, føres full kostpris på det investerte som  tilgang i avskrivningsskjemaet, uten reduksjon med tilskuddsbeløpet.  I tillegg
                                oppføres det totale tilskuddet under Andre fradrag på side  4 i næringsoppgaven (det første året), og det gis opplysninger om hva  det gjelder i eget vedlegg.  </p>
                            <p>Når tilskuddet er bruttoført i balansen, oppføres tilskuddsposten på  gjeldssiden i midlertidig forskjell skjema (regnskapsmessig  gjeldspost, men ikke skattemessig). I tillegg oppføres det totale  tilskuddet under
                                Andre fradrag på side 4 i næringsoppgaven (det  første året), og det gis opplysninger om hva det gjelder i eget  vedlegg.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
        </xforms:group>
    </brreg:kropp>
</brreg:skjema>
