<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<brreg:skjema xmlns:brreg="http://www.brreg.no/or" xmlns:xforms="http://www.w3.org/2002/01/xforms" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <brreg:tittel brreg:lang="NOB">RF-1045: Regnskapsutdrag</brreg:tittel>
    <brreg:hode>
        <xforms:model>
            <!--INSTANCE HOLDER: Instansen kan plasseres her!-->
            <xforms:schema xlink:href="melding-870-4094.xsd"/>
            <!--SUBMITINFO HOLDER: SubmitInfo kan plasseres her!-->
            <xforms:bind ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/EnhetNavn-datadef-1" required="true"/>
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/OppgavegiverFodselsnummer-datadef-26"/>
        </xforms:model>
    </brreg:hode>
    <brreg:kropp>
        <xforms:group ref="/Skjema">
            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                <p>RF-1045 Extract of Accounts 2005</p>
            </xforms:caption>
            <xforms:help brreg:lang="EN">
                <p>Companies which are obliged to complete the Extract of Accounts  etc.  </p>
                <p>The Extract of Account shall be used by foreign companies and persons  who carry out activities on the Norwegian Continental Shelf/in Norway  and which are assessed by Central Office Foreign Tax Affairs  according to the Assessment
                    Act section  </p>
                <p>2-4 no. 1a.  </p>
                <p/>
                <p>Enterprises who are obliged to keep accounts shall in addition to this  form complete the same forms as taxpayers who are resident in  Norway.  </p>
                <p/>
                <p>The Extract of Accounts shall be returned as an Attachment to the  Selvangivelse (Tax return).  All relevant items are to be completed  and the form signed.  The form is Void if it is not signed.  These  guidelines should be read
                    thorughly before completing the Extract of  Accounts 2005.  Many of the items in the form are self-explanatory  and will not therefore be dealt with in the guidelines.  </p>
                <p/>
                <p>More information is available at:  </p>
                <p>www.skatteetaten.no  </p>
                <p/>
                <p>Approved by the Directorate of Taxes pursuant to section 5-2 of the  Assessment Act and to decision of delegation made by the Ministry of  Finance on 28th November 1994 no. 1064, cf. Assessment Act sections  4-4 no. 7 and 6-16 b.  </p>
                <p/>
                <p>Other public authorities use of information in RF-1045. In order to  coordinate and simplify the reporting obligations business and  industry have, the information which is stated in the Extract of  Accounts, RF-1045, can also
                    wholly or partly be used by other public  authorities that are entitled to collect the same information, cf.  The Act regarding the Register of Business Reporting Obligations  section 5 and 6. Information regarding a possible
                    coordination can be  obtained from the Central Coordination Register for Legal Entities  (Tel. +47 75 00 00) or from the Directorate of Taxes (Tel. +47 22 07  70 00)</p>
            </xforms:help>
            <xforms:hint brreg:lang="EN">
                <p>Enclosure to the Selvangivelse (Tax Return)  </p>
                <p>Applies to offshore and onshore activities</p>
            </xforms:hint>
            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                <p>RF-1045 Regnskapsutdrag 2005</p>
            </xforms:caption>
            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                <p>Hvilke foretak skal levere Regnskapsutdrag (Extract of accounts)  mv.  </p>
                <p>Regnskapsutdraget skal brukes av utenlandske selskaper og personer som  driver virksomhet på norsk kontinentalsokkel/ i Norge og som er  gjenstand for sentral ligning ved Sentralskattekontoret for  utenlandssaker etter
                    ligningslovens § 2-4 nr.1a.  </p>
                <p>Regnskapsutdraget skal innsendes som vedlegg til selvangivelsen.  </p>
                <p>Foretak som er regnskapspliktige skal i tillegg fylle ut de samme  skjema som skattytere hjemmehørende i Norge.  </p>
                <p/>
                <p>Denne rettledningen bør leses nøye før Regnskapsutdag 2005 fylles ut.  Mange av postene i skjemaet har selvforklarende tekst og blir ikke  omtalt nærmere i rettledningen.  </p>
                <p/>
                <p>Ytterligere informasjon og skjema fås ved henvendelse til:  </p>
                <p>Sentralskattekontoret for utenlandssaker  </p>
                <p>Postboks 8031  </p>
                <p>4068 STAVANGER  </p>
                <p>NORGE  </p>
                <p>Tel. +47-51 96 96 00  </p>
                <p>Fax +47-51 67 85 59  </p>
                <p>E-post: postkassesfu@skatteetaten.no  </p>
                <p>Informasjon finnes også på:  </p>
                <p>www.skatteetaten.no  </p>
                <p/>
                <p>Fastsatt av skattedirektoratet med hjemmel i ligningsloven § 5-2 og  Finansdepartementets delegasjonsvedtak av 28. november 1994 nr. 1064,  jf, ligningsloven §§ 4-4 nr 7 og 6-16 b.  </p>
                <p/>
                <p>Andre offentlige organers bruk av opplysninger i RF-1045. For å  samordne og forenkle oppgaveinnleveringen fra næringslivet, kan  opplysninger som avgis i dette skjemaet, RF-1045, helt eller delvis  bli benyttet også av andre
                    offentlige organer som har hjemmel til å  innhente de samme opplysningene, jf. lov om Oppgaveregisteret §§ 5 og  6. Opplysninger om evt. Samordning kan fås ved henvendelse til  Oppgaveregisteret på telefon 75 00 75 00, eller
                    Skattedirektoratet på  telefon 22 07 70 00.</p>
            </xforms:help>
            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                <p>Vedlegg til selvangivelsen</p>
            </xforms:hint>
            <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>General information</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="EN">
                    <p>Accounting period  </p>
                    <p>State hwen the accounting period starts and ends (dates) here,  generally 01.01.04 to 31.12.04 (other periods may occur when the work  starts or ends during the year).  For taxpayers who are assessed by  Central Office -
                        Foreign Tax Affairs, this office may consent to  another accounting year as the basis for assessment if the taxpayer  can prove that it is necessary.  If the company has deviating  accounting year the actual period should be
                        stated, e.g. 01.06.03 to  31.05.04.  </p>
                    <p>Affiliated/associated company  </p>
                    <p>Affiliated/ associated companye means:  </p>
                    <p>1. A company which directly or indirectly owns or controls more than  20% of a company.  </p>
                    <p>2. Two companies whereby more than 20% of each company is directly or  indirectly owned or controlled by the same company/person or group of  companies.  See section 7-6 paragraph 4 of the regulation og 6th mai  1999 no 544
                        related to accounting system, registration, documentation  and storage of accounting information.  </p>
                    <p/>
                    <p>Contract information  </p>
                    <p>In addition to the contract number, any internal project number shall  also be recorded.  </p>
                    <p/>
                    <p>Contract duration means the period from when the work realiting to the  contract began, up to the contract completion date, including any  work performed which is not subject to Norwegian tax legislation.  </p>
                    <p/>
                    <p>State whether the work on each contract har been performed onshore  (L), offshore (S) or both onshore and offshore (L/S).  </p>
                    <p/>
                    <p>The period(s) when the work was carried out on the Norwegian  Continental Shelf/in Norway are to be entered in a separate column.  Under amount, enter the total sum that is related to the contract  that was wholly or partly
                        carried out on the Norwegian Continental  Shelf/in Norway. This applies even if parts of the sum are not  taxable to Norway, cf item 1, page 2.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Generell informasjon</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>I regnskapsperioden angis starttidspunkt og avslutningstidspunkt  (dato) for regnskapsperioden, normalt 01.01.04 til 31.12.04 (andre  tidspunkt kan være aktuelle ved f.eks. oppstart eller opphør av  virksomheten i løpet av
                        året).  For skattytere som lignes ved  Sentralskattekontoret for utenlandssaker kan dette kontoret samtykke  i at et annet regnskapsår legges til grunn for ligningen når  skattyteren godtgjør at dette er nødvendig.  Dersom
                        foretaket har  avvikende regnskapsår, angis den regnskapsperioden som benyttes,  f.eks. 01.06.03 til 31.05.04.  </p>
                    <p/>
                    <p>Med foretak med interessefellesskap menes følgende:  </p>
                    <p>1. Foretak som direkte eller indirekte eier eller kontrollerer mer enn  20% av et selskap.  </p>
                    <p>2. To selskapet hvor mer enn 20% av hvert selskap direkte eller  indirekte eies eller kontrolleres av samme selskap/person eller  konsern.  </p>
                    <p>Se §7-6, fjerde ledd i forskrift av 6. mai 1999 nr 544 om  regnskapssystem, registrering, dokumentasjon og oppbevaring av  regnskapsopplysninger.  </p>
                    <p/>
                    <p>Kontraktsinformasjon  </p>
                    <p>I tillegg til kontraktsnummer føres også opp eventuelle interne  prosjektnummer.  </p>
                    <p>Med kontraktsvarighet menes tidsrommet fra arbeidet med kontrakten  begynner til kontrakten er ferdig utført, inkludert arbeid utført  utenfor norsk beskatningsområde.  </p>
                    <p>Oppgi om arbeidet på den enkelte kontrakt er utført på land (L),  sokkel (S) eller både på land og sokkel (L/S).  </p>
                    <p/>
                    <p>Perioden(e) oppdraget ble utført på norsk kontinentalsokkel/ i Norge  føres i egen kolonne.  Under beløp føres hele kontraktssummen som har  tilknytning til kontrakt som helt eller delvis er utført på norsk  kontinentalsokkel i
                        Norge.  Dette gjelder også om deler av  kontraktssummen ikke er skattepliktig til Norge, jf post 1 side 2.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Company</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Foretaket</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/EnhetNavn-datadef-1">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Name</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/EnhetAdresse-datadef-15">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Address</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Adresse</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/EnhetPostnummer-datadef-6673">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Postal no.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="EN">
                            <p>Enter positive integer with four digits</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Postnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Feltet krever positivt heltall med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Feltet krev positivt heiltal med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/EnhetPoststed-datadef-6674">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Postal code/city</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Poststed</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/EnhetLand-datadef-3652">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Country</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Land</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/EnhetOrganisasjonsnummer-datadef-18">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11 kontroll med vektene 3, 2, 7, 6, 5, 4, 3, 2"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Organisasjonsnr. (jur.)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Norwegian organisation no.</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/OppgavegiverFodselsnummer-datadef-26">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fødselsnr./D-nr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig fødselsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig fødselsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Norwegian birth or D. no.</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:selectOne ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/RegnskapsregleneSmaForetak-datadef-8079">
                        <xforms:choices>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Ja</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>Yes</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Nei</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>No</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                        </xforms:choices>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Does your company use the accounting regulations for small companies,  cf. Acc.Act section 1-6?</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Er reglene om små foretak, jf. RL § 1-6 benyttet?</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:selectOne>
                    <xforms:selectOne ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/Regnskapsplikt-datadef-7194">
                        <xforms:choices>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Ja</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>Yes</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Nei</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>No</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                        </xforms:choices>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Is the company obliged to keep annual account according to the  Accounting Act?</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Har foretaket årsregnskapsplikt etter regnskapsloven?</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:selectOne>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/KontaktpersonNavn-datadef-2">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Contact person</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Henvendelse rettes til</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Foretaket-grp-2208/KontaktpersonTelefonnummer-datadef-3">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Telephone</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Telefonnr.</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsperiode-grp-4159">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Accounting period</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>State when the accounting period starts and ends (dates) here,  generally 01.01.02 to 31.12.02 (other periods may occur when the work  starts or ends during the year). For taxpayers who are assessed by  Central Office -
                            Foreign Tax Affairs, this office may consent to  another accounting year as the basis for assessment if the taxpayer  can prove that it is necessary. If the company has deviating  accounting year the actual period should
                            be stated, e.g. 01.06.01 to  31.05.02.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Regnskapsperiode</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her angis starttidspunkt og avslut-ningstidspunkt (dato) for  regnskapsperioden, normalt 01.01.02 til 31.12.02 (andre tidspunkt kan  være aktuelle ved f.eks. oppstart eller opphør av virksomheten i  løpet av året). For
                            skattytere som lignes ved Sentralskattekontoret  for utenlandssaker kan dette kontoret samtykke i at et annet  regnskapsår legges til grunn for ligningen når skattyteren godtgjør  at dette er nødvendig. Dersom foretaket
                            har avvikende regnskapsår,  angis den regnskapsperioden som benyttes, f.eks. 01.06.01 til  31.05.02.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsperiode-grp-4159/RegnskapPeriodeStart-datadef-15805">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>From</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fra</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsperiode-grp-4159/RegnskapPeriodeSlutt-datadef-15806">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>To</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Til</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsforer-grp-2209">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Accountant</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Regnskapsfører</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsforer-grp-2209/RegnskapsforerNavn-datadef-280">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Name</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsforer-grp-2209/RegnskapsforerOrganisasjonsnummer-datadef-3651">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11 kontroll med vektene 3, 2, 7, 6, 5, 4, 3, 2"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Accountants Norwegian org.number</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsforer-grp-2209/RegnskapsforerAdresse-datadef-281">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Address</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Adresse</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsforer-grp-2209/RegnskapsforerPostnummer-datadef-6678">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Postal no.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="EN">
                            <p>Enter positive integer with four digits</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Postnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Feltet krever positivt heltall med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Feltet krev positivt heiltal med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Regnskapsforer-grp-2209/RegnskapsforerPoststed-datadef-6679">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Postal place</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Poststed</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Auditor</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Revisor</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:selectOne ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215/VirksomhetKontinentalsokkelRevisjonspliktig-datadef-16646">
                        <xforms:choices>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Ja</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>Yes</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Nei</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>No</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                        </xforms:choices>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>32. Has your company an obligation to have its accounts for the  Norwegian activity audited according to the Auditor Act section 2-1?</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>32. Er virksomheten på norsk kontinentalsokkel/i Norge  revisjonspliktig i henhold til revisorloven § 2-1?</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:selectOne>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215/RevisorNavn-datadef-1937">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Name</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215/RevisorOrganisasjonsnummer-datadef-1938">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11 kontroll med vektene 3, 2, 7, 6, 5, 4, 3, 2"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Auditors no.</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215/RevisorAdresse-datadef-2247">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Address</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Adresse</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215/RevisorPostnummer-datadef-11265">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Postal no.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="EN">
                            <p>Enter positive integer with four digits</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Postnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Feltet krever positivt heltall med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Feltet krev positivt heiltal med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215/RevisorPoststed-datadef-11266">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Postal place</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Poststed</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2207/Revisor-grp-2215/RevisjonsselskapNavn-datadef-13035">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Name of auditors</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Revisjonsselskapets navn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/Bransje-grp-2216">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Type of Business</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Bransje</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:selectMany ref="/Skjema/Bransje-grp-2216/EnhetBransjeSokkel-datadef-19458">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>konsulent_ingeniørtjenester</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Consultant, Engineering</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Konsulent-, ingeniørtjenester</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Konsulent-, ingeniørtjenester</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>rørlegging</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Pipelaying</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Rørlegging</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Rørlegging</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Kran_og_løftevirksomhet</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Crane, lifting</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kran- og løftevirksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Kran- og løfteverksemd</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Annen_entrepenørvirksomhet</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Other construction</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Annen entreprenørvirksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Anna entreprenørverksamd</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Inspeksjons_og_vedlikeholds</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Inspection and maintenance</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Inspeksjons- og vedlikeholdsvirksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Inspeksjons- og vedlikehaldsverksamd</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Dykkervirksomhet</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Diving</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Dykkervirksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Dykkarverksamd</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Seismiske_og_geofysiske_målinger_og_kartlegging</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Seismic and geopysical</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Seismiske og geofysiske målinger og kartlegging</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Seismiske og geofysiske målingar og kartlegging</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Drift_av_fartøy</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Operation of vessels</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Drift av fartøy</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Drift av fartøy</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Catering</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Catering</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Catering</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Catering</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Borevirksomhet</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Drilling</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Borevirksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Borevirksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Annen_virksomhet_gi_nærmere_opplysninger</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Other</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Annen virksomhet, gi nærmere opplysninger</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Anna verksamd, gi nærmare opplysningar</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Offshore</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Sokkel</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectMany>
                <xforms:selectMany ref="/Skjema/Bransje-grp-2216/EnhetBransjeLand-datadef-16546">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Konsulent_ingeniørtjenester</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Consultant, Engineering</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Konsulent-, ingeniørtjenester</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Konsulent-, ingeniørtenester</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Entreprenørvirksomhet</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Construction</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Entrepenørvirksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Entreprenørverksamd</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Varesalg</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Merchandise trade</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Varesalg</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Sal av varar</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Annen_virksomhet</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Other</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Annen virksomhet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Anna verksamd</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Onshore</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Land</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectMany>
                <xforms:input ref="/Skjema/Bransje-grp-2216/Tilleggsopplysninger-datadef-7683">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Additional information</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Tilleggsopplysninger</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Affiliated/associated companies</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="EN">
                    <p>Affiliated/ associated company means:  </p>
                    <p>1. A company which directly or indirectly owns or controls more  </p>
                    <p>than 20 % of a company.  </p>
                    <p>2. Two companies whereby more than 20 % of each company is  </p>
                    <p>directly or indirectly owned or controlled by the same company/  </p>
                    <p>person or group of companies.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Foretak med interessefellesskap</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Med foretak med interessefellesskap menes følgende:  </p>
                    <p>1. Foretak som direkte eller indirekte eier eller kontrollerer mer  </p>
                    <p>enn 20% av et selskap.  </p>
                    <p>2. To selskaper hvor mer enn 20% av hvert selskap direkte eller  </p>
                    <p>indirekte eies eller kontrolleres av samme selskap/person eller  </p>
                    <p>konsern.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217/OppdragKonsernTilknytning-datadef-17502">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Has your company sold goods/services to or carried out work on the  Norwegian Continental Shelf/ in Norway for or with any company within  the same group of companies?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Har deres selskap solgt varer/tjenester til eller utført oppdrag på  norsk kontinentalsokkel/ i Norge for eller sammen med selskaper innen  samme konsern?</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:repeat id="repeat_Interessefellesskap-grp-4160" nodeset="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217/Interessefellesskap-grp-4160">
                    <xforms:group ref="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217/Interessefellesskap-grp-4160">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Affiliated/associated companies</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Foretak med interessefellesskap</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217/Interessefellesskap-grp-4160/SelskapKonsernOppdragNavn-datadef-17497">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Name</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Navn</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217/Interessefellesskap-grp-4160/SelskapKonsernOppdragAdresse-datadef-17498">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Address</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Adresse</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217/Interessefellesskap-grp-4160/SelskapKonsernOppdragPostnummer-datadef-17499">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Postal no.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Postnr.</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/ForetakMedInteressefellesskap-grp-2217/Interessefellesskap-grp-4160/SelskapKonsernOppdragPoststed-datadef-17500">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Postal place</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Poststed</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Contract information</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="EN">
                    <p>In addition to the contract number, any internal project number shall  also be recorded.  </p>
                    <p/>
                    <p>Contract duration means the period from when the work relating to the  contract began, up to the contract completion date, including any  work performed which is not subject to Norwegian tax legislation.  </p>
                    <p/>
                    <p>State whether the work on each contract has been performed onshore  (L), offshore (S) or both onshore and offshore (L/S).  </p>
                    <p/>
                    <p>The period(s) when the work was carried out on the Norwegian  Continental Shelf/ in Norway are to be entered in a separate column.  Under Amount, enter the total sum that is related to the contract  that was wholly or partly
                        carried out on the Norwegian Continental  Shelf/ in Norway. This applies even if parts of the sum are not  taxable to Norway, cf. item 1, under income.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Kontraktsinformasjon</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>I tillegg til kontraktsnummer føres også opp eventuelle interne  prosjektnummer.  </p>
                    <p/>
                    <p>Med kontraktsvarighet menes tidsrommet fra arbeidet med kontrakten  begynner til kontrakten er ferdig utført, inkludert arbeid utført  utenfor norsk beskatningsområde.  </p>
                    <p/>
                    <p>Oppgi om arbeidet på den enkelte kontrakt er utført på land (L),  sokkel (S) eller både på land og sokkel (L/S).  </p>
                    <p/>
                    <p>Perioden(e) oppdraget ble utført på norsk kontinentalsokkel/ i Norge  føres i egen kolonne. Under beløp føres hele kontraktssummen som har  tilknytning til kontrakt som helt eller delvis er utført på norsk  kontinentalsokkel /
                        Norge. Dette gjelder også om deler av  kontraktssummen ikke er skattepliktig til Norge, jf. post 1 under  inntekter.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:repeat id="repeat_Kontraktsinformasjon-grp-3685" nodeset="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685">
                    <xforms:group ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Contract information</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Kontraktsinformasjon</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/KontraktNummerSpesifisertKontrakt-datadef-16551">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Contract no.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kontraktsnr.</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/KontraktOppdragsgiverSpesifisertKontrakt-datadef-16552">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Principals name and address</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Oppdragsgivers navn og adresse</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/KontraktHovedoppdragsgiverSpesifisertKontrakt-datadef-16553">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Main principal</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Hovedoppdragsgiver</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:group ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/Kontraktsvarighet-grp-5094">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Period of the Work</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kontraktsvarighet</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/Kontraktsvarighet-grp-5094/KontraktTidspunktStartdato-datadef-22366">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>From</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Fra</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                            <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/Kontraktsvarighet-grp-5094/KontraktTidspunktSluttdato-datadef-22367">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>To</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Til</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                        </xforms:group>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/KontraktLandSokkelSpesifisertKontrakt-datadef-17501">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Onshore (L) Offshore (S)</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Land (L) Sokkel (S)</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:group ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/Periode-grp-5095">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>State the precise period the work was carried out on th Norwegian  Continetal shelf in Norway</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>I hvilket tidsrom er oppdraget utført på norsk kontinentalsokkel i  Norge</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/Periode-grp-5095/KontraktUtforelseTidspunktStartdato-datadef-22368">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>From</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Fra</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                            <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/Periode-grp-5095/KontraktUtforelseTidspunktSluttdato-datadef-22369">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>to</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>til</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                        </xforms:group>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/KontraktKontraktsumSpesifisertKontrakt-datadef-16556">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Total contract estimate</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Avtalt total kontraktssum</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/KantraktFakturertTidligereSpesifisertKontrakt-datadef-16557">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Invoiced before 2005</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Fakturert før 2005</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Kontraktsinformasjon-grp-3685/KontraktFakturertSpesifisertKontrakt-datadef-16558">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Invoiced 2005</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Fakturert 2005</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
                <xforms:group ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Sum-grp-4269">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Total</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Sum-grp-4269/KontraktKontraktsum-datadef-19667">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Total contract estimate</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Avtalt total kontraktsum</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Sum-grp-4269/KontraktFakturertTidligere-datadef-19668">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Invoiced before 2005</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fakturert før 2005</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Kontraktsinformasjon-grp-2218/Sum-grp-4269/KontraktFakturert-datadef-19669">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>Invoiced 2005</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fakturert 2005</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Extract of Accounts - Income</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="EN">
                    <p>All amounts must be stated i Norwegian kroner (NOK).</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Resultatregnskap - Inntekter</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                    <p>Alle beløp må oppgis i norske kroner.</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/Omregningskurs-datadef-1516">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>All amount shall be stated in Norwegian kroner (NOK)</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Exchange rate used</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:alert brreg:lang="EN">
                        <p>Enter number with three fraction digits</p>
                    </xforms:alert>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Alle beløp skal oppgis i norske kroner</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Oppgi benyttet omregningskurs</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                        <p>Feltet krever tre desimaler</p>
                    </xforms:alert>
                    <xforms:alert brreg:lang="NON">
                        <p>Feltet krev tre desimalar</p>
                    </xforms:alert>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterKontraktVarerTjenesterKontinentalsokkel-datadef-16559">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>1. Goods and services on the Norwegian Continental Shelt/in norway  invoiced to principal during the accounting year.</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>All invoiced income that is related to activities wholly or partly  carried out on the Norwegian Continental Shelf/ in Norway shall be  entered here. This means that any income, also deferred income,  relating to the
                            provision of services abroad, and which are connected  to activities carried out on the Norwegian Continental Shelf/ in  Norway, shall be recorded. Furthermore, all income received for goods  and services supplied on the
                            Norwegian Continental Shelf/ in Norway  must be included, (irrespective of whether Norwegian tax legislation  or any tax convention states that such income shall not be taxed in  Norway).</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>see Contract information</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>1. Fakturert til oppdragsgivere i regnskapsåret for varer og tjenester  levert på norsk kontinentalsokkel/ i Norge</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Alle fakturerte inntekter i tilknytning til virksomhet som helt eller  delvis er utført på norsk kontinentalsokkel i Norge skal føres opp  her, dette gjelder også uopptjent inntekt. Dette innebærer at  inntekter vedrørende
                            tjenesteyting utført i utlandet som har  tilknytning til virksomhet utført på norsk kontinentalsokkel i Norge  skal føres opp. Videre skal alle inntekter for varer og tjenester  levert på norsk kontinentalsokkel i Norge
                            tas med (uavhengig av om  slik inntekt i henhold til norsk intern rett eller skatteavtale ikke  skal skattlegges i Norge).</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Se kontraktsinformasjon</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterKontraktVarerTjenesterJustertUtland-datadef-16560">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>2. Adjustment for income which is not taxable to Norway</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Income included in item 1 but which, in accordance with Norwegian tax  legislation or a tax convention shall not be taxed by Norway, is to  be recorded here as a deduction. The amount should be itemized on a  separate sheet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>2. Justering for inntekter som ikke er skattepliktig til Norge</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Inntekt medtatt i post 1, men som i henhold til norsk intern rett  eller skatteavtale ikke skal skattlegges i Norge, føres til fradrag  her. Spesifiser gjerne beløpet i eget vedlegg.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterKontraktFakturertFjoraret-datadef-16561">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>3a. Work-in-progress invoiced at the beginning of the accounting year</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>This item is to be completed only by those companies which use the  contract completion method in connection with fabrication contracts.  A fabrication contract means a contract to make things, construct
                            plant/installations etc. for an overall fixed price. Long-term  fabrication contracts may be divided into several independent  part-contracts. In such cases a settlement for tax purposes must be  made for each individual
                            part-contract.  </p>
                        <p/>
                        <p>Invoiced work-in-progress at the beginning of the accounting year will  be the sum of the invoiced amounts relating to fabrication contracts  which were not completed by the beginning of the accounting year  (item 3a).</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>3a. Fakturerte arbeider under utførelse ved regnskapsårets begynnelse.</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Posten utfylles kun av foretak som i forbindelse med anleggskontrakter  benytter fullført kontraktsmetode. Med anleggskontrakt menes kontrakt  om å lage gjenstander, oppføre anlegg m.m. mot fast pris (ikke  regningsarbeid).
                            Anleggskontrakter kan være delt opp i flere  selvstendige delkontrakter. I slike tilfeller må det foretas et  skattemessig oppgjør for hver enkelt delkontrakt.  </p>
                        <p/>
                        <p>Fakturerte arbeider under utførelse ved regnskapsårets begynnelse  (post 3a) vil være summen av fakturerte beløp vedrørende  anleggskontrakter som ikke er fullført ved regnskapsårets begynnelse.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterKontraktFakturertAret-datadef-16562">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>3b. Eork-in-progress invoiced at the end of the accounting year</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Invoiced work-in-progress at the end of the accounting year will be  the sum of the invoiced amounts relating to fabrication contrackts  whick were not completed by the end of the accounting year (item 3b).  This item will
                            ensure that income from fabrication contracts is taxed  in the year that the contract is completed.  For examples, see  guidelines.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 3 is only to be filled in if contract completion method is used</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>3b. Fakturerte arbeider under utførelse ved regnskapsårets slutt.</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Fakturerte arbeider under utførelse ved regnskapsårets slutt (post 3b)  vil være summen av alle fakturerte beløp vedrørende anleggskontrakter  som ikke er fullført ved regnskapsårets slutt.  Posten vil sørge for  at
                            inntekter for anleggskontrakter tas til beskatning i det år  kontrakten er fullført.  </p>
                        <p>Eksempler finnes i rettledning.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 3 fylles bare ut når fullført kontraktsmetode benyttes</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterKontraktTidsavgrenset-datadef-16563">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>4a. Adjustment for accruals (earned income)</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>In this item income earned within the accounting year and which is not  included in item 1 or item 3 is to be recorded (item4a). In addition  income earned outside the accounting year which is included in item 1  is also to
                            be recorded here (item 4b). This is any income earned  before or after the accounting year even though invoicing took place  within the accounting year and thus has been included in item 1.  Income is considered earned for
                            tax purposes when an unreservedly  right to remuneration has occurred.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Income earned within the accounting year and which is not included in  item 1 or item 3</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>4a. Tidsavgrensning opptjente inntekter: Inntekter opptjent innenfor  regnskapsåret som ikke er med i post 1 eller post 3.</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres for det første inntekter opptjent innenfor regnskapsåret som  ikke er med i post 1 eller post 3(post 4a). I tillegg føres inntekter  opptjent utenfor regnskapsåret som er med i post 1 (post4b). Dette er  inntekter
                            som skal tas til inntekt før eller etter regnskapsåret,  samtidig som fakturering er skjedd i regnskapsåret og således har  kommet med i post 1. Inntektene anses skattemessig opptjent når det  foreligger en ubetinget rett
                            til vederlag.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterKontraktAndreAr-datadef-16564">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>4b. Adjustment for accruals (earned income)</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Income earned outside the accounting year which is included in item 1</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>4b. Inntekter opptjent utenfor regnskapsåret som er med i post 1.</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/Finansinntekter-datadef-153">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>5. Financial income</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here any financial income which is connected to taxable  activities on the Norwegian Continental Shelf/ in Norway.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>5. Finansinntekter</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres finansinntekter som har tilknytning til den skattepliktige  virksomheten på norsk kontinentalsokkel/ i Norge.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterAndre-datadef-323">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>6. other income</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here any taxable income relating to activities on the Norwegian  Continental Shelf/ in Norway and which are not included in the items  above. The amount should be itemized on a separate sheet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>6. Andre inntekter</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres skattepliktige inntekter vedrørende virksomhet på norsk  kontinentalsokkel/ i Norge som ikke inngår i postene ovenfor.  Spesifiser gjerne beløpet i eget vedlegg.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/Inntekter-datadef-373">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>7. Total income</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>That portion of the years income which is taxable to Norway shall be  shown in item 7. This amount shall also be recorded under item 25.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>7. Sum inntekter</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Den del av årets inntekter som er skattepliktige til Norge skal fremgå  av post 7. Beløpet overføres til post 25.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/InntekterKontinentalsokkel-datadef-16565">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>7.1 Part of income relating to Norwegian Continental Shelf</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>7.1 Herav norsk kontinentalsokkel</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/ResultatregnskapInntekter-grp-2221/RegnskapNorskeKroner-datadef-19670">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>All amounts have been stated in Norwegian kroner (NOK)</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Alle beløp oppgitt i norske kroner</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Extract of Accounts - Tax deductible costs</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="EN">
                    <p>Enter here costs which are related to the resources (personnel,  equipment etc.) utilized in the process of carrying out each contract  which is taxable to Norway and which have accrued in the period when  the resource can be
                        exclusively related to such contracts. Other  deductible costs must be entered under indirect costs (unless they  relate to depreciation which is entered under item 20).</p>
                </xforms:help>
                <xforms:hint brreg:lang="EN">
                    <p>Costs which can be related to income which is taxable to Norway</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Resultatregnskap - Fradragsberettigede kostnader</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Her føres kostnader knyttet til innsatsfaktorer som er benyttet ved  utførelsen av den enkelte kontrakt som er skattepliktig til Norge, og  som er påløpt i tidsrom hvor innsatsfaktoren utelukkende kan knyttes  til slike
                        kontrakter. Øvrige fradragsberettigede kostnader må føres  under indirekte kostnader (med mindre det gjelder avskrivninger som  føres i post 20).</p>
                </xforms:help>
                <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                    <p>Kostnader som kan relateres til inntekter som er skattepliktige til  Norge</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/LonnskostnaderKontinentalsokkel-datadef-16566">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>8a. Direct related wages, salaries and other remuneration</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here all types of pay, the taxable portion of any  payments-inkind received for services rendered, premiums paid for  annuity assurance and endowment assurance where the employee is the  beneficiary, as well as
                            premiums paid into collective annuity  schemes. This item shall show the sums which are reportable pursuant  to the Assessment Act section 6-2. Options are dealt with by the Tax  Act section 5-14 and the regulation of 19th
                            November 1999 no. 1158  section 5-14 B.  </p>
                        <p/>
                        <p>The form RF-1022 Kontrolloppstilling over registrerte og innberettede  beløp for 2005 shall be returned as an attachment to the Extract of  Accounts. It is important that page 2 of this form is completed. The  form must be
                            completed based on, and with reference to, the companys  charts of accounts. If the company is obliged to have its accounts  for the Norwegian activity audited, this form shall also go by the  auditor.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>To be specified in the notes section</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>8a. Direkte lønn og andre godtgjørelser</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>I denne posten føres enhver form for lønn, skattepliktig del av  eventuelle utgiftsgodtgjørelser i tjenesteforhold, premie for  individuell livrenteforsikring og kapitalforsikring med arbeidstaker  som begunstiget, samt
                            premie i kollektive livrenteordninger. Posten  skal samsvare med de beløp som iht ligningsloven § 6-2 skal være  innberettet.  </p>
                        <p/>
                        <p>Når det gjelder opsjoner i arbeidsforhold, kommer skatteloven § 5-14  og forskrift av 19. november 1999 nr. 1158, § 5-14 litra B til  anvendelse.  </p>
                        <p/>
                        <p>Skjema RF-1022 Kontrolloppstilling over registrerte og innberettede  beløp for 2005 skal leveres som vedlegg til regnskapsutdraget. Det er  viktig at side 2 i dette skjemaet fylles ut. Utfyllingen skal skje  med
                            utgangspunkt i, og med henvisning til selskapets egen kontoplan.  Er virksomheten på norsk kontinentalsokkel/i Norge revisjonspliktig,  skal skjemaet også gå via revisor.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Skal spesifiseres i eget merknadsfelt</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/LonnskostnaderAndre-datadef-6631">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>8b. Other direct related salary and remuneration</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here other pay and remuneration relating to work which was not  carried out on the Norwegian Continental Shelf/ in Norway, but which  can be directly related to taxable assignments carried out there.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>8b. Annen direkte relatert lønn og godtgjørelse</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres annen lønn og godtgjørelse vedrørende arbeid som ikke er  utført på norsk kontinentalsokkel/ i Norge, men som direkte kan  relateres til skattepliktige oppdrag utført der.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/ArbeidsgiveravgiftNorge-datadef-16567">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>9a. Employers contribution to the Norwegian National Insurance scheme</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Employers contributions to the Norwegian National Insurance Scheme are  deductible for the employer to the same extent and in the same way as  the pay it relates to. An employees exemption from the Norwegian  National
                            Insurance Scheme also entails exemption from payment of  employers contribution. It is therefore essential that applications  for employees exemption from the National Insurance Scheme are made  as early as possible, since
                            no exemption from the obligation to pay  contributions to the National Insurance Scheme will be granted before  Central Office - Foreign Tax Affairs has received notification of the  employees exemption from the Norwegian
                            social security authorities  (Madla Social Insurance Office).</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>9a. Arbeidsgiveravgift betalt til norske myndigheter</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Arbeidsgiveravgift er fradragsberettiget for arbeidsgiver i samme  utstrekning og på samme måte som lønnen den knytter seg til.  </p>
                        <p/>
                        <p>Unntak fra norsk trygd for arbeidstakeren medfører også fritak for  betaling av arbeidsgiveravgift. Det er derfor viktig at søknad om  trygdefritak for arbeidstaker fremsettes så hurtig som mulig, da det  ikke vil bli gitt
                            fritak fra plikten til å betale arbeidsgiveravgift  før Sentralskattekontoret for utenlandssaker har mottatt melding om  trygdefritak fra norske trygdemyndigheter (Madla trygdekontor).</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/ArbeidsgiveravgiftUtland-datadef-16568">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>9b. Employers contributions to foreign Social Security</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here contributions paid abroad and which relate to direct pay.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>9b. Arbeidsgiveravgift betalt i utlandet</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres arbeidsgiveravgift betalt i utlandet relatert til direkte  lønn.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderDiettOvernatting-datadef-16569">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>10a. Subsistence allowance (per diem)</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here costs relating to employees subsistence allowance, and  which have not been included under item 8a. If the business has met  such costs for consultants/ subcontractors or their employees, the  costs shall be
                            entered under either item 16a or 16b.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>10a. Diett- og overnattingsgodtgjørelse</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Kostnader vedrørende kost og overnatting for ansatte som ikke er tatt  med under post 8a føres her. Har foretaket dekket slike kostnader for  konsulenter/ underleverandører eller ansatte hos disse, skal  kostnadene føres
                            under post 16a eventuelt post 16b.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderReise-datadef-16570">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>10b. Travel costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here travel costs which have not been included in item 8a or  10a. Costs met for consultants/ subcontractors or their employees  shall be entered under either item 16a or 16b.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>10b. Reisekostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Reisekostnader som ikke er tatt med under post 8a eller post 10a føres  her. Kostnader dekket for konsulenter/ underleverandører eller  ansatte hos disse, skal føres under post 16a eventuelt post 16b.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderMateriellUtstyr-datadef-16571">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>11a. Materials and equipment consumed</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here costs relating to materials and equipment which are not  compulsorily capitalized.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>11a. Forbruk av materiell og utstyr</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Kostnader vedrørende materiell og utstyr som ikke skal aktiveres for  avskrivning føres her.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderVareforbruk-datadef-16572">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>11b. Costs of goods sold</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here the costs of goods which are sold.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>11b. Vareforbruk</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Forbruk av varer som omsettes føres her.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderReparasjonVedlikehold-datadef-16573">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>12. Repairs and maintenance</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here costs relating to maintenance/ repair of business assets  which are used in the activities. Work which results in the business  asset being in a better condition than previously is not to be  considered as
                            maintenance. The costs for such work are considered an  accrued cost and shall be capitalized. If the company has received  payment from an insurance policy etc. to cover any repairs, the  amount received must be deducted
                            before the cost is entered. Enclose  a separate itemization of the calculations as well as information on  any insurance payments due. Provisions for future repairs and  maintenance are not deductible.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>12. Reparasjoner og vedlikehold</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres kostnader til vedlikehold/ reparasjon på driftsmidler som  brukes i virksomheten. Arbeider som fører driftsmidlet til en bedre  stand enn det tidligere har vært, er ikke å anse som vedlikehold.  Utgifter til slike
                            arbeider anses som en påkostning og skal  aktiveres. Dersom selskapet har mottatt forsikringsutbetalinger etc.  til dekning av eventuelle reparasjoner, må disse trekkes fra før  kostnader fradragsføres. Legg gjerne ved
                            spesifikasjon av  kostnadsberegninger, samt opplysninger om eventuelle fremtidige  forsikringsutbetalinger i eget vedlegg. Avsetninger til fremtidig  reparasjon og vedlikehold er ikke fradragsberettiget.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderLeie-datadef-16574">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>13. Rental costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here rental costs for equipment which the company utilizes  purely on a rental contract. Rental costs for equipment hired from  subcontractors who mobilize personnel to the Norwegian Continental  Shelf/ in Norway in
                            connection with this shall be entered in their  entirety under item 16a.  </p>
                        <p>In the case of financial leasing the leaser (user) of the equipment is  considered to be the owner for the leasing period and this will be  treated as a purchase, with payment of the purchase price made in  instalments. The
                            purchase price is the total lease price during the  leasing period, minus a proportion of the leasing price which must be  considered as interest and any assigned residual value. As with  normal purchase, the purchase
                            price shall be capitalized and  depreciated, cf. item 20.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>13. Leie</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres leiekostnader for driftsmidler som selskapet disponerer på  rene leiekontrakter. Leiekostnader for driftsmidler som leies fra  underleverandører som i den forbindelse har personell på norsk  kontinentalsokkel/ i
                            Norge, føres i sin helhet i post 16a. Ved  finansiell leasing anses leaser (bruker) av driftsmidlet som eier i  leasingperioden, og forholdet skal behandles som kjøp med betaling av  kjøpesummen over tid. Kjøpesummen er
                            sum leasingleie i  leasingperioden fradratt den del av leasingleien som må anses som  renter og tillagt eventuell restverdi. På samme måte som ved vanlig  kjøp skal kjøpesummen aktiveres og avskrives, jf. post 20.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderForsikringer-datadef-16575">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>14. Insurancre</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here insurance expenditure in connection with the activities on  the Norwegian Continental Shelf/ in Norway.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>14. Forsikringer</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres forsikringskostnader i forbindelse med virksomheten på norsk  kontinentalsokkel/ i Norge.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderLisenserRoyalties-datadef-16576">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>15. Licence premiums, royalties</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here costs of licenses and royalties in connection with  individual activities on the Norwegian Continental Shelf/ in Norway.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>15. Lisenser, royalties</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres kostnader til lisenser og royalty i forbindelse med egen  virksomhet på norsk kontinentalsokkel/ i Norge.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderKonsulenterUnderleverandorerKontinentalsokkel-datadef-16577">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>16a. Consultants/subcontractors and third parties that have performed  work on the Norwegian Continental Shelf/in Norway</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>All costs relating to such consultants/ subcontractors shall be  included here. Rental costs for equipment hired from subcontractors  who mobilize personnel to the Norwegian Continental Shelf/ in Norway  in connection with
                            this shall also be entered in their entirety under  this item.  </p>
                        <p>If your company has a deviating tax year, please indicate on a  separate sheet those costs which relate to individual subcontractors  for the calendar year.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>To be specified in the notes section</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>16a. Konsulenter/underleverandører som har utført arbeid på norsk  kontinentalsokkel/i Norge</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Alle kostnader vedrørende slike konsulenter/ underleverandører føres  her. Leiekostnader for driftsmidler som leies fra underleverandører  som i den forbindelse har personell på norsk kontinentalsokkel i  Norge føres i sin
                            helhet også i denne posten. Hvis foretaket har  avvikende regnskapsår, ber vi om at det vedlegges oppstilling som  viser kostnader vedrørende de enkelte underleverandørene for  kalenderåret.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Skal spesifiseres i eget merknadsfelt</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderKonsulenterUnderleverandorerAndre-datadef-16578">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>16b. Other consultants/subcontractors</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here costs which relate to consultants/ subcontractors where the  work was not performed on the Norwegian Continental Shelf/ in Norway.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>16b. Andre konsulenter/underleverandører</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres kostnader vedrørende konsulenter/ underleverandører hvor  arbeidet ikke er utført på norsk kontinentalsokkel i Norge.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderAndre-datadef-16579">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>17. Other direct costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here direct costs which are not entered under the other items.  Costs relating to servicing and guarantee arrangements should also be  recorded here. Provisions for guarantee and servicing costs are not  tax-deductible.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>To be specified in the notes section</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>17. Andre direkte kostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres direkte kostnader som ikke skal føres på de øvrige postene.  Kostnader i forbindelse med service og garantiytelser føres også her.  Avsetning til garanti- og servicekostnader kommer ikke til fradrag  skattemessig.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Skal spesifiseres i eget merknadsfelt</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderAktiverte-datadef-16580">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>18a. Capitalized costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>This item is to be completed only by those companies which use the  contract completion method in connection with fabrication contracts.  A fabrication contract means a contract to make things, construct  plant/
                            installations etc. for an overall fixed price.  </p>
                        <p/>
                        <p>The costs relating to such contracts shall be entered as they are  incurred in the relevant boxes of the Extract of Accounts.  Work-in-progress at the beginning of the accounting year will be the  sum of direct costs
                            relating to fabrication contracts which are not  complete at the beginning of the accounting year (item18a).  Work-in-progress at the end of the accounting year will be the sum of  direct costs relating to fabrication
                            contracts which are not complete  at the end of the accounting year(item 18b). The entry in item 18  will ensure that the compulsorily capitalized proportion of the costs  will not be taken as a deduction until the
                            contract is completed and  taken to income, cf. item 3.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Work-in-progress at the beginning of the accounting year, cf. item 3.</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>18a. Aktiverte kostnader.</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Posten utfylles kun av foretak som i forbindelse med anleggskontrakter  benytter fullført kontraktsmetode. Med anleggskontrakt menes kontrakt  om å lage gjenstander, oppføre anlegg mv. mot fast pris (ikke  regningsarbeid).  </p>
                        <p>Anleggskostnadene skal føres fortløpende på regnskapsutdragets øvrige  poster. Arbeid under utførelse ved regnskapsårets begynnelse vil være  summen av direkte kostnader vedrørende anleggskontrakter som ikke er  fullført
                            ved regnskapsårets begynnelse. Arbeid under utførelse ved  regnskapsårets slutt vil være summen av direkte kostnader vedrørende  anleggskontrakter som ikke er fullført ved regnskapsårets slutt  (post18b). Føringen i post
                            18 vil sørge for at den  aktiveringspliktige delen av kostnadene ikke kommer til fradrag før  kontrakten er fullført og kontrakten inntektsføres, jf. post 3.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Arbeid under utførelse ved regnskapsårets begynnelse, jf. post 3.</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderArbeidUtforelse-datadef-16581">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>18b. Work-in-progress at the end of the accounting year</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Work-in-progress at the end of the accounting year, cf. item 3.</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>18b. Arbeid under utførelse ved regnskapsårets slutt.</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderDirekte-datadef-16582">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>19. Total direct costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Enter here the total of items 8a to 18 inclusive.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 8a - 18</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>19. Sum direkte kostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Summen av postene 8a til og med 18 føres her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 8a - 18</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderAvskrivninger-datadef-16583">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>20. Depreciation</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Depreciation shall be calculated according to the straight-line  method, unless the relevant asset is expected to be used here for at  least four years without interruption, in which case the declining  method can be
                            applied, cf. the Tax Act sections 14-62 and 14- 63.  Depreciation rates shall be in accordance with the regulation of 19th  November 1999 no. 1158 section 14-62. There is a separate box of the  Extract of Accounts for
                            detailing straight-line depreciation. See  also the the comments below. If declining balance method of  depreciation is used, form RF-1084 must be completed.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>To be specified in item 20.</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>20. Avskrivninger</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Avskrivninger skal beregnes etter den lineære avskrivningsmetode med  mindre det aktuelle driftsmidlet forventes å bli brukt her uavbrutt i  minst fire år; i så fall vil saldometoden kunne anvendes, jf.  skatteloven §§
                            14-62 og 14-63. Avskrivningssatser framgår av  forskrift av 19. november 1999 nr. 1158, § 14-62. Det er avsatt et  eget felt på side 4 i regnskapsutdraget for nærmere spesifikasjon av  avskrivninger. Se ytterligere
                            kommentarer i rettledningen. Dersom  saldoavskrivning benyttes må skjema RF-1084 fylles ut.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Spesifiseres i post 20.</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderIndirekte-datadef-16584">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>21. Indirect costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>The distribution of indirect costs shall show which costs are included  as well as the distribution principles employed. There shall also be  an explanation of the distribution principles used, including how
                            charges/credits are distributed amongst the individual companies or  associated companies.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>To be specified in the notes section</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>21. Indirekte kostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Ved fordeling av indirekte kostnader skal det foreligge en oppstilling  som viser hvilke kostnader som inngår i fordelingen samt anvendte  fordelingsnøkler. Sammen med oppstillingen skal det være en  forklaring på de
                            anvendte fordelingsprinsipper, herunder hvordan  belastninger/godskrivninger er fordelt på de enkelte selskapsenheter  eller beslektede selskap.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Skal spesifiseres i eget merknadsfelt</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderFinansRenter-datadef-16585">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>22. Financial and interest costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>You may enclose information on how financial and interest costs are  calculated. Interest on assessed tax is not deductible on the income  assessment and shall not therefore be included here.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>22. Finans- og rentekostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Legg gjerne ved opplysninger om hvordan finans- og rentekostnader er  beregnet. Renter på ilignet skatt er ikke fradragsberettiget ved  inntektsligningen og skal derfor ikke tas med her.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderIndirekteFinans-datadef-16586">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Total indirect and financial costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 21 - 22</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>23. Sum indirekte- og finanskostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 21 - 22</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-2222/KostnaderDirekteIndirekteFinans-datadef-16587">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>24. Total</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 19, 20 and 23</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>24. Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 19, 20 og 23</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-3686">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Extract of Accounts - Tax-deductible costs</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Resultatregnskap - Fradragsberettigede kostnader</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:group ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-3686/OverskuddUnderskudd-grp-2224">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Item 27. Profit/loss</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Profit for limited companies is recorded under item 201 of  Selvangivelse for aksjeselskaper... and profit from offshore activity  onshore is to be recorded under item 222 of Selvangivelse for  aksjeselskaper..., and from
                            activity offshore under item 225.  Profit  for å self-employed person is recorded under item 2.7.4 of the  Inntektsoppgave (Tax Return) and of Selvangivelse for næringsdrivende  mv.  Any loss should be recorded under item
                            3.3.7 of the  Inntektsoppgave or under item 3.2.19 of Selvangivelse for  næringsdrivende mv.  </p>
                        <p/>
                        <p>Losses carried forward from previous years must, in the case of  limited companies, be stated in the Selvangivelse for  aksjeselskaper..., cf. item 232 and page 3 under Oversikt over  ubenyttet framførbart underskudd
                            (Summary of oncovered losses), or as  an attachment to the Extract of Accounts.  In the case of a  selv-employed person, any losses carried forward from previous years  must be stated under item 3.3.7 og the
                            Inntektsoppgave or under item  of the Selvangivelse for næringsdrivende mv.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 27. Overskudd/underskudd</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Overskudd for aksjeselskap fra virksomhet på land overføres til post  201 i selvangivelse for aksjeselskaper og overskudd fra  sokkelvirksomhet til post 210.  </p>
                        <p>Underskudd fra virksomhet på land overføres til post 222 i  Selvangivelse for aksjeselskaper og underskudd fra sokkelvirksomhet  til post 225.  Overskudd i enmannsforetak overføres til post 2.7.4 i  Inntektsoppgave eller
                            Selvangivelse for næringsdrivende mv. og et  eventuelt underskudd overføres til post 3.3.7 i Inntektsoppgave eller  post 3.2.19 i Selvangivelse for næringsdrivende mv.  </p>
                        <p/>
                        <p>Underskudd til fremføring fra tidligere år må for aksjeselskap framgå  av Selvangivelse for aksjeselskaper..., jf. post 232 og side 3  oversikt over ubenyttet framført underskudd eller i vedlegg til  regnskapsutdraget.
                            Underskudd til framføring fra tidligere år i  enmannsforetak må framgå av post 3.3.7 i Inntektsoppgave eller post  3.3.9 i Selvangivelse for næringsdrivende mv.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapFradragsberettigedeKostnader-grp-3686/OverskuddUnderskudd-grp-2224/ResultatKontrakterKontinentalsokkel-datadef-16588">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>27. Profit (Loss)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="EN">
                            <p>Profit for limited companies is recorded under items 201 of  Selvangivelse for aksjeselskaper..., and any loss is recorded under  item 222. Profit for a self-employed person is recorded under item  2.7.4 of the
                                Inntektsoppgave (Tax Return) and of Selvangivelse for  næringsdrivende mv. Any loss should be recorded under item 3.3.7 of  the Inntektsoppgave or under item 3.2.17 of Selvangivelse for  næringsdrivende mv.  </p>
                            <p/>
                            <p>Losses carried forward from previous years must, in the case of  limited companies, be stated in the Selvangivelse for  aksjeselskaper..., cf. item 232 and page 3 under Oversikt over  ubenyttet framført underskudd
                                (Summary of uncovered losses), or as an  attachment to the Extract of Accounts.  </p>
                            <p>In the case of a self-employed person, any losses carried forward from  previous years must be stated under item 3.3.7 of the Inntektsoppgave  or under item 3.3.9 of the Selvangivelse for næringsdrivende mv.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>27. Overskudd (Underskudd)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Overskudd for aksjeselskap overføres til post 201 i Selvangivelse for  aksjeselskaper... og et eventuelt underskudd overføres til post 222 i  Selvangivelse for aksjeselskaper... Overskudd i enmannsforetak  overføres til
                                post 2.7.4 i Inntektsoppgave eller Selvangivelse for  næringsdrivende mv. og et eventuelt underskudd overføres til post  3.3.7 i Inntektsoppgave eller post 3.2.17 i Selvangivelse for  næringsdrivende mv.  </p>
                            <p/>
                            <p>Underskudd til framføring fra tidligere år må for aksjeselskap framgå  av Selvangivelse for aksjeselskaper..., jf. post 232 og side 3  ?Oversikt over ubenyttet framført underskudd? eller i vedlegg til
                                regnskapsutdraget. Underskudd til framføring fra tidligere år i  enmannsforetak må framgå av post 3.3.7 i Inntektsoppgave eller post  3.3.9 i Selvangivelse for næringsdrivende mv.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Extract of Accounts - Specification of costs</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Resultatregnskap - Spesifikasjon av kostnader</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderInteressefellesskap-datadef-16589">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Have you entered any charges from associated companies (including  charges through fronting-companies)?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Associated company(ies) is used in this Extract of Accounts to mean  the following:  </p>
                        <p>1. Companies that either directly or indirectly own/control more than  20 per cent of another company.  </p>
                        <p>2. Two companies of which more than 20 per cent of each of them is  owned/controlled either directly or incirectly by the same group of  companies.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Please enclose: For each item state; name and address of associated  enterprise/affilliated company in question, basis for the valuation  of charges, the calculation method used, period of time and other  information that
                            clarifies charges.</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Er det fradragsført belastninger fra foretak som skattyteren har  interessefellesskap med (via såkalt fronting-selskap)?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Med foretak med interessefelleskap menes følgende:  </p>
                        <p>1. Foretak som direkte eller indirekte kontrollerer mer enn 20 % av et  selskap  </p>
                        <p>2. To selskaper hvor mer enn 20 % av hvert selskap direkte eller  indirekte eies/kontrolleres av samme selskap/person eller samme  konsern</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Oppgi på eget vedlegg: Navn og adresse til de aktuelle foretak med  interessefellesskap, grunnlaget for beregningen av de fradragsførte  belastninger, benyttet beregningsmetode, tidsperioder og andre  opplysninger som kan
                            klargjøre de fradragsførte belastninger.</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderMateriellUtstyrInteressefellesskap-datadef-16590">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Materials and equipment consumed</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 11a</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Forbruk av materiell og utstyr</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 11a</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderVareforbrukInteressefellesskap-datadef-16591">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Costs of goods sold</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 11b</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Vareforbruk</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 11b</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderReparasjonVedlikeholdInteressefellesskap-datadef-16592">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Repairs and maintenance</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 12</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Reparasjoner og vedlikehold</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 12</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderLeieInteressefellesskap-datadef-16593">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Rental costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 13</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Leie</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 13</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderForsikringerInteressefellesskap-datadef-16594">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Insurance</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 14</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Forsikringer</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 14</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderLisenserRoyaltiesInteressefellesskap-datadef-16595">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Licence premiums, royalties</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 15</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Lisenser, royalties</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 15</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderKonsulenterUnderleverandorerInteressefellesskap-datadef-16596">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Consultants/subcontractors</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 16a</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Konsulenter/underleverandører</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 16a</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderKonsulenterUnderleverandorerAndre-datadef-16597">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Consultants/subcontractors</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 16b</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Konsulenter/underleverandører</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 16b</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderAndreInteressefellesskap-datadef-16598">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Other direct costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 17</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Andre direkte kostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 17</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderIndirekte-datadef-16599">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Indirect costs</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 21</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Indirekte kostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 21</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderFinansRenterInteressefellesskap-datadef-16600">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Financial and interest cost</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>Item 22</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Finans- og rentekostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Post 22</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/ResultatregnskapKostnadspesifikasjon-grp-2220/KostnaderDirekteIndirekteFinansInteressefellesskap-datadef-16601">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Total</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderLonningerMv-grp-2225">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Notes - Wages etc.</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="EN">
                    <p>Employees that have performed work on contrakt on the Norwegian  Continental Shelf/in Norway</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Merknader - Lønninger mv.</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                    <p>Arbeidstakere som har arbeidet på norsk kontinentalsokkel/i Norge</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:repeat id="repeat_MerknaderLonningerMv-grp-3691" nodeset="/Skjema/MerknaderLonningerMv-grp-2225/MerknaderLonningerMv-grp-3691">
                    <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderLonningerMv-grp-2225/MerknaderLonningerMv-grp-3691">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>8a. Wages, salaries, bonuses, vacation pay, and other remuneration  directly related to the contract. Emplyees that have performed work  om contract on the Norwegian Continental Shelf/in Norway</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="EN">
                            <p>Specified definition of what to include in reported salary,  remuneration, is to be found in the guideline accompanying letter to  End of year certificates 2005 (Annual report on salaries, wages  etc.). NB: If the
                                amount reported as taxable for the employees does  not correspond with the amount that is charged against income, the  difference must be explained in an enclosed reconciliation.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="EN">
                            <p>This table must be related to the calendar year. If your company has  deviating accounting year, please enclose reconciliation to the  amount deducted.</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>8a. Lønninger, bonus, feriepenger og andre godtgjørelser direkte  relatert til kontraktsoppdraget. Arbeidstakere som har arbeidet på  norsk kontinentalsokkel/i Norge</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Nærmere redegjørelse om hvilken lønn og annen godtgjørelse som skal  lønnsinnberettes er gitt i oversendelsesbrevet som er nyttet ved  utsendelse av Lønns- og trekkoppgave 2005. NB: Dersom beløpet som er  innberettet
                                som skattepliktig, ikke stemmer med det beløpet som er  kostnadsført, må differansen forklares i eget vedlegg.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Denne tabell skal relateres til kalenderåret. Vedlegg egen avstemming  dersom selskapet nytter avvikende regnskapsår.</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderLonningerMv-grp-2225/MerknaderLonningerMv-grp-3691/KontraktsoppdragArbeidstakereSkattepliktigAntallSpesifisertAr-datadef-16603">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Taxable to Norway</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Skattepliktig til Norge</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderLonningerMv-grp-2225/MerknaderLonningerMv-grp-3691/KontraktsoppdragArbeidstakereIkkeSkatteplAntallSpesifisertAr-datadef-16604">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Not taxable</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ikke skattepliktig</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderLonningerMv-grp-2225/MerknaderLonningerMv-grp-3691/KontraktsoppdragLonnsutgifterInnberettetSpesifisertAr-datadef-16605">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Wages, salaries, remuneration reported as taxable to Norwegian Tax  Authorities for the calendar year</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Lønn og annen godtgjørelse i løpet av kalenderåret som er innberettet  til norske skattemyndigheter</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderLonningerMv-grp-2225/MerknaderLonningerMv-grp-3691/KontraktsoppdragGodtgjorelseAnnenSpesifisertAr-datadef-16606">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Other remuneration not reported as taxable</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Annen godtgjørelse som ikke er innberettet</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Notes - Consultants/subcontractors etc.</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Merknader - Konsulenter, underleverandører mv.</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:repeat id="repeat_MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692" nodeset="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692">
                    <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>16a Consultants/subcontractors, and third parties that have performed  work on the Norwegian Continental Shelf/in Norway</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="EN">
                            <p>State name, address, period and the total invoiced amount</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>16a. Konsulenter/underleverandører som har utført arbeide på norsk  kontinentalsokkel/ i Norge</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Oppgi navn, adresse, periode og totalt fakturert beløp</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/KonsulentUnderleverandorerNavnSpesifisertKonsulentMv-datadef-16607">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Name</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Navn</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/KonsulentUnderleverandorerAdresseSpesifisertKonsulentMv-datadef-16608">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Address</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Adresse</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/KonsulentUnderleverandorPostnummerSpesifisertKonsulentMv-datadef-16609">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Postal no.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Postnr.</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/KonsulentUnderleverandorPoststedSpesifisertKonsulentMv-datadef-16610">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Postal place</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Poststed</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/Periode-grp-5096">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Period</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Periode</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/Periode-grp-5096/KonsulentUnderleverandorArbeidsoppdragPeriodeStartdato-datadef-22370">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>From</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Fra</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                            <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/Periode-grp-5096/KonsulentUnderleverandorArbeidsoppdragPeriodeSluttdato-datadef-22371">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>To</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>til</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                        </xforms:group>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3687/MerknaderKonsulenterUnderleverandorerMv-grp-3692/KonsulentUnderleverandorArbeidsoppdragFakturertSpesifisertKons-datadef-16612">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Amount</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderDirekteKostnader-grp-3688">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Notes - Direct costs</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Merknader - Direkte kostnader</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:repeat id="repeat_MerknaderDirekteKostnader-grp-3693" nodeset="/Skjema/MerknaderDirekteKostnader-grp-3688/MerknaderDirekteKostnader-grp-3693">
                    <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderDirekteKostnader-grp-3688/MerknaderDirekteKostnader-grp-3693">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>17. To be specified</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="EN">
                            <p>Other direct costs</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>17. Spesifikasjon av andre direkte kostnader</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderDirekteKostnader-grp-3688/MerknaderDirekteKostnader-grp-3693/KostnaderAndreTekstSpesifisertKostnad-datadef-16613">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Text</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Tekst</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderDirekteKostnader-grp-3688/MerknaderDirekteKostnader-grp-3693/KostnaderAndreDirekteSpesifisertKostnad-datadef-16614">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Amount</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3689">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Notes - Share of costs</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Merknader - Andel av kostnader</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:repeat id="repeat_MerknaderAndelAvKostnader-grp-3694" nodeset="/Skjema/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3689/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3694">
                    <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3689/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3694">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>21. To be specified</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="EN">
                            <p>Share of costs that cannot directly be related to the contract</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>21. Spesifikasjon av andel av kostnader som ikke direkte kan henføres  til kontrakter</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3689/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3694/KostnaderAndelIkkeKontraktTekstSpesifisertKostnad-datadef-16615">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Text</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Tekst</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3689/MerknaderAndelAvKostnader-grp-3694/KostnaderAndelIkeKontraktSpesifisertKostnad-datadef-16616">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Amount</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/MerknaderFordelingsprinsipper-grp-3690">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Notes - Criteria, principle for apportionments</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="EN">
                    <p>Explain in detail the method used for the distribution of indirect  costs</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Merknader - Fordelingsprinsipper</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                    <p>Redegjør nærmere for metoden som er benyttet ved fordeling av  indirekte kostnader</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderFordelingsprinsipper-grp-3690/KostnaderIndirekteFordelt-datadef-16617">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>State total amount(s) distributed</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Oppgi totalbeløp som er fordelt</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/MerknaderFordelingsprinsipper-grp-3690/KostnaderIndirekteFordelingsberegning-datadef-16618">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>Distribution calculation(s)</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Fordelingsberegningen(e)</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Depreciation - Assets</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="EN">
                    <p>Boxes which refer to straight-line depreciation, cf. item 20.  </p>
                    <p>This box must be completed if deductions are claimed for depreciation  of business assets which shall be depreciated in accordance with the  straight-line method pursuant to the Tax Act section 14-62. Groups  for straight-line
                        depreciation are:  </p>
                    <p>Group a: Office equipment, tools, office accessories etc..  </p>
                    <p>Group b: Mainframe computers, servers and similar computer systems,  equipment, inventory,  vehicles, road trailers etc., mobile and fixed   equipment and material provided that the cost of the business asset  is less than NOK
                        2 million.  </p>
                    <p>Group c: Mobile and fixed equipment and material , including diving  equipment, welding plant, cranes, pumps, compressors etc. provided  that the cost of the business asset is at least NOK 2 million.  </p>
                    <p>Group d: Aircraft, helicopters etc., special vessels used in the oil  sector such as diving vessels and ROVs.  </p>
                    <p>Group e: Ships and vessels which do not belong  in group d, including  passenger ships and freighters built for special trade, piplaying  vessels, rigs, flotels and barges.  </p>
                    <p/>
                    <p>Type of business assets means a short description of the asset in  question (pipelaying vessel, drilling rig, computer equipment  etc.).  </p>
                    <p/>
                    <p>Capitalized costs related to improvements shall be depreciated  separately over the assets remaining lifetime. If these improvements  are so extensive that the asset appears to be new, both the  improvement costs and the
                        residual value of the original asset must  be recorded in a new column to be depreciated together. The figure in  the new column will then be depreciated as if the asset were new. The  dates when the asset became subject to/
                        ceased to be subject to  Norwegian tax legislation as well as the total number of days on the  Norwegian Continental Shelf/ in Norway shall only include those dates  and the number of days which apply to this years
                        depreciation.  </p>
                    <p/>
                    <p>Hypothetical depreciation outside of Norwegian tax legislation means  estimated depreciation in accordance with Norwegian regulations on  straight-line depreciation for periods the business asset has not  been subject to
                        Norwegian tax legislation.  </p>
                    <p/>
                    <p>Residual value at the end of the year but before depreciation means  the remaining part of the historical cost price after deductions for  previous years actual depreciation whilst subject to Norwegian tax  legislation,
                        hypothetical depreciation whilst outside of Norwegian  tax legislation.  </p>
                    <p/>
                    <p>Under Total depreciation this year enter this years depreciation  pursuant to the Tax Act section 14-62, as if the business asset was  subject to Norwegian tax legislation for the whole year.  </p>
                    <p/>
                    <p>Residual value at the end of the accounting year is arrived at after  deductions for the years actual and hypothetical tax-related  depreciation.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Avskrivninger - Eiendeler</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Felt vedrørende linære avskrivninger, jf. post 20.  </p>
                    <p>Dette feltet må fylles ut om det kreves fradrag for avskrivninger  vedrørende driftsmidler som i henhold til skatteloven § 14-62 skal  avskrives lineært. Grupper for lineær avskrivning er:  </p>
                    <p>Gruppe a: Kontormaskiner, verktøy, rekvisita o.l.  </p>
                    <p>Gruppe b: Større data-anlegg, instrumenter, inventar, biler, vogntog  o.l., rullende og faste maskiner og materiell med kostpris under 2  millioner kroner.  </p>
                    <p>Gruppe c: Rullende og faste maskiner og materiell, herunder  dykkerutstyr, sveise-stasjoner, kraner, pumper, kompressorer o.l. så  fremt driftsmidlet har en kostpris på minst 2 millioner.  </p>
                    <p>Gruppe d: Fly, helikopter o.l., spesialfartøyer benyttet i  oljesektoren slik som dykkerfartøyer og fjernstyrte  undervannsfartøyer.  </p>
                    <p>Gruppe e: Skip og fartøyer som ikke går inn under gruppe d, herunder  passasjerskip og frakteskip bygget for spesialfart,  rørleggingsfartøyer, rigger, floteller, lektere.  </p>
                    <p>Med type driftsmiddel menes en kort beskrivelse som f.eks:  Rørleggingsfartøy, borerigg, datautstyr o.l.  </p>
                    <p/>
                    <p>Senere påkostninger avskrives separat over driftsmidlets gjenværende  levetid. Hvis påkostningen er så omfattende at driftsmidlet fremstår  som nytt må både påkostning og restverdi på det opprinnelige  driftsmidlet overføres
                        til ny kolonne for felles avskrivning.  Inngangsverdien i den nye kolonnen blir da å avskrive som om  driftsmidlet var nytt.  </p>
                    <p/>
                    <p>Datoer for når driftsmidlet ble tatt inn i/ ut av norsk  beskatningsområde samt antall dager på norsk kontinentalsokkel/ i  Norge, skal bare fylles ut med de datoer og antall dager som gjelder  årets avskrivninger.  </p>
                    <p/>
                    <p>Med hypotetiske avskrivninger utenfor norsk beskatningsområde menes  tenkte avskrivninger etter de norske reglene om lineær avskrivning  for perioder driftsmidlet har vært utenfor norsk  beskatningsområde.  </p>
                    <p/>
                    <p>Med restverdi ved slutten av året, men før årets avskrivninger menes  gjenværende del av historisk kostpris etter fradrag for tidligere års  faktiske avskrivninger i norsk beskatningsområde og hypotetiske  skattemessige
                        avskrivninger utenfor norsk beskatningsområde.  </p>
                    <p/>
                    <p>Under Totale avskrivninger dette år føres årets avskrivninger i  henhold til skatteloven §14-62, som om driftsmidlet hadde vært i  norsk beskatningsområde hele året.  </p>
                    <p/>
                    <p>Restverdi ved utgangen av regnskapsåret fremkommer etter fradrag for  årets faktiske og hypotetiske skattemessige avskrivninger.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/AvskrivningerAvskrivningmetode-datadef-19671">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>lineaer_avskrivning</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Straight-line method</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Lineær avskrivning</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Lineær avskrivning</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>saldoavskrivning</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>The declining balance method</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Saldoavskrivning</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Saldoavskrivning</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>20.01 Which method of depreciaton has been used?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>20.01 Hvilken avskrivningsmetode er benyttet?</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:repeat id="repeat_Avskrivninger-grp-2223" nodeset="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223">
                    <xforms:group ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="EN">
                            <p>20. Depreciation</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="EN">
                            <p>Depreciation shall be calculated according to the straight-line  method, unless the relevant asset is expected to be used here for at  least four years without interruption, in which case the declining  method can be
                                applied, cf. the Tax Act sections 14-62 and 14- 63.  Depreciation rates shall be in accordance with the regulation of 19th  November 1999 no. 1158 section 14-62. There is a separate box on page  4 of the Extract of
                                Accounts for detailing straight-line  depreciation. See also the comments below.  </p>
                            <p>If declining balance method of depreciation is used, form RF-1084 must  be completed.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>20. Avskrivninger</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Avskrivninger skal beregnes etter den lineære avskrivningsmetode med  mindre det aktuelle driftsmiddel forventes å bli brukt her uavbrutt i  minst fire år, i så fall vil saldometoden kunne anvendes, jf.  skatteloven §§
                                14-62 og 14-63. Avskrivningssatsene fremgår av  forskrift av 19. november 1999 nr. 1158 § 14-62. Dersom  saldoavskrivning benyttes må skjema RF-1084 fylles ut.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:selectOne ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/SaldoAvskrivningsmetodeSpesifisertGruppe-datadef-19893">
                            <xforms:choices>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>a</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>A, kontormaskiner o.l.</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>A, kontormaskiner o.l.</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>b</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>B, ervervet forretningsverdi</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>B, erverva forretningsverdi</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>c</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>C, varebiler, vogntog, lastebiler mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>C, varebiler, vogntog, lastebiler mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>d</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>D, personbiler, maskiner, inventar, mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>D, personbiler, maskiner, inventar, mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>e</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>E, skip, fartøyer, rigger mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>E, skip, fartøyer, rigger mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>f</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>F, fly, helikopter</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>F, fly, helikopter</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>g</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>G, anlegg for overføring og distribusjon av kraft mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>G, anlegg for overføring og distribusjon av kraft mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>h</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>H, bygg, anlegg, hoteller, losjihus og bevertningssteder mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>H, bygg, anlegg, hoteller, losjihus og bevertningssteder mv.</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                                <xforms:item>
                                    <xforms:value>i</xforms:value>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                        <p>I, forretningsbygg</p>
                                    </xforms:caption>
                                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                        <p>I, forretningsbygg</p>
                                    </xforms:caption>
                                </xforms:item>
                            </xforms:choices>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.02 Group</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="EN">
                                <p>See guidelines</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.02 Gruppe</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Se rettledningen</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:selectOne>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelIDNr-datadef-16620">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.03 ID no.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.03 ID nr.</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelNavn-datadef-16621">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Name</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Navn</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelType-datadef-16619">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.04 Type of business assets</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.04 Type driftsmiddel</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelAnskaffelsesdato-datadef-16622">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.05 Date of acquisition</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.05 Anskaffelsesdato</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DrftsmiddelInteressefellesskapNavn-datadef-16623">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.06 If the asset was acquired from an associated company, stat its  name</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.06 Hvis driftsmidlet er anskaffet fra foretak med  interessefellesskap, oppgi navn</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelKostprisHistoriskHjemlandValuta-datadef-16624">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.07 Historical cost in the currency of country of origin</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.07 Historisk kostpris i hjemlandets valuta</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelKostprisHistoriskNorskeKroner-datadef-16625">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.08 Historical cost in Norwegian kroner</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="EN">
                                <p>Exchange rate at the time of acquisition shall be used</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.08 Historisk kostpris i norske kroner</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Valutakurs på anskaffelsestidspunkt skal benyttes</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelPakostninger-datadef-16626">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.09 Capitalized costs regarding later additions</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="EN">
                                <p>Depreciation to be written in a separate column</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.09 Senere påkostninger - beløp</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Avskrives i egen kolonne</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelSalgssum-datadef-16627">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.10 Sales price with whole or part transfer of the business asset</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.10 Salgssum ved hel eller delvis overdragelse av driftsmidlet</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelOverdragelsesdato-datadef-16628">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.11 Transfer date</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.11 Overdragelsesdato</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelOverdrattInteressefellesskapNavn-datadef-16629">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.12 If the business asset was wholly or partly transferred to an  associated company, state the name</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.12 Hvis driftsmidlet helt eller delvis er overdratt til foretak med  interessefellesskap oppgi navn</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelInnfortDato-datadef-16630">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.13 Date(s) when the business asset became subject to Norwegian tax  legislation</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.13 Dato(er) for når driftsmidlet ble tatt inn i norsk  beskatningsområde</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelUtfortDato-datadef-16631">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.14 Date(s) when the business asset ceassed to be subject to  Norwegian tax legislation</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.14 Dato(er) for når driftsmidlet ble tatt ut av norsk  beskatningsområde</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelKontinentalsokkelDager-datadef-16632">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.15 Total number of days on the Norwegian Continental Shelf/in  Norway</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.15 Antall dager på norsk kontinentalsokkel/i Norge</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelAvskrivningerNorge-datadef-16633">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.16 Previous depreciation under Norway tax legislation</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.16 Tidligere skattemessige avskrivninger i norsk beskatningsområde</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelAvskrivningerHypotetiskeUtland-datadef-16634">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.17 Hypothetical depreciation outside of Norwegian tax legislation</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.17 Hypotetiske avskrivninger utenfor norsk beskatningsområde</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelRestverdiForAvskrivning-datadef-16635">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.18  Residual value at the end of an accounting year but before  depreciation this year</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.18 Restverdi ved slutten av året, men før årets avskrivninger</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelAvskrivningssats-datadef-16636">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.19 Depreciation % applied</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.19 Anvendt avskrivningssats (%)</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelAvskrivningerArets-datadef-16637">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.20 Total depreciation this year</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.20 Totale avskrivninger dette år</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftsmiddelAvskrivningerKontinentalsokkel-datadef-16638">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.21 Depreciation related to activity on the Norwegian Continental  Shelf/in Norway</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="EN">
                                <p>Item 20</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.21 Avskrivninger relatert til virksomhet på norsk  kontinentalsokkel/i Norge</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Post 20</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/AvskrivningerEiendeler-grp-4270/Avskrivninger-grp-2223/DriftmiddelRestverdiRegnskapsaret-datadef-16639">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>20.22 Residual value at the end of the accounting year</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>20.22 Restverdi ved utgangen av regnskapsåret</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                    <p>Other information</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Andre opplysninger</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226/DriftsmiddelUttakBeskatningsomradeSaldoavskrevet-datadef-16640">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>20.23 Have any assets, formerly depreciated by applying the declining  balance method, been transferred from Norwegian tax jurisdiction this  year?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>If yes, enclose a statement regarding the transfer date to Norway as  well as the residual value at that date and the cumulative  depriciation costs in Norway, cf. the general Tax Act section 14-64.</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>20.23 Har virksomheten i løpet av inntektsåret tatt ut driftsmidler  fra norsk beskatningsområde som det tidligere er innrømmet  saldoavskrivning for?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Dersom ja, vedlegg en egen redegjørels for inntektsår, inntaksverdi og  samlede avskrininger i Norge, jf. skatteloven § 14-64.</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226/VirksomhetEierMvAktivKontinetalsokkel-datadef-16641">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>28. Has the owner of the enterprise or a close relative of the owner,  worked on the Norwegian Continantal Shelf/in Norway in the income  year?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>If the shareholders/ participants alone or together own at least  two-thirds of the shares/ company and have been in Norwegian  territory and taken an active part in the companys activities on the  Norwegian Continental
                            Shelf/ in Norway, personal income shall be  calculated for the active shareholders/ participants, cf. the Tax  Act, sections 12-10 to 12-17. The form for calculating personal  income must then be completed. The figure
                            which is stated in item 27  shall be used when calculating personal income and recorded form  RF-1224.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>The term owner means a selfemployed person, as well as the proprietor  of a one-man limited company, and a partner or shareholder who  directly or indirectly owns at least 2/3 of the company or who is  entitled to the
                            equivalent proportion of the companys profit or  dividend.</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>28. Har eier av virksomheten eller nærstående av eier vært aktiv på  norsk kontinentalsokkel/i Norge i inntektsåret?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Hvis aksjonærer/ deltakere som alene eller til sammen eier minst to  tredjedeler av aksjene/ selskapet har vært i norsk område og tatt  aktiv del i selskapets virksomhet på norsk kontinentalsokkel/ i  Norge, skal det
                            beregnes personinntekt for de aktive aksjonærer/  deltakere, jf. skatteloven §§ 12- 10 til 12-17. Skjema for beregning  av personinntekt må da fylles ut. Den sum som framkommer i post 27  skal benyttes ved beregning av
                            personinntekt og overføres til  skjemaet RF-1224.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Med eier menes innehaver av enkeltmannsforetak, samt deltaker eller  aksjonær som direkte eller indirekte eier minst 2/3 av selskapet  eller har krav på tilsvarende del av selskapets overskudd eller  utbytte.</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226/VirksomhetEierMvAktivRF1224Utfylt-datadef-16642">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>If yes, is the form Skjema for beregning av personinntekt (RF-1224)  completed?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="EN">
                        <p>Calculation of personal income  </p>
                        <p>If the shareholders/participants alone or together own at least  two-thirds of the shares/companye and have been in Norwegian  territory and taken an active part in the companys activities on the  Norwegian Continental
                            Shelf in Norway, personal income shall be  calculated for the active shareholders/participants, cf. the Tax Act,  sections 12-10 to 12-17.  The form for calculation personal income  must then be completed.  The figure
                            which is stated in item 27 shall  be used when calculating personal income and recorded form RF-1224</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Dersom ja, er Skjema for beregning av personinntekt (RF-1224) utfylt?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Hvis aksjonærer/deltakere som alene eller tilsammen eier minst to  tredjedeler av aksjene/selskapet har vært i norsk område og tatt  aktivt del i selskapets virksomhet på norsk kontinentalsokkel/ i  Norge, skal det beregnes
                            personinntekt for de aktive  aksjonærer/deltakere, jf. skatteloven §§ 12-10 til 12-17.  Skjema for  beregning av personinntekt må da fylles ut.  Den sum som fremkommer i  post 27 skal benyttes ved beregning av
                            personinntekt og overføres til  skjemaet RF-1224.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226/RegnskapsutdragLegitimertKontrollerbart-datadef-16643">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>29. Is the Extract of Accounts based on accounts in which all entries  are supported by vouchers, and is there a clear connecion between the  Extract of Accounts and the individual entries?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>29. Er regnskapsutdraget basert på et regnskap hvor alle posteringer  er legitimert med bilag, og er det en klar og lett kontrollerbar  forbindelse mellom regnskapsutdraget og de enkelte posteringer?</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226/KostnaderTransaksjonerKostprisHistorisk-datadef-16644">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>30. Are deducted costs based on completed transactions where the  transaction price correspond with the payment made at the time of the  transaction (historical cost)?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>30. Er fradragsførte kostnader basert på gjennomførte transaksjoner  hvor transaksjonsprisen er målt til vederlaget på  transaksjonstidspunktet (historisk kost)?</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226/TransaksjonerDokumentasjonInteressefellesskapArmlengdeprinsippet-datadef-16645">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>31. Has your company prepared/obtained documentation to prove that  transfer prices between associated companies are in accordance with  the arm´s length principle?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>If no, enclose an explenation</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>31. Har foretaket utarbeidet/innhentet dokumentasjon som viser at  transaksjoner med foretak med interessefellesskap er priset i samsvar  med armlengdeprinsippet?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Hvis nei, gi en forklaring i eget vedlegg</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:input ref="/Skjema/AndreOpplysninger-grp-2226/OppgaveVedleggAntall-datadef-16544">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="EN">
                        <p>33. To be encolsed: Annual report for the companys activity both in  Norway and worldwide, and annual report for any group of companies</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="EN">
                        <p>34. Total number of enclosures</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>33. Legg ved: a)Årsregnskap og årsberetning både for selskapets  virksomhet i Norge og virksomheten totalt. b)Eventuell årsrapport for  hele konsernet</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>34. Antall vedlegg</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
        </xforms:group>
    </brreg:kropp>
</brreg:skjema>
