<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<brreg:skjema xmlns:brreg="http://www.brreg.no/or" xmlns:xforms="http://www.w3.org/2002/01/xforms" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <brreg:tittel brreg:lang="NOB">RF-1233: Selskapets oppgave over deltakerens formue og inntekt i ANS mv.</brreg:tittel>
    <brreg:hode>
        <xforms:model>
            <!--INSTANCE HOLDER: Instansen kan plasseres her!-->
            <xforms:schema xlink:href="melding-876-5974.xsd"/>
            <!--SUBMITINFO HOLDER: SubmitInfo kan plasseres her!-->
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/EnhetNavn-datadef-1" required="true"/>
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/EnhetOrganisasjonsnummer-datadef-18"/>
        </xforms:model>
    </brreg:hode>
    <brreg:kropp>
        <xforms:group ref="/Skjema">
            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                <p>RF-1233 Selskapets oppgave over deltakerens formue og inntekt i  ansvarlige selskaper mv. 2006</p>
            </xforms:caption>
            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                <p>Skjemaene/oppgavene (RF-1221 og RF-1233) skal benyttes av selskap som  leverer Selskapsoppgave for ansvarlige selskap mv., RF 1215 og  deltagere i slike selskaper. RF-1233, Selskapets oppgave over  deltagerens formue og inntekt i
                    ansvarlige selskaper mv. skal fylles  ut og leveres av selskapet sammen med selskapsoppgaven. RF-1221,  Deltagerens oppgave over egen formue og inntekt i ansvarlig selskap  mv., skal delvis fylles ut av selskapet, og forøvrig av
                    den enkelte  deltager, og leveres sammen med deltakerens selvangivelse. Postene  101-108 er identiske i de to deltageroppgavene.  </p>
                <p/>
                <p>RF-1233, Selskapets oppgave over deltagerens formue og inntekt i  ansvarlige selskaper mv., skal, som nevnt, selskapet fylle ut og  levere sammen med selskapsoppgaven. Det benyttes ett skjema pr.  deltager, inkludert personer som
                    har realisert andelen i begynnelsen  av året (dvs. med virkning fra 1. januar i inntektsåret). Selskapet  skal levere deltageroppgavene sammen med selskapsoppgaven til  likningskontoret i selskapets hovedkontorkommune.  </p>
                <p/>
                <p>Fastsatt av Skattedirektoratet med hjemmel i Finansdepartementets  delegeringsvedtak av 28. november 1994, jf. likningsloven §§ 4-3 nr.  2 og 4-4 nr. 7, jf. § 4-9.  </p>
                <p/>
                <p>Andre offentlige organers bruk av opplysninger i RF-1233B  </p>
                <p>For å samordne og forenkle oppgaveinnleveringen fra næringslivet, kan  opplysninger som avgis i dette skjema, RF-1233B, helt eller delvis  </p>
                <p>bli benyttet også av andre offentlige organer som har hjemmel til å  innhente de samme opplysningene, jf. lov om Oppgaveregisteret §§ 5 og  6. Opplysninger om evt. samordning kan fås ved henvendelse til  Oppgaveregisteret på
                    telefon 75 00 75 00, eller Skattedirektoratet på  telefon 22 07 70 00.</p>
            </xforms:help>
            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                <p>RF-1233 Selskapet si oppgåve over formue og inntekt til deltakar i  ansvarleg selskap o.a. 2006</p>
            </xforms:caption>
            <xforms:help brreg:lang="NON">
                <p>Skjemaene/oppgåvene (RF-1221 og RF-1233) skal brukast av selskap som  leverer Selskapsoppgåve for ansvarlege selskap o.a., RF-1215.  RF-1233, Selskapet si oppgåve over deltakaren si formue og inntekt i  ansvarlege selskap o.a. skal
                    fyllast ut og leverast av selskapet  saman med selskapsoppgåva. RF-1221, Deltakaren si oppgåve over eiga  formue og inntekt i ansvarleg selskap o.a., skal delvis fyllast ut av  selskapet, og forøvrig av den enkelte deltakaren, og
                    leverast saman  med deltakaren si sjølvmelding. Postane 101-108 er identiske i dei to  deltakaroppgåvene.  </p>
                <p/>
                <p>RF-1233, Selskapet si oppgåve over deltakaren si formue og inntekt i  ansvarlege selskap mv., skal, som nevnt, selskapet fylle ut og levere  sammen med selskapsoppgåva. Det skal nyttast eitt skjema pr.  deltakar, inkludert personar
                    som har realisert andelen i byrjinga av  året (dvs. med virkning fra 1. januar i inntektsåret). Selskapet skal  levere deltakeroppgåvene saman med selskapsoppgåva til  likningskontoret i selskapet sin hovedkontorkommune.  </p>
                <p/>
                <p>Fastsett av Skattedirektoratet med heimel i Finansdepartementet sitt  delegeringsvedtak av 28. november 1994, jf. likningslova §§ 4-3 nr. 2  og 4-4 nr. 7, jf. § 4-9.  </p>
                <p/>
                <p>Andre offentlege organ sin bruk av opplysingar i RF-1233  </p>
                <p>For å samordna og forenkla oppgåveinnleveringa frå næringslivet, kan  opplysingar som vert avgjeve i dette skjemaet, RF-1233, heilt eller  delvis bli nytta også av andre offentlege organ som har heimel til å  innhente dei same
                    opplysingar, jf. lov om Oppgåveregisteret §§ 5 og  6. Opplysingar om evt. samordning kan ein få ved å vende seg til  Oppgåveregisteret på telefon 75 00 75 00, eller Skattedirektoratet på  telefon 22 07 70 00.</p>
            </xforms:help>
            <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Generell informasjon</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Det skal gis opplysning om selskapets/deltakerens navn mv. Det skal  også opplyses om deltakerens bostedskommune (ev. kontorkommune) og  størrelsen på andelen. Selskapet skal fylle ut til hvilke kommuner  deltakeren er
                        skattepliktig. Aksjeselskaper er alltid skattepliktig  til hovedkontorkommunen.  </p>
                    <p>Hvis et deltakerlignet selskap utøver rederivirksomhet eller annen  virksomhet uten eget kontor vil andel formue og inntekt være  skattepliktig til personlig deltakers bostedskommune.  </p>
                    <p>Hvis virksomheten er stedbundet skattepliktig etter skatteloven § 3-3,  vil andel formue og inntekt være skattepliktig til  virksomhetskommunen.  </p>
                    <p>Dersom skatteplikten som følge av driften av selskapet skal fordeles  på flere kommuner, må forslag om fordeling av andel formue og/eller  inntekt på deltakerens hånd gis i eget vedlegg, jf. selskapsoppgaven  del III.  </p>
                    <p/>
                    <p>Særlig om bruken av fortegn i skjema  </p>
                    <p>Hovedregel  </p>
                    <p>I utgangspunktet skal alle tall innrapporteres uten fortegn når det  klart fremgår av ledeteksten om tallet skal tillegges eller trekkes  fra i forhold til den sammenheng det føres inn i. Det skal altså ikke  brukes minustegn
                        når teksten forteller at det dreier seg om  kostnader, underskudd, mv., og tilsvarende ingen plusstegn ved  inntekter, overskudd mv. Et unntak fra dette kan illustreres ved  følgende eksempel:  </p>
                    <p>En utleieaktivitet har i inntektsåret gitt større kostnader enn  inntekter:  </p>
                    <p>Inntekter 30.000  </p>
                    <p>Kostnader 35.000  </p>
                    <p>Underskudd     - 5.000  </p>
                    <p/>
                    <p>For å føre dette underskuddet på 5.000 kroner inn i en post med  ledetekst Inntekt ved utleie må beløpet settes med negativt fortegn  for å kunne trekkes fra - det er jo en kostnad (det motsatte av  ledeteksten) og ikke en
                        inntekt.  </p>
                    <p>Presiseringer  </p>
                    <p>Dersom et felt har forhåndstrykt fortegn (positivt eller negativt)  skal tallet som innrapporteres være uten fortegn. Fortegn brukes kun  i de tilfeller man ønsker å innrapportere et beløp med omvendt  fortegn av det som er
                        forhåndstrykt. I sum og resultatfelter brukes  alltid minustegn når summen er negativ.  </p>
                    <p/>
                    <p>Forslag til fordeling av andel formue og inntekt  </p>
                    <p>Selskapet anmodes om å komme med et forslag til fordeling av andel  formue og inntekt mellom kommunene.  Dette vil bidra til en riktig  fordeling av formue og/eller inntekt mellom kommunene, og vil være  med på å forebygge feil
                        slik at samme formues- og inntekts¬poster  ikke blir beskattet i flere kommuner.  </p>
                    <p/>
                    <p/>
                    <p>Ytelser fra selskapet til deltaker/ ytelser fra deltaker til  selskap  </p>
                    <p>Ytelser mellom selskap og deltaker og/eller mellom deltaker og selskap  skal oppgis.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Generell informasjon</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NON">
                    <p>Det skal gjevast opplysningar om selskapet/deltakaren sitt namn o.a.  Ein skal og gje opp deltakaren sin bustadkommune (ev. kontorkommune)  og selskapspart.  </p>
                    <p>Selskapet skal fylle ut kva for kommunar deltakaren er skattepliktig  til. Aksjeselskap er alltid skattepliktig til hovedkontorkommunen.  </p>
                    <p>Dersom selskapet driv reiarlag eller anna verksemd utan eige kontor,  vil personleg deltakar vere skattepliktig til bustadkommunen.  </p>
                    <p>Dersom verksemda er underlagt reglane om stadbunden skatteplikt etter  skattelova § 3-3, er formue/-inntekt til alle deltakarar  skattepliktig til kommunen der verksemda vert driven.  </p>
                    <p> Om skatteplikta som fylgje av drifta i selskapet blir å fordele på  fleire kommunar, må forslag om ein fordeling av formue/inntekt for  deltakaren gjevast i eit eige vedlegg, jf. selskapsoppgåva del  III.  </p>
                    <p/>
                    <p>Særleg om bruk av forteikn i skjema  </p>
                    <p>Hovudregel  </p>
                    <p>I utgangspunktet skal alle tal innrapporterast utan forteikn når det  klart går fram av teksten om talet skal leggjast til eller trekkjast  frå i forhold til den samanhengen det blir ført inn i. Det skal altså  ikkje brukast
                        minusteikn når det går fram av teksten at det dreier  seg om kostnader, underskott o.l., og tilsvarande ingen plussteikn  ved inntekter, overskott o.l. Eit unnatak frå dette kan illustrerast  ved følgjande eksempel:  </p>
                    <p/>
                    <p>Ein utleigeaktivitet har i inntektsåret gitt større kostnader enn  inntekter:  </p>
                    <p>Inntekter  30 000  </p>
                    <p>Kostnader    35.000  </p>
                    <p>Underskott     - 5 000  </p>
                    <p>For at ein skal kunne føre dette underskottet på 5 000 kroner inn i  ein post med tekst Inntekt ved utleige, må beløpet setjast med  negativt forteikn for at ein skal kunne trekkje det frå ? det er jo  ein kostnad (det motsette
                        av teksten), og ikkje ei inntekt.  </p>
                    <p/>
                    <p>Presiseringar  </p>
                    <p>Dersom eit felt har førehandstrykt forteikn (positivt eller negativt),  skal talet som blir innrapportert,  vere utan for¬teikn. Forteikn  skal berre brukast i dei tilfella der ein ønskjer å innrapportere eit  beløp med omvendt
                        forteikn av det som er førehandstrykt.  </p>
                    <p/>
                    <p>I sum- og resultatfelt skal ein alltid bruke minusteikn når summen er  negativ.  </p>
                    <p/>
                    <p>Forslag til fordeling av part av formue og inntekt:  </p>
                    <p>Selskapet blir beden om å kome med et forslag til fordeling av part av  formue og inntekt mellom kommunane. Dette vil være med på å gje ei  korrekt fordeling av formue og/eller inntekt mellom kommunane, og vil  være med på å
                        forebyggja feil, slik at same formues- og  inntektspostar ikkje blir skattlagt i fleire kommunar.  </p>
                    <p/>
                    <p/>
                    <p>Ytingar fra selskapet til deltaker/ ytingar fra deltaker til  selskap  </p>
                    <p>Ytingar mellom selskap og deltakar og/eller mellom deltakar og selskap  skal gis opp.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Deltaker-grp-2242">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Deltaker</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Deltakar</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Deltaker-grp-2242/DeltakerNavn-datadef-1025">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Namn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Deltaker-grp-2242/DeltakerFodselsnummer-datadef-3647">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fødselsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig fødselsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Fødselsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig fødselsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Deltaker-grp-2242/DeltakerOrganisasjonsnummer-datadef-3648">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11 kontroll med vektene 3, 2, 7, 6, 5, 4, 3, 2"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Deltaker-grp-2242/DeltakerKommune-datadef-3112">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Bosteds-/kontorkommune</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Bustad-/kontorkommune</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Deltaker-grp-2242/DeltakerEierandel-datadef-1028">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:alert brreg:lang="EN">
                            <p>Enter number with three fraction digits</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Selskapsandel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Feltet krever tre desimaler</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Selskapspart</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Feltet krev tre desimalar</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Selskap</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>RF-1233  </p>
                        <p>Selskapet skal fylle ut og levere RF-1233, Selskapets oppgave over  deltagerens formue og inntekt i ansvarlige selskaper mv. sammen med  selskapsoppgaven. Avsnittet Opplysninger ved realisasjon av andel og  Opplysninger ved
                            erverv av andel plikter ikke selskapet å fylle  ut.  </p>
                        <p>Det benyttes ett skjema pr. deltager, inkludert personer som har  realisert andelen i begynnelsen av året (dvs. også de som har  realisert med virkning fra 1. januar i inntektsåret). Selskapet skal  levere deltageroppgaven
                            sammen med selskapsoppgaven til  likningskontoret i selskapets hovedkontorkommune.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Selskap</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>RF-1233  </p>
                        <p>Selskapet skal fylle ut og levere RF-1233, Selskapet si oppgåve over  deltakarens formue og inntekt i ansvarlege selskap o.a. saman med  selskapsoppgåva. Avsnittet &lt;Opplysningar ved realisasjon av part> og
                            &lt;Opplysningar ved erverv av part> pliktar ikkje selskapet å fylle ut.  Det skal nyttast eitt skjema pr. deltakar, inkludert personar som har  realisert parten i byrjinga av året (dvs. med verknad frå 1. januar i
                            inntektsåret). Selskapet skal levere deltakaroppgåvene saman med  selskapsoppgåva til likningskontoret i selskapet sin  hovudkontorkommune.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/EnhetNavn-datadef-1">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Namn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/EnhetOrganisasjonsform-datadef-756">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Ansvarsform</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Ansvarsform</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/EnhetSkattekommune-datadef-2888">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Selskapets kontorkommune</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Selskapets kontorkommune</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/EnhetOrganisasjonsnummer-datadef-18">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11 kontroll med vektene 3, 2, 7, 6, 5, 4, 3, 2"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Organisasjonsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig organisasjonsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/EnhetTelefonnummer-datadef-755">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Telefonnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Telefonnr.</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:selectOne ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-2238/Selskap-grp-2241/BeskatningsmateANSSelskapsoppgave-datadef-26223">
                        <xforms:choices>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Rederi</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Rederi</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Reiarlag</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Rederi_paragraf_8-11</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Rederi paragraf 8-11</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Reiarlag paragraf 8-11</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Primaernaering</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Primærnæring</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Primærverksemd</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Annen_naering</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Annen næring/sameie</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Anna verksemd/sameige</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                        </xforms:choices>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Beskatningsmåte</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Skattleggjingsmåte</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:selectOne>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>I. Deltakers inntekt og formue</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                    <p>Henvisningene i post 101-104 er til selvangivelsen. Se rettledningen  (skjema RF-1222) for opplysning om hvilke skjema/poster deltakere som  er aksjeselskap eller ANS/KS (eller andre som eier andeler i annen  virksomhet) skal
                        overføre beløpene til.</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>I. Inntekt og formue til deltakaren</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:hint brreg:lang="NON">
                    <p>Tilvisingane i post 101-104 er til sjølvmeldinga. Sjå rettleiinga  (skjema RF-1222) for opplysingar om kva skjema/postar deltakarar som  er aksjeselskap eller ANS/KS (eller andre som eig part/del i anna  verksemd) skal overføre
                        beløpa til.</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/FormuesverdiNettoAndelKorrigert-datadef-7921">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>101 Andel av nettoformue</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakerens andel av nettoformuen i selskapet, eventuelt  korrigert for skjev egenkapital i forhold til eierandel. Er  deltakeren et aksjeselskap mv. skal beløpet overføres til  selvangivelse for aksjeselskaper
                            mv., post 412 eller 440. Dersom  deltakeren er et deltakerliknet selskap (ansvarlig selskap,  kommandittselskap mv.) skal beløpet føres over i egen selskapsoppgave  post 148 kolonne II. (En forutsetter her at en ikke fører
                            bruttoverdiene ved formuesoppstillingen).</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Overføres selvangivelsen post 4.5.4/4.8.1</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>101 Del av nettoformue</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her skal deltakaren føre opp sin part av nettoformuen i selskapet. Det  må korrigerast for skeiv eigenkapital i forhold til eigarpart. Dersom  deltakaren er eit aksjeselskap o.a., skal beløpet førast over til  sjølvmelding
                            for aksjeselskap o.a., post 412 el. 440. Dersom  deltakaren er eit deltakarlikna selskap (ansvarleg selskap,  kommandittselskap o.a.) skal beløpet førast over i eiga  selskapsoppgåve post 148 kolonne II. (Det er ein
                            føresetnad at ein  ikkje fører bruttoverdiane ved utrekning av formuen).</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Overførast sjølvmeldinga post 4.5.4/4.8.1</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:group ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>102 Andel av overskudd/underskudd</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>I post 102a føres deltakerens andel av selskapets over- eller  underskudd. Arbeidsgodtgjørelse, utbytte på aksjer mv. og gevinst  eller tap ved realisasjon eller uttak av aksjer, andeler i ansvarlig  selskap mv. som ikke
                            inngår i skattegrunnlaget etter skatteloven §  10-41 andre ledd første punktum, er ikke med her, jf. rettledningen  til selskapsoppgaven. I post 102b føres ev arbeidsgodtgjørelse  deltakeren har fått tildelt. I post 102c
                            føres beregnet lott for  fiskere. Beløpet skal hentes fra post 120 i lottfiskerskjemaet til  deltakeren, slik at deltakeren må opplyse selskapet om det beregnede  beløpet. I post 102d føres korreksjon for
                            gjennomsnittsligning.  Hentes fra post 113 i RF-1220. I post 102e føres korreksjon for  avviklings- og omstillingsfond i reindrift. Beløpet hentes fra post  129 i RF-1220. I post 102f føres nettosummen av postene 102a til
                            og  med e.  </p>
                        <p>Er deltakeren et aksjeselskap, deltakerlignet selskap (ANS, KS mv.)  eller andre som plikter å levere næringsoppgave, skal beløpet i post  102f overføres næringsoppgave 1 post 8099/8199, eller næringsoppgave  2 post
                            0730/0880. Deltakere som ikke plikter å levere næringsoppgave  (f.eks. lønnsmottakere) fører beløpet i selvangivelsens post  2.7.7/2.7.8 eller post 3.2.19 bokstav g/bokstav h.  </p>
                        <p>Post 102h omfatter deltakerens andel av gevinst og tap (nettogevinst)  etter realisasjon eller uttak av aksje, andel i ansvarlig selskap  mv., som inngår i andel over/underskudd fordi selskapet har innvunnet
                            gevinsten/tapet før 12. mai 2006. Hos deltaker som omfattes av  fritaksmetoden (aksjeselskap mv.) skal nettogevinsten ikke inngå i  grunnlaget for alminnelig inntekt. Slik deltaker må korrigere sin  andel av
                            over/underskudd for gevinst/tap på side 4 i Næringsoppgave  2.  </p>
                        <p>Beløpet i post 102j skal personlig deltaker overføre til  selvangivelsens post 3.1.8 hvis det er gevinst og til post 3.3.7 ved  tap. Er deltakeren et aksjeselskap eller annen næringsdrivende som  skal utarbeide årsregnskap
                            etter regnskapslovens kap. 3 til 7 skal  beløpet i post 208 overføres til næringsoppgave 2 post 0900/0750. Er  deltakeren næringsdrivende med begrenset regnskapsplikt, skal beløpet  overføres næringsoppgave 1 post 8099/8199.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>102 Del av overskott/underskott</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>I post 102a skal ein føre den delen av resultatet i selskapet som fell  på deltakaren. Arbeidsgodtgjersle, utbytte på aksjer o.a. og gevinst  eller tap ved realisasjon eller uttak av aksjar, andelar i ansvarleg  selskap
                            o.a. som ikkje går inn i skattegrunnlaget etter skattelova §  10-41 andre ledd fyrste punktum, er ikkje med her, jf. rettleiinga  til selskapsoppgåva. I post 102b skal ein føre ev. arbeidsgodtgjersle  deltakaren har
                            motteke. I post 102c skal ein føre lott for fiskarar.  Beløpet for lott skal hentast frå post 120 i lottfiskarskjemaet og  deltakaren må difor gi melding til selskapet om dette.  I post 102f  fører ein nettosummen av
                            postane 102 a-e.  </p>
                        <p>Er deltakaren eit aksjeselskap, deltakarlikna selskap eller andre som  pliktar å levere næringsoppgåve, skal beløpet i post 102f førast over  i post 8099/8199 i næringsoppgåve 1 eller post 0880/0730 i  næringsoppgåve 2.
                            Deltakarar som er personlege skattytarar og som  ikkje eig parten i anna verksemd skal, dersom selskapet/ sameiget  ikkje driv næringsverksemd, føre beløpet i post 102f som  kapitalinntekt/-kostnad i sjølvmeldinga post
                            2.7.7/2.7.8 eller post  3.2.19 bokstav g/bokstav h.  </p>
                        <p>Post 102j omfatter deltakarens andel av gevinst og tap (nettogevinst)  etter realisasjon eller uttak av aksje, andel i ansvarleg selskap  o.a., som inngår i andel over/underskott fordi selskapet har innvunni
                            gevinsten/tapet før 12. mai 2006. Hos deltakar som er omfatta av  fritaksmetoden (aksjeselskap o.a.) skal nettogevinsten ikkje inngå i  grunnlaget for allmenn inntekt. Slik deltakar må korrigere sin del av  over/underskott
                            for gevinst/tap på side 4 i Næringsoppgave 2.  </p>
                        <p>Beløpet i post 102j skal personleg deltakar føre over til  sjølvmeldinga post 3.1.8 dersom det er gevinst og til post 3.3.7 ved  tap. Er deltakaren eit aksjeselskap eller anna næringsdrivande som  skal utarbeide
                            årsrekneskap etter rekneskapslova kap. 3 til 7 skal  beløpet i post 208 overførast til næringsoppgåve 2 post 0900/0750. Er  deltakaren næringsdrivande med begrensa rekneskapsplikt, skal beløpet  overførast næringsoppgåve 1
                            post 8099/8199.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/ResultatDeltakerlignetSelskapAndel-datadef-13866">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>102 a) Andel av overskudd/underskudd</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 102a  </p>
                            <p>I post 102a føres deltakerens andel av selskapets over- eller  underskudd. Arbeidsgodtgjørelse, utbytte på aksjer mv og gevinst  eller tap ved realisasjon eller uttak av aksjer, andeler i ansvarlig  selskap mv som ikke
                                inngår i skattegrunnlaget etter skatteloven §  10-41 andre ledd første punktum er ikke med her, jf rettledningen til  selskapsoppgaven.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>102 a) Del av overskott/underskott</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>I post 102a fører ein deltakarens part av selskapets over- eller  underskott. Arbeidsgodtgjersle, utbytte på aksjar o.a og gevinst  eller tap ved realisasjon eller uttak av aksjar ,partar i ansvarleg  selskap som ikkje
                                inngår i skattegrunnlaget etter skattelova § 10-41  andre ledd første punktum er ikkje med her, jfr. rettleiinga til  næringsoppgåva.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/GodtgjorelseArbeidDeltakerANSMv-datadef-14881">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>102 b) Arbeidsgodtgjørelse</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 102b  </p>
                            <p>I post 102b føres ev arbeidsgodtgjørelse deltakeren har fått tildelt.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>102 b) Arbeidsgodtgjersle</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102b  </p>
                            <p>I post 102b fører ein ev arbeidsgodtgjersle deltakaren har fått  tildelt.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/DeltakerInntekterLottfiske-datadef-14832">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>102 c) Lott til deltaker for aktiv deltakelse i fiske</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 102c  </p>
                            <p>I post 102c føres beregnet lott for fiskere.  Beløpet skal hentes fra  post 120 i lottfiskerskjemaet til deltakeren, slik at deltakeren må  opplyse selskapet om det beregnede beløpet.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>102 c) Lott til deltakar for aktiv deltaking i fiske</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102c  </p>
                            <p>I post 102c skal ein føre utrekna lott for fiskarar. Beløpet for lott  skal hentast frå post 120 i lottfiskarskjemaet, og deltakaren må  derfor gi melding til selskapet om dette.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/ResultatSkogbrukReindriftANSMvDeltaker-datadef-22356">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>102 d) Korreksjon skogbruk/reindrift</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 102d  </p>
                            <p>I post 102d føres korreksjon for gjennomsnittsligning. Hentes fra post  113 i RF-1220.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>102 d) Korreksjon skogbruk/reindrift</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102d  </p>
                            <p>I post 102d skal ein føre korreksjon for gjennomsnittslikning. Beløpet  skal ein hente fra post 113 i RF-1220.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/AvviklingsOmstillingsfondetReindriftNettouttakANSMvDeltaker-datadef-22358">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>102 e) Korreksjon reindrift; Avviklings- og omstillingsfond, (Uttak -  Innskudd)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet beregnes med grunnlag i deltakers andel av post 331 i RF-1177</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>102 e) Korreksjon reindrift; Avviklings- og omstillingsfond, (Uttak -  Innskudd)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102e  </p>
                            <p>I post 102e skal ein føre korreksjon for avviklings- og  omstillingsfond i reindrift. Beløpet skal ein hente frå post 129 i  RF-1220.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/InntektAlminneligAndel-datadef-8321">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>102 f) Sum alminnelig inntekt</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 102f  </p>
                            <p>I post 102f føres nettosummen av postene 102a til og med e.  </p>
                            <p/>
                            <p>Er deltakeren et aksjeselskap, deltakerlignet selskap (ANS, KS mv.)  eller andre som plikter å levere næringsoppgave, skal beløpet i post  102f overføres næringsoppgave 1 post 8099/8199, eller næringsoppgave  2 post
                                0730/0880. Deltakere som ikke plikter å levere næringsoppgave  (for eksempel lønnsmottakere) fører beløpet i selvangivelsen post  2.77/ 2.7.8 eller post 3.2.19 bokstav g/bokstav h.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Overføres selvangivelse post 2.7.7/2.7.8/3.2.19</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>102 f) Sum allmenn inntekt</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102f  </p>
                            <p>I post 102f føres nettosummen av postane 102a til og med e.  </p>
                            <p/>
                            <p>Er deltakaren et aksjeselskap, deltakerlikna selskap (ANS, KS mv.)  eller andre som pliktar å levere næringsoppgåve, skal beløpet i post  102f overførast næringsoppgåve 1 post 8099/8199, eller næringsoppgåve  2 post
                                0730/0880. Deltakarar som ikke plikter å levere næringsoppgave  (for eksempel lønnsmottakarar) skal føre beløpet i sjølvmeldinga post  2.77/ 2.7.8 eller post 3.2.19 bokstav g/bokstav h.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Skal overførast sjølvmeldinga post 2.7.7/2.7.8/3.2.19</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/InntektAlminneligAndelANSNettoGevinstTapSelskapsoppgave-datadef-26266">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>102 h) Herav netto gev/tap som inngår i post f</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post102h  </p>
                            <p>Post 102h omfatter deltakerens andel av gevinst og tap (nettogevinst)  etter realisasjon eller uttak av aksje, andel i ansvarlig selskap mv,  som inngår i andel over/underskudd fordi selskapet har innvunnet
                                gevinsten/tapet før 12. mai 2006. Hos deltaker som omfattes av  fritaksmetoden (aksjeselskap mv) skal nettogevinsten ikke inngå i  grunnlaget for alminnelig inntekt. Slik deltaker må korrigere sin  andel av
                                over/underskudd for gevinst/tap på side 4 i Næringsoppgave  2.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Se rettledningen</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>102 h) Herav netto vinst/tap som inngår i post f</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102h  </p>
                            <p>Post 102h omfattar deltakaren sin part av gevinst og tap  (nettogevinst) etter realisasjon eller uttak av aksje, part i  ansvarleg selskap o.a, som inngår i part av over/underskott, fordi  selskapet har opptjent
                                gevinsten/pådratt seg tapet før 12. mai 2006.  Hos deltakar som vert omfatta av fritaksmetoden (aksjeselskap mv)  skal nettogevinsten ikkje inngå i grunnlaget for alminneleg inntekt.  Slik deltakar må korrigere sin
                                part av over/underskott for  gevinst/tap på side 4 i Næringsoppgåve 2.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Se rettleijinga</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/GevinstRealisasjonAndelANSNettoSelskapsoppgave-datadef-26268">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 102j Sum gevinst/tap if m realisasjon av andel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 102j  </p>
                            <p>Beløpet i post 102 j skal personlig deltaker overføre til  selvangivelsen post 3.1.8 hvis det er gevinst og til post 3.3.7 ved  tap. Er deltakeren et aksjeselskap eller annen næringsdrivende som  skal utarbeide
                                årsregnskap etter regnskapsloven kap 3 til 7 skal  beløpet i post 208 overføres næringsoppgave 2 post 0900/0750. Er  deltakeren næringsdrivende med begrenset regnskapsplikt, skal beløpet  overføres næringsoppgave 1
                                post 8099/8199.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102j Sum gevinst/tap if m realisasjon av part</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 102j  </p>
                            <p>Beløpet i post 102j skal personleg deltakar føre over til  sjølvmeldinga post 3.1.8 hvis det er gevinst, og til post 3.3.7 ved  tap. Er deltakaren eit aksjeselskap eller annan næringsdrivande som  skal levere
                                årsregnskap etter regnskapslova kap 3 til 7 skal beløpet  i post 208 førast over til næringsoppgåve 2 post 0900/0750. Er  deltakaren næringsdrivande med begrensa regnskapsplikt, skal beløpet  førast over i
                                næringsoppgåve 1 post 8099/8199.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:selectOne ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/InntektAlminneligANSKSOverforingSelvangivelseSelskapsoppgave-datadef-26664">
                        <xforms:choices>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Ja</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>Yes</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Nei</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>No</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                        </xforms:choices>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Er beløpet i post 102f overført direkte til selvangivelsen og ikke via  næringsoppgaven?</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Er beløpet i post 102f overført direkte til selvangivelsen og ikke via  næringsoppgaven?</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:selectOne>
                    <xforms:selectOne ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/AndelAlminneligInntekt-grp-2247/InntektFormueAndelEktefellefordelingSelskapsoppgaveANS-datadef-26665">
                        <xforms:choices>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Ja</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>Yes</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Ja</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                            <xforms:item>
                                <xforms:value>Nei</xforms:value>
                                <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                    <p>No</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Nei</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:item>
                        </xforms:choices>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Skal andel inntekt/formue til deltaker fordeles til ektefelle?</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Skal andel inntekt/formue til deltaker fordeles til ektefelle?</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:selectOne>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/Personinntekt-grp-2248">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Arbeidsgodtgjørelse</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Selskapet skal oppgi arbeidsgodtgjørelse til deltaker for  arbeidsinnsats. Arbeidsgodtgjørelse er personinntekt, og beløpet i  posten skal overføres til post 1.7.1 eller 1.7.2 i selvangivelsen.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Skal overføres til post 1.7 i selvangivelsen</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Arbeidsgodtgjersle</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Selskapet skal oppgi arbeidsgodtgjersle til deltakar for  arbeidsinnsats. Arbeidsgodtgjersle er personinntekt, og beløpet i  posten skal overførast til post 1.7.1 eller 1.7.2 i sjølvmeldinga.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Skal overførast til post 1.7 i sjølvmeldinga</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:group ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/Personinntekt-grp-2248/FiskeJordOgSkogbrukPelsOgReindrift-grp-4349">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fiske, jord- og skogbruk, pels- og reindrift</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Fiske, jord- og skogbruk, pels- og reindrift</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/Personinntekt-grp-2248/FiskeJordOgSkogbrukPelsOgReindrift-grp-4349/PersoninntektDelingsforetakMvFiskeJordSkogPelsRein-datadef-20150">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>104a1 Arbeidsgodtgjørelse</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Post 104a  </p>
                                <p>Selskapet skal oppgi arbeidsgodtgjørelse til deltaker for  arbeidsinnsats. Arbeidsgodtgjørelse er personinntekt, og beløpet i  posten skal overføres til post 1.7.1 eller 1.7.2 i selvangivelsen.  </p>
                                <p>?</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Overføres selvangivelsen post 1.6/1.7</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>104a1 Arbeidsgodtgjersle</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Post 104a  </p>
                                <p>Selskapet skal gje opp arbeidsgodtgjersle til deltakar for  arbeidsinnsats. Arbeidsgodtgjersle er personinntekt, og beløpet i  posten skal overføres til post 1.7.1 eller 1.7.2 i sjølvmeldinga.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NON">
                                <p>Skal overførast post 1.6/1.7 i sjølvmeldinga</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                    <xforms:group ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/Personinntekt-grp-2248/AnnenNaring-grp-4351">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Annen næring</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Anna næring</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/DeltakersInntektOgFormue-grp-2239/Personinntekt-grp-2248/AnnenNaring-grp-4351/PersoninntektDelingsforetakMvAnnenNaring-datadef-20152">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>104a3 Arbeidsgodtgjørelse</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Post 104a  </p>
                                <p>Selskapet skal oppgi arbeidsgodtgjørelse til deltaker for  arbeidsinnsats. Arbeidsgodtgjørelse er personinntekt, og beløpet i  posten skal overføres til post 1.7.1 eller 1.7.2 i selvangivelsen.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Skal overføres til post 1.7.2 i selvangivelsen</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>104a3 Arbeidsgodtgjersle</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Post 104a  </p>
                                <p>Selskapet skal gje opp arbeidsgodtgjersle til deltakar for  arbeidsinnsats. Arbeidsgodtgjersle er personinntekt, og beløpet i  posten skal overførast til post 1.7.1 eller 1.7.2 i sjølmeldinga.  </p>
                                <p>?</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NON">
                                <p>Skal overførast post 1.7.2 i sjølvmeldinga</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/ForslagTilFordelingAvAndelFormueOgInntekt-grp-2240">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>II. Forslag til fordeling av andel formue og inntekt</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Selskapet anmodes om å komme med et forslag til fordeling av andel  formue og inntekt mellom kommunene. Dette vil bidra til en riktig  fordeling av formue og/eller inntekt mellom kommunene, og vil være  med på å forebygge feil
                        slik at samme formues- og inntektsposter ikke  blir beskattet i flere kommuner.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                    <p>Frivillig utfylling, se rettledningen</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>II. Forslag til fordeling av andel formue og inntekt</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NON">
                    <p>Selskapet blir beden om å kome med eit framlegg til fordeling av del  av formue og inntekt mellom kommunane. Dette vil bidra til ei rett  fordeling av formue og/eller inntekt mellom kommunene, og er med på å  førebyggje feil
                        slik at same formues- og inntektspostar ikkje blir  beskatta i fleire kommunar.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:hint brreg:lang="NON">
                    <p>Frivillig utfylling, sjå rettleiinga</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:repeat id="repeat_Kommunefordeling-grp-3596" nodeset="/Skjema/ForslagTilFordelingAvAndelFormueOgInntekt-grp-2240/Kommunefordeling-grp-3596">
                    <xforms:group ref="/Skjema/ForslagTilFordelingAvAndelFormueOgInntekt-grp-2240/Kommunefordeling-grp-3596">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Forslag til fordeling av andel formue og inntekt</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Forslag til fordeling av andel formue og inntekt</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:input ref="/Skjema/ForslagTilFordelingAvAndelFormueOgInntekt-grp-2240/Kommunefordeling-grp-3596/KommuneNummerDeltakerSpesifisertKommune-datadef-17364">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:alert brreg:lang="EN">
                                <p>Enter positive integer with four digits</p>
                            </xforms:alert>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kommune</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                                <p>Feltet krever positivt heltall med fire siffer</p>
                            </xforms:alert>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Kommune</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:alert brreg:lang="NON">
                                <p>Feltet krev positivt heiltal med fire siffer</p>
                            </xforms:alert>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/ForslagTilFordelingAvAndelFormueOgInntekt-grp-2240/Kommunefordeling-grp-3596/FormueDeltakerAndelKommune-datadef-14837">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Andel formue jf. post 101</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Jf. post 101</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Del formue jf. post 101</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NON">
                                <p>Jf. post 101</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/ForslagTilFordelingAvAndelFormueOgInntekt-grp-2240/Kommunefordeling-grp-3596/ResultatDeltakerAndelKommune-datadef-14836">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Andel inntekt jf. post 102f</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Jf. post 102f</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Del inntekt jf. post 102f</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NON">
                                <p>Jf. post 102f</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/YtelserFraSelskapTilDeltaker-grp-6328">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Ytelser fra selskap til deltaker</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Ytelser frå selskap til deltakar</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:input ref="/Skjema/YtelserFraSelskapTilDeltaker-grp-6328/UtlanSelskapANSSelskapsoppgave-datadef-26269">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Lån</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Lånebeløp pr. 31.12</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Lån</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Lånebeløp pr. 31.12</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/YtelserFraSelskapTilDeltaker-grp-6328/RenterUtlanANSSelskapsoppgave-datadef-26270">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Selskapets inntektsførte renter av lånet</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Selskapets inntektsførte renter av lånet</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/YtelserFraSelskapTilDeltaker-grp-6328/UtleieFormuesgjenstanderANSSelskapsoppgave-datadef-26273">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Utleie av formuesgjenstand</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Utleige av formuesgjenstand</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/YtelserFraSelskapTilDeltaker-grp-6328/SalgUttakFormuesgjenstanderMvANSSelskapsoppgave-datadef-26274">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Salg/uttak av varer og andre formuesgjenstander</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Sal/uttak av varer og andre formuesgjenstander</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/YtelserFraDeltakerTilSelskap-grp-6329">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Ytelser fra deltaker til selskap</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Ytelser frå deltakar til selskap</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:input ref="/Skjema/YtelserFraDeltakerTilSelskap-grp-6329/UtlanAndelseierANSSelskapsoppgave-datadef-26275">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Lån etter Sktl. §5-22,2</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Lånebeløp pr. 31.12</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Lån etter Sktl. §5-22,2</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Lånebeløp pr. 31.12</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/YtelserFraDeltakerTilSelskap-grp-6329/RenterUtlanAndelseierANSSelskapsoppgave-datadef-26276">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Selskapets kostnadsførte renter av lånet</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Selskapets kostnadsførte renter av lånet</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/YtelserFraDeltakerTilSelskap-grp-6329/AndelshaverANSLaneopptakSikkerhetsstillelseSelskapsoppgave-datadef-26271">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Har deltakeren stilt sikkerhet for lån fra selskapet?</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Har deltakaren stilt sikkerht for lån frå selskapet?</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/YtelserFraDeltakerTilSelskap-grp-6329/UtleieFormuesgjenstandAndelseierANSSelskapsoppgave-datadef-26277">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Utleie av formuesgjenstand</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Utleige av formuesgjenstand</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/YtelserFraDeltakerTilSelskap-grp-6329/SalgFormuesgjenstanderAndelseierANSSelskapsoppgave-datadef-26278">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Ja</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>Yes</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ja</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>Nei</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="EN">
                                <p>No</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Nei</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Salg av formuesgjenstander</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Sal av formuesgjenstander</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:selectOne>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Skjermingsfradrag</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Skjermingsfrådrag</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:group ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335">
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>V Beregning av skjermingsfradrag</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Skjermingsfradraget er resultatet av skjermingsgrunnlag multiplisert  med skjermingsrente. Skjermingsgrunnlaget er summen av kostpris på  andelen, anskaffelseskostnader og deltakerens netto, gjennomsnittlig  innskudd i
                            selskapet i løpet av året. For andel aom er ervervet før  1. januar 2006 erstatter deltakerens andel av selskapets  skattemessige egenkapital pr. 1. januar 2006 justert for over- eller  underpris ved erverv av andelen mv.
                            størrelsene kostpris og  anskaffelsesutgifter. Det skal beregnes skjermingsfradrag hvert år,  selv om selskapet ikke har foretatt utdeling i løpet av året.  Skjermingsfradraget tilkommer den som eier andelen ved utgangen
                            av  året. Det vil si at selskapet ikke skal beregne skjermingsfradrag for  en som har opphørt å være deltaker i løpet av inntektsåret. Hvis  skjermingsfradraget ikke brukes opp, vil det resterende inngå i
                            skjermingsgrunnlaget neste inntektsår.  </p>
                        <p>Postene 201-205 er bare aktuelle for deltaker med ervervet andel før  1. januar 2006.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>V Berekning av skjermingsfrådrag</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Skjermingsfrådraget er resultatet av skjermingsgrunnlag multiplisert  med skjermingsrente. Skjermingsgrunnlaget er summen av kostpris på  parten, anskaffingskostnader og deltakarens netto, gjennomsnittlege  innskott i
                            selskapet i laupet av året. For part som er erverva før 1.  januar 2006 erstatter deltakarens del av selskapets skattemessige  eigenkapital pr. 1. januar 2006 justert for over- eller underpris ved  erverv av parten mv.
                            størrelsene kostpris og anskaffingsutgifter. Det  skal utreknes skjermingsfrådrag kvart år, sjølv om selskapet ikkje  har foretatt utdeling i laupet av året. Skjermingsfrådraget tilkommer  den som eig andelen ved utgången
                            av året. Det vil si at selskapet  ikkje skal rekne ut skjermingsfrådrag for ein som har opphørt å vere  deltakar i laupet av inntektsåret. Viss skjermingsfrådraget ikkje  vert brukt opp, vil det resterande inngå i
                            skjermingsgrunnlaget neste  inntektsår.  </p>
                        <p>Postane 201-205 er berre aktuelle for deltakar med erverva part før 1.  januar 2006.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/EgenkapitalANSKSAndelSelskapsoppgave-datadef-26252">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>201 Andel skattemessig egenkapital pr 01.01.06</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet hentes fra selskapsoppgaven del V</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>jf. selskapsoppgaven del V</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>201 Del av skattemessig eigenkapital pr. 01.01.06</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet skal hentast frå selskapsoppgåva del V</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>jf. selskapsoppgåva del V</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/AndelANSKSErvervOverprisUnderpris-datadef-26643">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>202 Overpris (+) / underpris (-) ved erverv av selskapsandelen (skal  fylles ut av deltaker som har ervervet andel f.o.m. 1992 t.o.m. 2005)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 202 og 203  </p>
                            <p>Over /underpris knyttet til ervervet må selskapet få oppgitt av  deltakeren. Det samme gjelder for differanser etter fusjon/fisjon.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>202 Overpris (+) / underpris (-) ved erverv av selskapsparten (skal  fyllast ut av deltakar som har erverva part f.o.m. 1992 t.o.m. 2005)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 202 og 203  </p>
                            <p>Over/underpris knytt til ervervet må selskapet få oppgitt av  deltakaren. Det same gjeld for differanser etter fusjon/fisjon.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/AndelANSKSFusjonFisjonDifferanse-datadef-26644">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>203 Differanse ved fusjon/fisjon</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 202 og 203  </p>
                            <p>Over /underpris knyttet til ervervet må selskapet få oppgitt av  deltakeren. Det samme gjelder for differanser etter fusjon/fisjon.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>203 Differanse ved fusjon/fisjon</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 202 og 203  </p>
                            <p>Over/underpris knytta til ervervet må selskapet få opplyst frå  deltakaren. Det same gjeld for differanser etter fusjon/fisjon.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/SkjermingsgrunnlagAndelANSKSSelskapsoppgave-datadef-26253">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>205 Inngangsverdi/Skjermingsgrunnlag på andel pr. 01.01.2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Kostpris og anskaffelsesutgifter for andel som deltakeren eide per 1.  januar 2006 er deltakerens andel av selskapets skattemessige  egenkapital per 1. januar 2006, justert med over/underpris på andel  mv. Har deltaker
                                med andel fra 2005 eller tidligere økt eierandelen i  løpet av inntektsåret må han tillegge kostpris og  anskaffelseskostnader fra senere erverv. Kostpris mv. for andel  ervervet 1. januar eller senere er vederlaget
                                deltakeren ga for  andelen ved anskaffelsen og kostnader knyttet til anskaffelsen. Det  kan eksempelvis være gebyr til mekler og lignende. For andel ervervet  i 2005 eller tidligere er anskaffelsesutgiftene inkludert i
                                beløpet i  post 205. Endringer i realisasjonsåret av inngangsverdien skyldes  enten 1) endringer i deltakerens andel av formell selskapskapital  eller 2) uegentlige innskudd eller uegentlige tilbakebetalinger av
                                selskapskapital.  </p>
                            <p>1) Innskutt kapital i løpet av eiertiden i realisasjonsåret øker  inngangsverdien på andelen. Tilbakebetaling av innbetalt kapital  reduserer inngangsverdien. Der det har skjedd både innbetalinger og  utbetalinger skal
                                inngangsverdien justeres med differansen mellom  innbetalt kapital og tilbakebetalt kapital. Innskudd hentes fra post  615. Tilbakebetalinger hentes fra post 630. Hvis det realiseres del  av andel, må beløpet fordeles
                                forholdsmessig.  </p>
                            <p>2) Endringer i skjermingsgrunnlaget som følger av skatteloven § 10-42  (7) endrer inngangsverdien. Aktuelle endringstilfeller er:  </p>
                            <p>a) Når deltaker betaler skatt på sin andel av selskapets overskudd som  han tilordnes for realisasjonsåret uten å belaste selskapet, skal  skattebeløpet tillegges inngangsverdien.  </p>
                            <p>b) Når selskapet har underskudd i realisasjonsåret skal skattefordelen  som deltakeren får for sin andel av underskuddet redusere  inngangsverdien med tilsvarende beløp. Skattefordelen er den andelen  av selskapets
                                underskudd han tilordnes multiplisert med deltakerens  skattesats på alminnelig inntekt.  </p>
                            <p>c) Når deltakeren mottar arbeidsgodtgjørelse, men lar godtgjørelsen  bli stående på egenkapitalkontoen skal inngangsverdien økes med det  arbeidsgodtgjørelsen beløper seg til.  </p>
                            <p>Posten skal inneholde summen av endringene. Ved realisasjon av del av  andel må beløpet fordeles forholdsmessig, jf. foregående avsnitt.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>205 Inngangsverdi/Skjermingsgrunnlag på part pr. 01.01.2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Kostpris og anskaffelsesutgifter for part som deltakaren eide per 1.  januar 2006 er deltakarens del av selskapets skattemessige  eigenkapital per 1. januar 2006, justert med over/underpris på part  o.l. Har deltakar
                                med part frå 2005 eller tidligare auka eigardelen i  inntektsåret, må han tillegge kostpris og anskaffelseskostnader frå  seinere erverv. Kostpris o.a. for part erverva 1. januar eller  seinare er vederlaget deltakaren
                                ga for parten ved anskaffelsen og  kostnader knytta til anskaffelsen. Det kan for eksempel vere gebyr  til meklar og liknande. For part erverva i 2005 eller tidlegare er  anskaffelsesutgiftene med i beløpet i post 205.
                                Endringar i salsåret  av inngangsverdien skyldes enten 1) endringar i deltakarens del av  formell selskapskapital eller 2) ueigentlige innskott eller  ueigentlige tilbakebetalingar av selskapskapital.  </p>
                            <p>1) Innskoten kapital i eiertida i salsåret aukar inngangsverdien på  parten. Tilbakebetaling av innbetalt kapital minkar inngangsverdien.  Der det har skjedd både innbetalingar og utbetalingar skal  inngangsverdien
                                justeres med differansen mellom innbetalt kapital og  tilbakebetalt kapital. Innskott skal ein hente frå post 615.  Tilbakebetalingar skal ein hente frå post 630. Dersom ein selgjer del  av part, må ein fordele beløpet
                                førehaldsmessig.  </p>
                            <p>2) Endringar i skjermingsgrunnlaget som følgjer av skattelova § 10-42  (7) endrar inngangsverdien. Aktuelle endringstilfelle er:  </p>
                            <p>a) Når deltakar betalar skatt på sin del av selskapets overskott som  han vert tilordna for salsåret utan å belaste selskapet, skal ha  leggje skattebeløpet til inngangsverdien.  </p>
                            <p>b) Når selskapet har underskott i salsåret skal skattefordelen som  deltakaren får for sin del av underskottet minke inngangsverdien med  tilsvarande beløp. Skattefordelen er den delen av selskapets  underskott han vert
                                tilordna multiplisert med deltakarens skattesats  på allmenn inntekt.  </p>
                            <p>c) Når deltakaren mottek arbeidsgodtgjersle, men lar godtgjersla bli  ståande på eigenkapitalkontoen, skal inngangsverdien aukast med det  arbeidsgodtgjersla beløp seg til.  </p>
                            <p>Posten skal inneholde summen av endringane. Ved sal av del av part må  ein fordele beløpet forhaldsmessig, jf. foregående avsnitt.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/KostprisErvervIAretANSKSSelskapsoppgave-datadef-26254">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>210 Samlet kostpris og anskaffelseskostnader for erverv i løpet av  året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 210  </p>
                            <p>Ved erverv av selskapsandel i løpet av inntektsåret skal kostpris  tillagt anskaffelseskostnader inn her. Anskaffelseskostnader kan  eksempelvis være gebyr, meklerprovisjon mv. Beløpet må selskapet få  av deltakeren.
                                Det samme beløpet skal inn i post 820. Der deltakeren  erverver andel i flere omganger skal kostpris og anskaffelseskost for  alle enkelterverv legges sammen og summen føres i posten. Ved andel  som er ervervet i
                                forbindelse med stiftelse av selskapet, skal  eventuelle selskapsinnskudd i forbindelse med stiftelsen behandles  som innskudd, se post 217 og 218.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Sum av alle post 820</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>210 Samla kostpris og anskaffingskostnader for erverv i laupet av året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 210  </p>
                            <p>Ved erverv av selskapspart i laupet av inntektsåret skal kostpris  tillagt anskaffingskostnader inn her. Anskaffingskostnader kan for  eksempel vere gebyr, meklerprovisjon mv. Beløpet må selskapet få av  deltakaren. Det
                                same beløpet skal inn i post 820. Der deltakaren  erverver part ved fleire høve skal kostpris og anskaffingskost for  alle enkelterverv legges saman og summen føres i posten. Ved part som  er erverva i forbindelse med
                                stifting av selskapet, skal eventuelle  selskapsinnskott i samband med stiftinga behandlast som innskott, sjå  post 217 og 218.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Sum av alle post 820</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/RealisjonsverdiAvgangANSKSSelskapsoppgave-datadef-26255">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>215 Reduksjon av kostpris mv ved realisasjon av del av andel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Ved realisasjon (salg mv) av del av andel i løpet avåret, skal  vederlaget føres her. Beløpene må selskapet få oppgitt av deltakeren.  De samme beløpene skal inn i henholdsvis post 702 og 703.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>215 Reduksjon av kostpris mv ved realisasjon av del av andel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Ved realisasjon (sal mv) av del av part i laupet av året, skal  vederlaget førast her. Beløpene må selskapet få av deltakaren. De  same beløpa skal inn i henholdsvis post 702 og 703.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/KostprisAndelANSKSSelskapsoppgave-datadef-26256">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>216 Kostpris og anskaffelseskostnader for andel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Posten er summen av kostpris og anskaffelseskostnader på andelen pr.  31. desember.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>216 Kostpris og anskaffingskostnader for part</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Posten er summen av kostpris og anskaffingskostnader på parten per 31.  desember.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/InnskuddANSKS01JanuarSelskapsoppgave-datadef-26257">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>217 Innskudd pr. 01.01.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Posten viser deltakerens netto innskudd (innskudd redusert med uttak)  i selskapet i løpet av året målt etter skattelovens regler. Det er  kun endret innskudd uten endring i eierandel som skal med i den
                                innskuddsmålingen som skjer i post 217. Endret innskudd som følge av  endret eierandel tas med i kolonne II i post 605 og post 610.  (Henholdsvis økning og reduksjon av innskudd.) Ved andel som er  ervervet ved
                                stiftelse av selskap i løpet av året, skal eventuelle  selskapsinnskudd i forbindelse med stiftelsen behandles som innskudd  og føres i post 217. Post 210 skal da ikke fylles ut. Det kan gjøres  innskudd med
                                finanskapital (kontanter, fordringer eller  selskapsandeler), realkapital (fast eiendom og løsøre) eller  immaterielle eiendeler (patenter mv). Enkelte hendelser påvirker  skjermingsgrunnlaget på samme måte som
                                formelle innskudd /  tilbakebetalinger. Disse kalles uegentlige innskudd/tilbakebetalinger  og er omtalt under post 618. Slike hendelser skal ikke inngå ved  beregning av skjermingsgrunnlaget for inntektsåret 2006
                                fordi de får  virkning først året etter at hendelsen er foretatt. Skatteloven har  regler for når innskudd/uttak skal telle med. Innskudd/uttak (dvs.  netto innskudd) måles kvartalsvis og årets innskudd er
                                gjennomsnittet  av summen av det innestående per målepunktet. Målepunktene er 1.  januar, 1. april, 1. juli og 1. oktober. Innskudd foretatt etter 1.  oktober teller ikke med før neste inntektsår.Der selskapet er
                                stiftet  i løpet av året skal innskudd før stiftelsen settes til 0.  Tilsvarende der selskapet opphører i løpet av året skal innskudd  etter opphørsdato settes til 0. For andel ervervet før 1. januar 2006  er
                                innskuddet per 1. januar 2006 deltakerens andel av selskapets  skattemessige egenkapital. Beløpet hentes fra post 201. For  målepunktene 1. april, 1. juli og 1. oktober er det verdien som  innskuddet inngår med i
                                selskapets balanse som skal føres opp. Som  hovedregel brukes markedsverdi. Der innskuddet er foretatt med  skattemessig kontinuitet, for eksempel etter reglene om skattefri  omdanning, beholdes den bokførte verdien av
                                det innskutte. Et  innskudd kan ikke føres opp før det er ytt. Med innskudd per den  første i måneden menes innskuddet pr. kl. 24.00 den siste dagen i den  foregående måneden. Det vil si at innskuddet pr. 1. januar er
                                beløpet  innestående kl. 24.00 den 31. desember.  </p>
                            <p/>
                            <p> Eksempel:  </p>
                            <p> Deltaker A har ingen innskudd per 1. januar. Den 1. februar skyter  han inn 2.000.000. Den 1. juni skyter han inn ytterligere 1.000.000.  Den 1. august tar han ut 600.000. Den 1. november skyter han inn  500.000. Årets
                                gjennomsnittlig innskudd blir:  </p>
                            <p/>
                            <p>Netto innsk pr 1. januar 0  </p>
                            <p>Netto innsk pr 1. april 2.000.000  </p>
                            <p>Netto innsk pr 1. juli  3.000.000  </p>
                            <p>Netto innsk pr. 1.oktober 2.400.000  </p>
                            <p>Sum   7.400.000  </p>
                            <p>Gjennomsnittlig innskudd:  </p>
                            <p>7.400.000 : 4=1.850.000</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Se rettledningen. Hentes fra 201.</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>217 Innskott per 01.01.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Posten viser deltakarens netto innskott (innskott redusert med uttak)  i selskapet i løpet av året, målt etter reglane i skattelova. Det er  kun endraet innskottudd utaen endring i eigaerandel som skal med i  den
                                innskuddsmålingaen som skjer i post 217. Endraet innskottudd som  følge av endraet eigarerandel skal takast med i post 605 og post 610.  (Høvesvis somHenholdsvis aukingøkning eller somog reduksjon av  innskottudd.)
                                Dersom del (part) er erverva ved stifting av selskap i  løpet av året, skal eventuelle innskott i selskapet i samband med  stiftinga behandlast som innskott og førast i post 217.Ved andel som  er ervervet ved stiftelse
                                av selskap i løpet av året, skal eventuelle  selskapsinnskudd i forbindelse med stiftelsen behandles som innskudd  og føres i post 217. Post 210 skal da ikkje fyllastes ut.  </p>
                            <p/>
                            <p/>
                            <p>Det kan gjerast innskott med finanskapital (kontantar, fordringar  eller selskapspartar), realkapital (fast eigedom og lausøyre) eller  immaterielle eigedelar (patent o.l.).  </p>
                            <p/>
                            <p>Enkelte hendingar påverkar skjermings-grunnlaget på same måte som  formelle innskott/tilbakebetalingar. Desse blir kalla ueigentleg  innskott/tilbakebetalingar og er omtala under post 618. Slike  hendingar skal ikkje
                                takast med når ein bereknar skjermingsgrunnlaget  for inntektsåret 2006, fordi dei får verknad først året etter at  hendinga er gjennomført.  </p>
                            <p/>
                            <p>Skattelova har reglar for når innskott/uttak skal telje med.  Innskott/uttak (dvs. netto innskott) skal målast kvartalsvis, og  innskottet for 2006 er gjennomsnittet av summen av det inneståande  pr. målepunktet.
                                Målepunkta er 1. januar, 1. april, 1. juli og 1.  oktober. Innskott/uttak som er gjorde etter 1. oktober, tel ikkje med  før neste inntektsår.  </p>
                            <p/>
                            <p>Der selskapet er stifta i løpet av året, skal innskott før stiftinga  setjast til 0. Tilsvarande skal innskott der selskapet blir lagt ned  i løpet av året, etter opphøyrsdato setjast til 0.  </p>
                            <p/>
                            <p>For part som er erverva før 1. januar 2006, er innskottet pr. 1.  januar 2006 deltakarens del av den skattemessige eigenkapitalen til  selskapet. Beløpet skal hentast frå post 201. For målepunkta 1.  april, 1. juli og
                                1. oktober er det verdien som innskottet inngår med  i selskapsbalansen, som skal førast opp. Som hovudregel bruker ein  marknadsverdi. Der innskottet er gjort med skattemessig kontinuitet,  for eksempel etter reglane
                                om skattefri omdanning, skal ein behalde  den bokførte verdien av det innskotne. Eit innskott kan ikkje førast  opp før det er ytt.  </p>
                            <p/>
                            <p>Med innskott pr. den første i månaden meiner ein innskottet kl 0000  den 1. i månaden.  </p>
                            <p/>
                            <p>Eksempel:  </p>
                            <p>Deltakar A har ingen innskott pr. 1. januar. Den 1. februar skyt han  inn 2 000 000. Den 1. juni skyt han inn ytterlegare 1 000 000. Den  1. august tek han ut 600 000. Den 1. november skyt han inn 500 000.  Det
                                gjennomsnittlege innskottet for året blir:  </p>
                            <p/>
                            <p>Netto innskott pr. 1. januar 0  </p>
                            <p>Netto innskott pr. 1. april 2 000 000  </p>
                            <p>Netto innskott pr. 1. juli  3 000 000  </p>
                            <p>Netto innskott pr. 1. oktober 2 400 000  </p>
                            <p>Sum   7 400 000  </p>
                            <p/>
                            <p>Gjennomsnittleg innskott:  </p>
                            <p>7 400 000 : 4 = 1 850 000</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Sjå rettleiinga. Skal hentast frå 201.</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/InnskuddANSKS01AprilSelskapsoppgave-datadef-26258">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Innskudd pr. 01.04</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Det skal her ikke justeres for endret innskudd som følge av endret  eierandel</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Innskott per 01.04</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Det skal her ikkje justerast for endra innskott som følge av endra  eigardel</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/InnskuddANSKS01JuniSelskapsoppgave-datadef-26259">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Innskudd pr. 01.07</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Det skal her ikke justeres for endret innskudd som følge av endret  eierandel</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Innskott per 01.07</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Det skal her ikkje justerast for endra innskott som følge av endra  eigardel</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/InnskuddANSKS01OktoberSelskapsoppgave-datadef-26260">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Innskudd pr. 01.10</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Det skal her ikke justeres for endret innskudd som følge av endret  eierandel</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Innskott per 01.10</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Det skal her ikkje justerast for endra innskott som følge av endra  eigardel</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/InnskuddANSKSGrunnlagGjennomsnittSelskapsoppgave-datadef-26261">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Grunnlag for gjennomsnittsberegning</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Grunnlag for gjennomsnittsberekning</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/InnskuddANSKSGjennomsnittSelskapsoppgave-datadef-26262">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Gjennomsnittlig innskudd</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Gjennomsnittleg innskott</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/InnskuddANSKSSumSelskapsoppgave-datadef-26263">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>218 Innskutt kapital pr. 31.12. ekskl endring av innskudd i løpet av  året som følge av endret eierandel.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Innskutt selskapskapital per 1. januar i inntektsåret justert med  innbetalinger og tilbakebetalinger fram til 31. desember i  inntektsåret, ekskl endret innskudd i løpet av året som følge av  endret eierandel.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>218 Innskott pr. 31.12.06 ekskl endring av innskott i løpet av året  som følge av endra eigardel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Innskott per 1. januar tillagt seinare innskott i kalenderåret.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/SkjermingsgrunnlagANSKSSelskapsoppgave-datadef-26264">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>220 Skjermingsgrunnlaget</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Sum av kostpris for andelen deltakeren eier per årsskiftet i  inntektsåret og netto innskudd gjort i løpet av året beregnet etter  skattelovens regler. Summen er årets skjermingsgrunnlag. Der årets  skjermingsgrunnlag
                                er negativt skal skjermingsfradraget, jf. neste  post, settes til null.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>220 Skjermingsgrunnlaget</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Sum av kostpris for parten deltakaren eig per årsskiftet i  inntektsåret og netto innskott i året berekna etter reglene i  skattelova. Summen er årets skjermingsgrunnlag. Der årets  skjermingsgrunnlag er negativt skal
                                skjermingsfrådraget, jf. neste  post, vere lik null.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/Skjermingsfradrag-grp-6330/BeregningAvSkjermingsfradrag-grp-6335/SkjermingsfradragANSKSSelskapsoppgave-datadef-26265">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>225 Årets skjermingsfradrag</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Årets skjermingsfradrag er skjermingsgrunnlaget for inntektsåret  multiplisert med årets skjermingsrente. Skjermingsrenten blir  beregnet og kunngjort av Finansdepartementet. I tillegg kunngjøres  den på Skatteetatens
                                hjemmeside på Internett i januar i året etter  inntektsåret.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>225 Årets skjermingsfrådrag</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Årets skjermingsfrådrag er skjermingsgrunnlaget for inntektsåret  multiplisert med årets skjermingsrente. Skjermingsrenta blir utrekna  og kunngjort av Finansdepartementet. I tillegg blir den kunngjort på  heimesida til
                                Skatteetaten på Internett i januar i året etter  inntektsåret.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Beregning av tillegg i alminnelig inntekt</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Berekning av tillegg i allmenn inntekt</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:group ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420">
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Beregning av tillegg i alminnelig inntekt</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Dette avsnittet skal bare fylles ut for deltaker som er en fysisk  person. Det skal beregnes tillegg i alminnelig inntekt av utdeling  fra selskapet til personlig deltaker. Hva som regnes som utdeling er  forklart under
                            post 300. For beregning av tillegget skal det utdelte  reduseres med skjermingsfradrag og skatt på deltakerens andel av  selskapets overskudd.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Berekning av tillegg i allmenn inntekt</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Dette avsnittet skal berre fyllast ut for deltakar som er en fysisk  person. Det skal reknes ut tillegg i allmenn inntekt av utdeling frå  selskapet til personlig deltakar. Kva som reknes som utdeling er  forklart under
                            post 300. For utrekning av tillegget skal det utdelte  reduserast med skjermingsfrådrag og skatt på deltakarens del av  selskapets overskott.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420/UtdelingANSKSGjenstanderSelskapsoppgave-datadef-26279">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Herav uttak av gjenstander</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Av dette uttak av gjenstander</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420/UtdelingANSKSSelskapsoppgave-datadef-26280">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>300 Total utdeling fra selskapet</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Posten skal inneholde summen av utdelinger fra selskapet. Som utdeling  regnes vederlagsfri overføring av verdier (penger, fast eiendom,  løsøre mv.) fra selskapet til deltaker eller noen som identifiseres  med
                                deltakeren. Det omfatter også hel eller delvis fri bruk av  selskapets eiendeler.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>300 Total utdeling frå selskapet</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Posten skal inneholde summen av utdelinger frå selskapet. Som utdeling  reknes vederlagsfri overføring av verdiar (pengar, fast eigedom,  lausøre mv.) frå selskapet til deltakar eller nokon som kan  identifiserast med
                                deltakaren. Det omfatter også heil eller delvis  fri bruk av selskapets eigelutar.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420/SelskapskapitalInnskuttANSKSTilbakebetaltSelskapsoppgave-datadef-26281">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>305 Tilbakebetalt innskutt selskapskapital</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Tilbakebetaling av innskutt kapital anses ikke som utdeling. Består  noe av det utdelte av tidligere innskutt kapital, skal utdelingen  reduseres med beløpet.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>305 Tilbakebetalt innskutt selskapskapital</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Tilbakebetaling av innskoten kapital anser ein ikkje som utdeling.  Består noko av det utdelte av tidlegere innskoten kapital, skal  utdelinga reduserast med beløpet.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420/UtdelingSkattepliktigANSKSSelskapsoppgave-datadef-26282">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>310 Skattepliktig utdeling pr 31.12.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>310 Skattepliktig utdeling pr 31.12.</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420/SkattSelskapsoverskuddANSKSAndelSelskapsoppgave-datadef-26283">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>315 Skatt på andel av selskapets overskudd jf. post 102a (Beløpet kan  ikke overstige beløpet i post 310) Overskytende tas med i post 618</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Skatt på deltakerens andel av selskapets overskudd beregnes på  grunnlag av beløpet i post 102 bokstav a multiplisert med deltakerens  skattesats på alminnelig inntekt. Hvis beløpet i post 315 er større  enn i post 310
                                skal differansen føres i post 618 som uegentlig  innskudd.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Jf. post 102a (Beløpet kan ikke overstige beløpet i post 310.  Overskytende tas med i post 618)</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>315 Skatt på del av overskuddet i selskapet jf. post 102a (Beløpet kan  ikkje overstige beløpet i post 310) Overskytande tas med i post 618</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Skatt på deltakarens del av selskapets overskott skal ein rekne ut på  grunnlag av beløpet i post 102 bokstav a multiplisert med deltakarens  skattesats på allmenn inntekt. Viss beløpet i post 315 er større enn  i post
                                310 skal differansen førast i post 618 som ueigentlig  innskott.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Jf. post 102a (Beløpet kan ikkje vere høgare enn beløpet i post 310.  Overskytande skal takast med i post 618)</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420/InntektAlminneligAndelANSKSBeregnetTilleggSelskapsoppgave-datadef-26267">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>325 Årets tillegg i alminnelig inntekt</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Årets utdeling redusert med skjerming er årets tillegg i alminnelig  inntekt. Beløpet skattlegges med samme skattesats som alminnelig  inntekt.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet overføres til post 102 i</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>325 Årets tillegg i allmenn inntekt</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Årets utdeling redusert med skjerming er årets tillegg i allmenn  inntekt. Beløpet skal skattleggjast med same skattesats som allmenn  inntekt.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet skal ein overføre til post 102 i</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/BeregningAvTilleggIAlminneligInntekt-grp-6331/AlminneligInntektANS-grp-6420/SkjermingsfradragANSKSUbenyttetAretsSelskapsoppgave-datadef-26285">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>330 Årets ubenyttet skjermingsfradrag til senere</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Dersom differansen mellom skattepliktig utdeling i post 310 og  skattebeløpet i post 315 er mindre enn årets skjermingsfradrag i post  320, har deltakeren ubenyttet skjerming. Beløpet kan bl.a. benyttes  slik: a) Det
                                fremføres neste år sammen med neste års  skjermingsfradrag i selskapet. b) Det brukes til å redusere gevinst  etter salg av andel i selskapet. c) Det overføres til et annet  deltakerlignet selskap deltakeren eier og
                                brukes til å redusere  utdeling eller gevinst fra realisert andel i selskapet. Som  utgangspunkt er overføringsadgangen betinget av at virksomheten har  høy grad av økonomisk og innholdsmessig nærhet.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Se rettledningen</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>330 Årets ubenytta skjermingsfrådrag til seinare</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Dersom differansen mellom skattepliktig utdeling i post 310 og  skattebeløpet i post 315 er mindre enn årets skjermingsfrådrag i post  320, har deltakaren ubenytta skjerming. Beløpet kan bl.a. brukast  slik: a) Det
                                framføres neste år saman med neste års skjermingsfrådrag  i selskapet. b) Det brukast til å redusere gevinst etter sal av part  i selskapet. c) Det overførast til eit anna deltakerlikna selskap  deltakeren eig, og
                                brukast til å redusere utdeling eller gevinst frå  realisert part i selskapet. Som utgangspunkt er overføringsadgangen  betinga av at verksemnda har høg grad av økonomisk og innholdsmessig  nærleik.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Sjå rettleiinga</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Spesifikasjon av selskapskapital/EK-konto</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Spesifikasjon av selskapskapital/EK-konto</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:group ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/Inngangsverdi-grp-6337">
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>I Inngangsverdi</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>I Inngangsverdi</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/Inngangsverdi-grp-6337/EgenkapitalANSKSInngangsverdiInnskuddIAretSelskapsoppgave-datadef-26295">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>615 Innskudd i løpet av året (uten økning av eierandel)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Innskudd gjort i løpet av året, eksklusiv innskudd per 1. januar.  Beløpet er positiv differanse mellom post 218 og post 201. Det føres  samme beløp i alle kolonnene, bortsett fra at arbeidsgodtgjørelse som  godskrives
                                egenkapitalkontoen skal føres i kolonne IV. Slik  arbeidsgodtgjørelse som godskrives egenkapitalkontoen, føres i  kolonne I og II i post 618, og i kolonne IV i post 615.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>615 Innskott i året (utan auking av eigarpart)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Innskott som er gjorde i løpet av året, eksklusiv innskott pr. 1.  januar. Beløpet er positiv differanse mellom post 218 og post 201.  Same beløpet skal førast i alle kolonnane.Innskott gjort i løpet av  året, eksklusiv
                                innskott per 1. januar. Beløpet er positiv differanse  mellom post 218 og post 201. Det skal førast samme beløp i alle  kolonnene, bortsett frå at arbeidsgodtgjersle som vert godskrive  eigenkapitalkontoen skal førast
                                i kolonne IV. Slik arbeidsgodtgjersle  som skal godskrivastes eigenkapitalkontoen, må førast i kolonne I og  II i post 618, og i kolonne IV i post 615.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/Inngangsverdi-grp-6337/EgenkapitalANSKSInngangsverdiUegentligSelskapsoppgave-datadef-26298">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>618 Uegentlig innskudd/uegentlig uttak</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Noen hendelser i året likestilles med inn-/tilbakebetaling av  selskapsinnskudd. Disse hendelsene får virkning året etter  inntektsåret. Hendelsene er: a) Når deltakeren betaler skatt av sin  overskuddsandel fra
                                selskapet uten å belaste selskapet. I posten skal  selskapet føre beløpet som er betalt i skatt. Beløpet føres med  årsakskode a og med positivt fortegn. b) Ved underskudd i selskapet.  I posten føres deltakerens andel
                                av underskuddet multiplisert med  deltakerens skattesats på alminnelig inntekt. Beløpet føres med  årsakskode b og negativt fortegn. c) Arbeidsgodtgjørelse som  godskrives egenkapitalkontoen i stedet for å bli
                                utbetalt. I posten  føres godskrevet arbeidsgodtgjørelse. Beløpet føres med årsakskode c  og positivt fortegn. Det samme beløpet skal føres i kollonne I, II og  III.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>618 Ueigentlig innskott/ueigentlig uttak</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Nokre hendingar i året likestilles med inn-/tilbakebetaling av  selskapsinnskott. Desse hendingane får verknad året etter  inntektsåret. Hendingane er: a) Når deltakaren betaler skatt av sin  overskottsdel frå selskapet
                                utan å skuldskrive selskapet. I posten  skal selskapet føre beløpet som er betalt i skatt. Beløpet skal ein  føre med årsakskode a og med positivt forteikn. b) Ved underskott i  selskapet. I posten skal ein føre
                                deltakarens del av underskottet  multiplisert med deltakarens skattesats på allmenn inntekt. Beløpet  skal ein føre med årsakskode b og negativt forteikn. c)  Arbeidsgodtgjersle som vert godskriven eigenkapitalkontoen
                                i staden  for å verte utbetalt. I posten skal ein føre godskreven  arbeidsgodtgjersle. Beløpet skal ein føre med årsakskode c og  positivt forteikn. Det same beløpet skal føres i kollonne I, II og  III.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/Inngangsverdi-grp-6337/EgenkapitalANSKSInngangsverdiTilbakebetalingSelskapsoppgave-datadef-26303">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>630 Årets tilbakebetaling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>For selskap uten bestemt selskapskapital kan deltakeren velge om en  overføring fra selskapet til deltaker skal anses som skattepliktig  utdeling eller skattefri tilbakebetaling av selskapskapital. Beløpet  er identisk
                                med post 305 (negativt fortegn). Beløpet skal føres i  kolonne I, II og IV.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Jf. post 305</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>630 Årets tilbakebetaling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>For selskap utan bestemt selskapskapital kan deltakaren velje om ei  overføring frå selskapet til deltakar skal reknast som skattepliktig  utdeling eller skattefri tilbakebetaling av selskapskapital. Beløpet  er
                                identisk med post 305 (negativt forteikn). Beløpet skal førast i  kolonne I, II og IV.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Jf. post 305</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/Inngangsverdi-grp-6337/EgenkapitalANSKSInngangsverdiAnnenKorrigeringSelskapsoppgave-datadef-26310">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>638 Andre korrigeringer av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Post 638  </p>
                            <p>Det kan forekomme andre hendelser som virker inn på deltakerens andel  av selskapskapitalen ut over de som er nevnt ovenfor. Der det er  aktuelt, må deltakaren gi utfyllende forklaring i vedlegg til  oppgaven. Et
                                tilfelle der det er aktuelt å bruke posten, er der  tidligere års likning er endret på en slik måte at det har  konsekvenser for deltakerens andel av selskapskapitalen.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>638 Andre korrigeringar av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Post 638  </p>
                            <p>Det kan førekome andre hendingar som virker inn på deltakarens part av  selskapskapitalen ut over dei som er nevnt ovanfor. Der det er  aktuelt, må deltakaren gje utfyllande forklaring i vedlegg til  oppgåva. Eit høve
                                der det er aktuelt å bruke posten, er der tidlegare  års likning er endra på eit slikt sett at det har konsekvenser for  deltakarens part av selskapskapitalen.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/Inngangsverdi-grp-6337/EgenskapitalANSKSInngangsverdiAretsUtgangSelskapsoppgave-datadef-26314">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>640 Innskutt selskapskapital/EK-konto som overføres 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Deltakerens egenkapitalkonto pr. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>640 Innskoten selskapskapital/EK-konto som overførast 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Deltakarens eigenkapitalkonto per. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338">
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>II Innbetalt EK</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>II Innbetalt EK</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenskapitalANSKSAndelInnbetaltSelskapsoppgave-datadef-26287">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>600 Andel av skattemessig EK pr. 01.01.2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>600 Del av skattemessig EK pr. 01.01.2006</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenkapitalANSKSInnbetaltErvervIAretSelskapsoppgave-datadef-26289">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>605 Ervervsbeløp i løpet av 2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet er det samme som i post 210. Kjøper overtar hele eller del av  selgers egenkapitalkonto. Det må oppgis hvordan det som er overtatt  fordeler seg mellom innbetalt og opptjent egenkapital.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>605 Ervervsbeløp i 2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet er det same som i post 210. Kjøper overtek heile eller del av  selgaren sin eigenkapitalkonto. Ein må oppgje korleis det som er  overteke fordeler seg mellom innbetalt og opptjent eigenkapital.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenkapitalANSKSInnbetaltRealisasjonIAretSelskapsoppgave-datadef-26292">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>610 Delvis realisasjon i løpet av året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet i kolonne I er det samme som i post 215. Realisasjon av del av  andel innebærer at deltakerens inngangsverdi på andelen reduseres  tilsvarende. Beløpet skal derfor føres med minusfortegn.  </p>
                            <p>Når deltakeren har realisert del av sin andel i selskapet overdrar han  samtidig en forholdsmessig andel av sin egenkapitalkonto til kjøper.  Den selgende deltakeren må oppgi hvordan beløpet på den overdratte  delen av
                                egenkapitalkontoen fordeler seg mellom innbetalt og opptjent  egenkapital i henholdsvis kolonne II og III. I kolonne IV fører  deltakeren egenkapitalen som knytter seg til andelen han har i  behold.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>610 Delvis realisasjon i laupet av året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet i kolonne I er det same som i post 215. Realisasjon av del av  part inneber at deltakarens inngangsverdi på parten blir redusert  tilsvarande. Beløpet skal derfor førast med minusforteikn.  </p>
                            <p/>
                            <p>Når deltakaren har realisert del av sin part i selskapet, overdreg han  samtidig ein forholdsmessig del av eigenkapitalkontoen sin til  kjøpar. Den seljande deltakaren må gi opp korleis beløpet på den  overdregne delen
                                av eigenkapitalkontoen fordeler seg mellom innbetalt  og opptent eigenkapital i høvesvis kolonne II og III. I kolonne IV  fører deltakaren eigenkapitalen som knyter seg til den delen han har  i behald.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenkapitalANSKSInnbetaltInnskuddIAretSelskapsoppgave-datadef-26296">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>615 Innskudd i løpet av året (uten økning av eierandel)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Innskudd gjort i løpet av året, eksklusiv innskudd per 1. januar.  Beløpet er positiv differanse mellom post 218 og post 201. Det føres  samme beløp i alle kolonnene, bortsett fra at arbeidsgodtgjørelse som  godskrives
                                egenkapitalkontoen skal føres i kolonne IV. Slik  arbeidsgodtgjørelse som godskrives egenkapitalkontoen, føres i  kolonne I og II i post 618, og i kolonne IV i post 615.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>615 Innskott i året (utan auking av eigardel)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Innskott som er gjorde i løpet av året, eksklusiv innskott pr. 1.  januar. Beløpet er positiv differanse mellom post 218 og post 201.  Same beløpet skal førast i alle kolonnane.Innskott gjort i løpet av  året, eksklusiv
                                innskott per 1. januar. Beløpet er positiv differanse  mellom post 218 og post 201. Det skal førast samme beløp i alle  kolonnene, bortsett frå at arbeidsgodtgjersle som vert godskrive  eigenkapitalkontoen skal førast
                                i kolonne IV. Slik arbeidsgodtgjersle  som skal godskrivastes eigenkapitalkontoen, må førast i kolonne I og  II i post 618, og i kolonne IV i post 615.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenkapitalANSKSInnbetaltUegentligSelskapsoppgave-datadef-26299">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>618 Uegentlige innskudd/uegentlige uttak</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Noen hendelser i året likestilles med inn-/tilbakebetaling av  selskapsinnskudd. Disse hendelsene får virkning året etter  inntektsåret. Hendelsene er: a) Når deltakeren betaler skatt av sin  overskuddsandel fra
                                selskapet uten å belaste selskapet. I posten skal  selskapet føre beløpet som er betalt i skatt. Beløpet føres med  årsakskode a og med positivt fortegn. b) Ved underskudd i selskapet.  I posten føres deltakerens andel
                                av underskuddet multiplisert med  deltakerens skattesats på alminnelig inntekt. Beløpet føres med  årsakskode b og negativt fortegn. c) Arbeidsgodtgjørelse som  godskrives egenkapitalkontoen i stedet for å bli
                                utbetalt. I posten  føres godskrevet arbeidsgodtgjørelse. Beløpet føres med årsakskode c  og positivt fortegn.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>618 Ueigentlige innskudd/ueigentlige uttak</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Noko hendingar i året likestilles med inn-/tilbakebetaling av  selskapsinnskott. Desse hendingane får verknad året etter  inntektsåret. Hendingane er: a) Når deltakaren betaler skatt av sin  overskottsdel frå selskapet
                                utan å belaste selskapet. I posten skal  selskapet føre beløpet som er betalt i skatt. Beløpet skal ein føre  med årsakskode a og med positivt forteikn. b) Ved underskott i  selskapet. I posten skal ein føre
                                deltakarens del av underskottet  multiplisert med deltakarens skattesats på allmenn inntekt. Beløpet  skal ein føre med årsakskode b og negativt forteikn. c)  Arbeidsgodtgjersle som vert godskrive egenkapitalkontoen i
                                staden for  å verte utbetalt. I posten skal ein føre godskriven  arbeidsgodtgjersle. Beløpet skal ein føre med årsakskode c og  positivt forteikn.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenkapitalANSKSInnbetaltTilbakebetalingsgrunnlagSelskap-datadef-26301">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>620 Grunnlag for tilbakebetaling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Sum innbetalt selskapskapital angir det beløpet deltakeren kan ta ut  av selskapet uten tilleggsbeskatning. Det kan ikke være høyere enn i  post 305.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>620 Grunnlag for tilbakebetaling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Sum innbetalt selskapskapital er det beløpet deltakaren kan ta ut av  selskapet utan tilleggsskattleggjing. Det kan ikkje vere høgare enn i  post 305.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenkapitalANSKSInnbetaltTilbakebetalingSelskapsoppgave-datadef-26304">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>630 Årets tilbakebetaling (jf. post 305)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>For selskap uten bestemt selskapskapital kan deltakeren velge om en  overføring fra selskapet til deltaker skal anses som skattepliktig  utdeling eller skattefri tilbakebetaling av selskapskapital. Beløpet  er identisk
                                med post 305 (negativt fortegn). Beløpet skal føres i  kolonne I, II og IV.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>630 Årets tilbakebetaling (jf. post 305)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>For selskap utan bestemt selskapskapital kan deltakaren velje om ei  overføring frå selskapet til deltakar skal reknast som skattepliktig  utdeling eller skattefri tilbakebetaling av selskapskapital. Beløpet  er
                                identisk med post 305 (negativt forteikn). Beløpet skal førast i  kolonne I, II og IV.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenkapitalANSKSInnbetaltAnnenKorrigeringSelskapsoppgave-datadef-26311">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>638 Andre korrigeringer av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>638 Andre korrigeringar av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/InnbetaltEK-grp-6338/EgenskapitalANSKSInnbetaltAretsUtgangSelskapsoppgave-datadef-26315">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>640 Innskutt selskapskapital/EK-konto som overføres 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Deltakers egenkapitalkonto pr. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>640 Innskoten selskapskapital/EK-konto som overføres 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Deltakars eigenkapitalkonto pr. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/OpptjentEKANS-grp-6421">
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>III Opptjent EK</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>III Opptent EK</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/OpptjentEKANS-grp-6421/EgenkapitalANSKSOpptjentErvervIAretSelskapsoppgave-datadef-26290">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>605 Ervervsbeløp i løpet av 2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet er det samme som i post 210. Kjøper overtar hele eller del av  selgers egenkapitalkonto. Det må oppgis hvordan det som er overtatt  fordeler seg mellom innbetalt og opptjent egenkapital.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>605 Ervervsbeløp i 2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet er det same som i post 210. Kjøper overtek heile eller del av  selgaren sin eigenkapitalkonto. Ein må oppgje korleis det som er  overteke fordeler seg mellom innbetalt og opptjent eigenkapital.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/OpptjentEKANS-grp-6421/EgenkapitalANSKSOpptjentRealisasjonIAretSelskapsoppgave-datadef-26293">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>610 Delvis realisasjon i løpet av året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet i kolonne I er det samme som i post 215. Realisasjon av del av  andel innebærer at deltakerens inngangsverdi på andelen reduseres  tilsvarende. Beløpet skal derfor føres med minusfortegn.  </p>
                            <p>Når deltakeren har realisert del av sin andel i selskapet overdrar han  samtidig en forholdsmessig andel av sin egenkapitalkonto til kjøper.  Den selgende deltakeren må oppgi hvordan beløpet på den overdratte  delen av
                                egenkapitalkontoen fordeler seg mellom innbetalt og opptjent  egenkapital i henholdsvis kolonne II og III. I kolonne IV fører  deltakeren egenkapitalen som knytter seg til andelen han har i  behold.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>610 Delvis realisasjon i året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet i kolonne I er det same som i post 215. Realisasjon av del av  part inneber at deltakarens inngangsverdi på parten blir redusert  tilsvarande. Beløpet skal derfor førast med minusforteikn.  </p>
                            <p/>
                            <p>Når deltakaren har realisert del av sin part i selskapet, overdreg han  samtidig ein forholdsmessig del av eigenkapitalkontoen sin til  kjøpar. Den seljande deltakaren må gi opp korleis beløpet på den  overdregne delen
                                av eigenkapitalkontoen fordeler seg mellom innbetalt  og opptent eigenkapital i høvesvis kolonne II og III. I kolonne IV  fører deltakaren eigenkapitalen som knyter seg til den delen han har  i behald.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/OpptjentEKANS-grp-6421/EgenkapitalANSKSOpptjentSkattemessigUtdelingSelskapsoppgave-datadef-26306">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>635 Årets skattepliktige utdeling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Det er samme beløp som i post 310.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>635 Årets skattepliktige utdeling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Det er same beløp som i post 310.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/OpptjentEKANS-grp-6421/EgenkapitalANSKSOpptjentSkattemessigOverskuddSelskapsoppgave-datadef-26308">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>637 Årets skattemessige overskudd/underskudd</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet som føres i kolonne IV er det samme som i post 102a korrigert  for utbytte på aksjer mv og gevinst eller tap ved realisasjon eller  uttak av aksjer, andeler i ansvarlig selskap mv. som ikke inngår i
                                skattegrunnlaget etter skatteloven § 10-41 andre ledd første punktum.  I kolonne III må overskudd hentet fra post 102a i tillegg reduseres  med ev uegentlig innskudd i form av at deltakeren betaler skatt av  sin
                                overskuddsandel fra selskapet uten å belaste selskapet. (Post  618) Tilsvarende må ev underskudd fra post 102a i tillegg reduseres  med ev uegentlig uttak i kolonne III. (Underskuddet multiplisert med  deltakerens
                                skattesats på alminnelig inntekt.)</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>(ekskl. arbeidsgodtgjørelse)</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>637 Årets skattemessige overskott/underskott</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet som føres i kolonne IV er det same som i post102a korrigert  for utbytte på aksjar o.a., og gevinst eller tap ved realisasjon  eller uttak av aksjar, partar i ansvarleg selskap o.a. som ikkje  inngår i
                                skattegrunnlaget etter skattelova § 10-41 andre ledd første  punktum. I kolonne III må overskott henta fra post 102a i tillegg  reduserast med ev uegentlig innskott i form av at deltakaren betaler  skatt av sin
                                overskottsandel fra selskapet utan å belaste selskapet.  (Post 618) Tilsvarande må ev underskott fra post 102a i tillegg  reduserast med ev uegentlig uttak i kolonne III. (Underskottet  multiplisert med deltakaren sin
                                skattesats på alminnelig inntekt.)</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>(ekskl. arbeidsgodtgjersle)</p>
                        </xforms:hint>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/OpptjentEKANS-grp-6421/EgenkapitalANSKSOpptjentAnnenKorrigeringSelskapsoppgave-datadef-26312">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>638 Andre korrigeringer av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>638 Andre korrigeringer av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/OpptjentEKANS-grp-6421/EgenskapitalANSKSOpptjentAretsUtgangSelskapsoppgave-datadef-26316">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>640 Innskutt selskapskapital/EK-konto som overføres 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Deltakerens egenkapitalkonto pr. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>640 Innskott selskapskapital/EK-konto som overføres 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Deltakarens eigenkapitalkonto pr. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422">
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>IV Total EK</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>IV Total EK</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenskapitalANSKSAndelTotalEKSelskapsoppgave-datadef-26286">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>600 Andel skattemessig EK pr. 01.01.2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>600 Del av skattemessig EK pr. 01.01.2006</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenkapitalANSKSTotalErvervIAretSelskapsoppgave-datadef-26291">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>605 Ervervsbeløp i løpet av 2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet er det samme som i post 210. Kjøper overtar hele eller del av  selgers egenkapitalkonto. Det må oppgis hvordan det som er overtatt  fordeler seg mellom innbetalt og opptjent egenkapital.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>605 Ervervsbeløp i 2006</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet er det same som i post 210. Kjøper overtek heile eller del av  selgaren sin eigenkapitalkonto. Ein må oppgje korleis det som er  overteke fordeler seg mellom innbetalt og opptjent eigenkapital.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenkapitalANSKSTotalRealisasjonIAretSelskapsoppgave-datadef-26294">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>610 Delvis realisasjon i løpet av året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet i kolonne I er det samme som i post 215. Realisasjon av del av  andel innebærer at deltakerens inngangsverdi på andelen reduseres  tilsvarende. Beløpet skal derfor føres med minusfortegn.  </p>
                            <p>Når deltakeren har realisert del av sin andel i selskapet overdrar han  samtidig en forholdsmessig andel av sin egenkapitalkonto til kjøper.  Den selgende deltakeren må oppgi hvordan beløpet på den overdratte  delen av
                                egenkapitalkontoen fordeler seg mellom innbetalt og opptjent  egenkapital i henholdsvis kolonne II og III. I kolonne IV fører  deltakeren egenkapitalen som knytter seg til andelen han har i  behold.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>610 Delvis realisasjon i året</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet i kolonne I er det same som i post 215. Realisasjon av del av  part inneber at deltakarens inngangsverdi på parten blir redusert  tilsvarande. Beløpet skal derfor førast med minusforteikn.  </p>
                            <p/>
                            <p>Når deltakaren har realisert del av sin part i selskapet, overdreg han  samtidig ein forholdsmessig del av eigenkapitalkontoen sin til  kjøpar. Den seljande deltakaren må gi opp korleis beløpet på den  overdregne delen
                                av eigenkapitalkontoen fordeler seg mellom innbetalt  og opptent eigenkapital i høvesvis kolonne II og III. I kolonne IV  fører deltakaren eigenkapitalen som knyter seg til den delen han har  i behald.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenkapitalANSKSTotalInnskuddIAretSelskapsoppgave-datadef-26297">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>615 Innskudd i løpet av året (uten økning av eierandel)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Innskudd gjort i løpet av året, eksklusiv innskudd per 1. januar.  Beløpet er positiv differanse mellom post 218 og post 201. Det føres  samme beløp i alle kolonnene, bortsett fra at arbeidsgodtgjørelse som  godskrives
                                egenkapitalkontoen skal føres i kolonne IV. Slik  arbeidsgodtgjørelse som godskrives egenkapitalkontoen, føres i  kolonne I og II i post 618, og i kolonne IV i post 615.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>615 Innskott i året (utan auking av eigardel)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Innskott som er gjorde i løpet av året, eksklusiv innskott pr. 1.  januar. Beløpet er positiv differanse mellom post 218 og post 201.  Same beløpet skal førast i alle kolonnane.Innskott gjort i løpet av  året, eksklusiv
                                innskott per 1. januar. Beløpet er positiv differanse  mellom post 218 og post 201. Det skal førast samme beløp i alle  kolonnene, bortsett frå at arbeidsgodtgjersle som vert godskrive  eigenkapitalkontoen skal førast
                                i kolonne IV. Slik arbeidsgodtgjersle  som skal godskrivastes eigenkapitalkontoen, må førast i kolonne I og  II i post 618, og i kolonne IV i post 615.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenkapitalANSKSTotalTilbakebetalingSelskapsoppgave-datadef-26305">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>630 Årets tilbakebetaling (jf. post 305)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>For selskap uten bestemt selskapskapital kan deltakeren velge om en  overføring fra selskapet til deltaker skal anses som skattepliktig  utdeling eller skattefri tilbakebetaling av selskapskapital. Beløpet  er identisk
                                med post 305 (negativt fortegn). Beløpet skal føres i  kolonne I, II og IV.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>630 Årets tilbakebetaling (jf. post 305)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>For selskap utan bestemt selskapskapital kan deltakaren velje om ei  overføring frå selskapet til deltakar skal reknast som skattepliktig  utdeling eller skattefri tilbakebetaling av selskapskapital. Beløpet  er
                                identisk med post 305 (negativt forteikn). Beløpet skal førast i  kolonne I, II og IV.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenkapitalANSKSTotalSkattemessigUtdelingSelskapsoppgave-datadef-26307">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>635 Årets skattepliktige utdeling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Det er samme beløp som i post 310</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>635 Årets skattepliktige utdeling</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Det er same beløp som i post 310</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenkapitalANSKSTotalSkattemessigOverskuddSelskapsoppgave-datadef-26309">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>637 Årets skattemessige overskudd (ekskl. arbeidsgodtgjørelse)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløpet som føres i kolonne IV er det samme som i post 102a korrigert  for utbytte på aksjer mv og gevinst eller tap ved realisasjon eller  uttak av aksjer, andeler i ansvarlig selskap mv. som ikke inngår i
                                skattegrunnlaget etter skatteloven § 10-41 andre ledd første punktum.  I kolonne III må overskudd hentet fra post 102a i tillegg reduseres  med ev uegentlig innskudd i form av at deltakeren betaler skatt av  sin
                                overskuddsandel fra selskapet uten å belaste selskapet. (Post  618) Tilsvarende må ev underskudd fra post 102a i tillegg reduseres  med ev uegentlig uttak i kolonne III. (Underskuddet multiplisert med  deltakerens
                                skattesats på alminnelig inntekt.)</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>637 Årets skattemessige overskott (ekskl. arbeidsgodtgjersle)</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Beløpet som føres i kolonne IV er det same som i post102a korrigert  for utbytte på aksjar o.a., og gevinst eller tap ved realisasjon  eller uttak av aksjar, partar i ansvarleg selskap o.a. som ikkje  inngår i
                                skattegrunnlaget etter skattelova § 10-41 andre ledd første  punktum. I kolonne III må overskott henta fra post 102a i tillegg  reduserast med ev uegentlig innskott i form av at deltakaren betaler  skatt av sin
                                overskottsandel fra selskapet utan å belaste selskapet.  (Post 618) Tilsvarande må ev underskott fra post 102a i tillegg  reduserast med ev uegentlig uttak i kolonne III. (Underskottet  multiplisert med deltakaren sin
                                skattesats på alminnelig inntekt.)</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenkapitalANSKSTotalAnnenKorrigeringSelskapsoppgave-datadef-26313">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>638 Andre korrigeringer av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>638 Andre korrigeringar av inng.verdi og skm. EK</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/SpesifikasjonAvSelskapskapital-grp-6332/TotalEKANS-grp-6422/EgenskapitalANSKSTotalAretsUtgangSelskapsoppgave-datadef-26317">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>640 Innskutt selskapskapital/EK-konto som overføres 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Deltakerens egenkapitalkonto pr. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>640 Innskoten selskapskapital/EK-konto som overføres 2007</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Deltakarens eigenkapitalkonto pr. 1. januar neste år.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Opplysninger ved realisasjon av andel</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Denne delen skal deltakeren fylle ut når han har realisert hele eller  del av andel i selskapet. Hvis deltakeren overlater utfyllingen til  selskapet må selskapet få opplysningene som inngår for å beregne  gevinst/tap. Det er
                        hensiktsmessig at selskapet forestår utfyllingen  fordi selskapet trenger de samme opplysningene neste inntektsår som  ledd i beregning av alminnelig inntekt.  </p>
                    <p>Hovedregel. Avsnittet skal fylles ut ved realisasjon av hele eller del  av andel i løpet av året, inkludert der det er realisert med virkning  fra 1. januar i inntektsåret. Det fylles ut en kolonne for hver  kjøper der det er
                        realisert til flere eller samme kjøper i flere  omganger. Realisasjon omfatter bl.a. at deltaker overdrar andelen  eller del av andelen til en annen, at deltaker trer ut av selskapet,  og ved oppløsning av selskapet. Det anses
                        som oppløsning av selskapet  når alle andelene samles på en hånd. Gevinst ved realisasjon av andel  er skattepliktig som alminnelig inntekt. Tilsvarende er tap  fradragsberettiget i annen alminnelig inntekt.  </p>
                    <p>Unntak: 1) Deltaker som er aksjeselskap eller annet likestilt selskap  etter skatteloven § 2-38 har ikke skatteplikt for gevinst eller  fradragsrett for tap ved realisasjon eller uttak av andel i  deltakerlignet norsk eller
                        utenlandsk selskap. Slike  selskapsdeltakere skal ikke fylle ut dette avsnittet. Dette gjelder  ikke hvis det deltakerlignede selskapet har mer enn 10% av sine  totale verdier i form av aksjer mv. i selskaper som ikke er
                        hjemmehørende i EØS på realisasjonstidspunktet. Unntak: 2) Deltaker  som er et annet deltakerlignet selskap har ikke skatteplikt for  gevinst eller fradragsrett for tap ved realisasjon eller uttak av  andel i deltakerlignet
                        norsk eller utenlandsk selskap. Slike  selskapsdeltakere skal ikke fylle ut dette avsnittet. Unntaket  gjelder bare dersom gevinsten er innvunnet 12. mai 2006 eller  senere.  </p>
                    <p/>
                    <p>Beregning av gevinst eller tap ved realisasjon.  </p>
                    <p>Gevinst eller tap beregnes som differansen mellom vederlaget for  andelen inkl. realisasjonskostnader og inngangsverdi. Inngangsverdien  er deltakerens kostpris for andelen og anskaffelseskostnader tillagt  netto innskudd i
                        selskapet, og justert for hendelser i eierperioden  som er likestilt med innskudd/tilbakebetaling av selskapskapital.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                    <p>En kolonne pr. realisasjon</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Opplysningar ved realisasjon av part</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NON">
                    <p>Denne delen skal deltakaren fylle ut når han har realisert heile eller  del av part i selskapet. Dersom deltakaren overlet utfyllinga til  selskapet må selskapet få opplysningane som skal til for å rekne ut  gevinst/tap. Det er
                        føremålstenleg at selskapet føretek utfyllinga  fordi selskapet treng de same opplysningane neste inntektsår som ledd  i utrekning av allmenn inntekt.  </p>
                    <p>Hovedregel. Avsnittet skal fyllast ut ved realisasjon av heile eller  del av part i året, også der det er realisert med verknad frå 1.  januar i inntektsåret. Det skal fyllast ut ei kolonne for kvar  kjøpar, der det er
                        realisert til fleire eller same kjøpar ved fleire  høve. Realisasjon omfatter bl.a. at deltakar overdreg parten eller  del av parten til ein annen, at deltakar trår ut av selskapet, og ved  oppløysing av selskapet. Det skal
                        sjåast på som oppløysing av  selskapet når alle partana vert samla på ei hand. Gevinst ved  realisasjon av part er skattepliktig som allmenn inntekt. Tilsvarande  er tap godkjend som frådrag i anna allmenn inntekt.  </p>
                    <p>Unntak: 1) Deltakar som er aksjeselskap eller anna likestilt selskap  etter skattelova § 2-38 har ikkje skatteplikt for gevinst eller  frådragsrett for tap ved realisasjon eller uttak av del i  deltakerlikna norsk eller
                        utenlandsk selskap. Slike  selskapsdeltakarar skal ikkje fylle ut dette avsnittet. Dette gjeld  ikkje dersom det deltakerlikna selskapet har meir enn 10% av sine  totale verdiar i form av aksjar o.a. i selskap som ikkje hører
                        heime  i EØS på realisasjonstidspunktet. Unntak: 2) Deltakar som er eit anna  deltakerlikna selskap har ikkje skatteplikt for gevinst eller rett  til å trekkje frå tap ved realisasjon eller uttak av part i  deltakerlikna norsk
                        eller utenlandsk selskap. Slike  selskapsdeltakarar skal ikkje fylle ut dette avsnittet. Unntaket  gjeld berre dersom gevinsten er innvunnet 12. mai 2006 eller  seinare.  </p>
                    <p/>
                    <p>Utrekning av gevinst eller tap ved realisasjon.  </p>
                    <p>Gevinst eller tap reknes ut som differansen mellom vederlaget for  parten inkl. realisasjonskostnader og inngangsverdi. Inngangsverdien  er deltakarens kostpris for parten og anskaffingskostnader tillagt  netto innskott i
                        selskapet, og justert for hendingar i eigarperioden  som er likestilt med innskott/tilbakebetaling av selskapskapital.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:hint brreg:lang="NON">
                    <p>Ei kolonne pr. realisasjon</p>
                </xforms:hint>
                <xforms:repeat id="repeat_Realisasjon-grp-6342" nodeset="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342">
                    <xforms:group ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342">
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Opplysninger ved realisasjon av andel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Opplysninger ved realisasjon av andel  </p>
                            <p>Denne delen skal deltakeren fylle ut når han har realisert hele eller  del av andel i selskapet. Hvis deltakeren overlater utfyllingen til  selskapet må selskapet få opplysningene som inngår for å beregne  gevinst/tap.
                                Det er hensiktsmessig at selskapet forestår utfyllingen  fordi selskapet trenger de samme opplysningene neste inntektår som  ledd i beregning av tillegg i alminnelig inntekt.  </p>
                            <p/>
                            <p>Hovedregel  </p>
                            <p>Avsnittet skal fylles ut ved realisasjon av hele eller del av andel  løpet av året, inkludert der det er realisert med virkning fra 1.  januar i inntektsåret. Det fylles ut en kolonne for hver kjøper der  det er
                                realisert til flere eller til samme kjøper i flere  omganger.  </p>
                            <p/>
                            <p>Realisasjon omfatter bl a at deltaker overdrar andelen eller del av  andelen til en annen, at deltaker innløser andelen at deltaker trer  ut av selskapet, og ved oppløsning av selskapet.  Det anses som  oppløsning av
                                selskapet når alle andelene samles på èn hånd.  </p>
                            <p/>
                            <p>Gevinst ved realisasjon av andel er skattepliktig som alminnelig  inntekt. Tilsvarende er tap fradragsberettiget i annen alminnelig  inntekt.  </p>
                            <p/>
                            <p/>
                            <p>Unntak:  </p>
                            <p>1. Deltaker som er aksjeselskap eller annet likestilt selskap etter  skatteloven § 2-38 har ikke skatteplikt for gevinst eller  fradragsrett for tap ved realisasjon eller uttak av andel i  deltakerlignet norsk eller
                                utenlandsk selskap, Slike  selskapsdeltakere skal ikke fylle ut dette avsnittet. Dette gjelder  ikke hvis det deltakerlignede selskapet har mer enn 10 % av sine  totale verdier i form av aksjer mv i selskaper som ikke
                                er  hjemmehørende i EØS på realisasjonstidspunktet.  </p>
                            <p>2. Deltaker som er et annet deltakerlignet selskap har ikke  skatteplikt for gevinst eller fradragsrett for tap ved realisasjon  eller uttak av andel i deltakerlignet norsk eller utenlandsk selskap.  Slike
                                selskapsdeltakere skal ikke fylle ut dette avsnittet.Unntaket  gjelder bare dersom gevinsten mv er innvunnet 12. mai 2006 eller  senere.  </p>
                            <p/>
                            <p>Beregning av gevinst eller tap ved realisasjon  </p>
                            <p>Gevinst eller tap beregnes som differansen mellom vederlaget for  andelen inkl realisasjonskostnader og inngangsverdi.  </p>
                            <p/>
                            <p>Inngangsverdien er deltakerens kostpris for andelenog  anskaffelseskostnader tillagt netto innskudd i selskapet, og justert  for hendelser i eierperioden som er likestilt med  innskudd/tilbakebetaling av selskapskapital.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Opplysningar ved realisasjon av part</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Opplysningar ved realisasjon av part  </p>
                            <p>Denne delen skal deltakaren fylle ut når han har realisert heile eller  del av parten i selskapet. Dersom deltakaren overlet utfyllinga til  selskapet må selskapet få opplysningane som skal for å rekne ut  </p>
                            <p>gevinst/tap. Det er formålstjenleg at selskapet står for utfyllinga  fordi selskapet treng de same opplysningane neste inntektår, som ledd  i utrekninga av tillegg i alminneleg inntekt.  </p>
                            <p/>
                            <p>Hovudregel  </p>
                            <p>Avsnittet skal fyllast ut ved realisasjon av heil eller del av part i  løpet av året, også der det er realisert med verknad frå 1. januar i  inntektsåret. Det fyllast ut ein kolonne for kvar kjøpar der det er  realisert
                                til fleire partar til, eller til same kjøpar ved fleire  høve.  </p>
                            <p/>
                            <p>Realisasjon omfattar bl a at deltakar overdreg parten eller del av  parten til ein annan, at deltakar innløyser parten, at deltakar trer  ut av selskapet, og ved oppløysning av selskapet.  Det anses som  oppløysning av
                                selskapet når alle partane er samla på èi hand.  </p>
                            <p/>
                            <p>Gevinst ved realisasjon av part er skattepliktig som alminneleg  inntekt. Tilsvarande er tap frådragsberettiget i annan alminneleg  inntekt.  </p>
                            <p/>
                            <p>Unnatak:  </p>
                            <p>1. Deltakar som er aksjeselskap eller anna likestilt selskap etter  skattelova § 2-38 har ikkje skatteplikt for gevinst eller  frådragsrett for tap ved realisasjon eller uttak av part i  deltakerligna norsk eller
                                utanlandsk selskap. Slike  selskapsdeltakarar skal ikkje fylle ut dette avsnittet. Dette gjeld  ikkje hvis det deltakerligna selskapet har meir enn 10 % av sine  totale verdier i form av aksjar mv i selskap som ikkje
                                hører heime i  EØS på realisasjonstidspunktet.  </p>
                            <p>2. Deltakar som er eit anna deltakerligna selskap har ikkje  skatteplikt for gevinst eller fradragsrett for tap ved realisasjon  eller uttak av part i deltakerligna norsk eller utanlandsk selskap.  Slike
                                selskapsdeltakarar skal ikkje fylle ut dette avsnittet.  Unnataket gjeld berre dersom gevinsten mv er innvunnen 12. mai 2006  eller seinare.  </p>
                            <p/>
                            <p>Utrekning av gevinst eller tap ved realisasjon  </p>
                            <p>Gevinst eller tap reknes ut som differansen mellom vederlaget for  parten inkl realisasjonskostnadar og inngangsverdi.  </p>
                            <p/>
                            <p>Inngangsverdien er deltakaren sin kostpris for parten, og  anskaffelseskostnader tillagt netto innskott i selskapet, og justert  for hendingar i eigerperioden som er likestilt med  innskott/tilbakebetaling av selskapskapital.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/ErververAndelANSKSNavnSelskapsoppgave-datadef-26318">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Erververs navn</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Ervervarens namn</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/ErververAndelANSFodselsOrganisasjonsnummerSelskapsoppgave-datadef-26622">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Erververs fødsels-/organisasjonsnummer</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Erververs fødsels-/organisasjonsnummer</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/RealisasjonAndelANSKSTidspunktSelskapsoppgave-datadef-26319">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Realisasjonstidspunkt</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Realisasjonstidspunkt</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/RealisasjonAndelANSKSProsentSelskapsoppgave-datadef-26320">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>701 Realisert andel i %</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Denne delen skal fylles ut både når deltakeren har realisert del av  andel og hele andelen. Ved realisasjon av del av andel må  inngangsverdien fordeles forholdsmessig mellom andel i behold og  andel som realiseres.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                                <p>Feltet krever to desimaler</p>
                            </xforms:alert>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>701 Realisert part i %</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Denne delen skal fyllast ut både når deltakaren har realisert del av  part og heile parten. Ved realisasjon av del av part må  inngangsverdien fordeles førehaldsmessig mellom part i behold og part  som realiserast.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NON">
                                <p>Feltet krev to desimalar</p>
                            </xforms:alert>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/SalgsbelopRealisasjonAndelANSKSSelskapsoppgave-datadef-26321">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>702 Vederlag</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Som vederlag regnes både kontanter og andre former for vederlag,  f.eks. eiendeler, rettigheter osv. som selger mottar.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>702 Vederlag</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Som vederlag reknes både kontantar og andre former for vederlag,  f.eks. eigedelar, rettigheiter osv. som selger mottek.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/KostnadRealisasjonAndelANSKSSelskapsoppgave-datadef-26322">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>703 Realisasjonskostnader</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Aktuelle kostnader er utgifter til mekler ol.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>703 Realisasjonskostnader</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Aktuelle kostnader er utgifter til mekler ol.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/InngangsverdiAndelANSKSSelskapsoppgave-datadef-26327">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>704 Inngangsverdi av forholdsmessig andel som realiseres</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>704 Inngangsverdi av forholdsmessig del som vert realisert</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/InngangsverdiEndringerRealisasjonsaret-datadef-26624">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>705 Endringer i realisasjonsåret av inngangsverdien</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Post 705  </p>
                                <p>Endringer i realisasjonsåret av inngangsverdien skyldes enten  </p>
                                <p>1) endringer i deltakerens andel av formell selskapskapital eller 2)  uegentlig innskudd eller uegentlige tilbakebetalinger av  selskapskapital.  </p>
                                <p/>
                                <p>1) Innskutt kapital i løpet av eiertiden i realisasjonsåret øker  inngangsverdien på andelen. Tilbakebetaling av innbetalt kapital  reduserer inngangsverdien. Der det har skjedd både innbetalinger og  utbetalinger
                                    skal inngangsverdien justeres med differansen mellom  innbetalt kapital og tilbakebetalt kapital. Innskudd hentes fra post  615. Tilbakebetalinger hentes fra post 630. Hvis det bare realiseres  del av andel, må
                                    beløpet fordeles forholdsmessig.  </p>
                                <p/>
                                <p>2)Endringer i skjermingsgrunnlaget som følger av skatteloven § 10-42  (7) endrer inngangsverdien. Aktuelle endringstilfeller er  </p>
                                <p>a)når deltaker betaler skatt på sin andel av selskapets overskudd som  han tilordnes for realisasjonsåret uten å belaste selskapet, skal  skattebeløpet tillegges inngangsverdien  </p>
                                <p>b)når selskapet har underskudd i realisasjonsåret skal skattefordelen  som deltakeren får for sin andel av underskuddet reduserer  inngangsverdien med tilsvarende beløp. Skattefordelen er den andelen  av selskapets
                                    underskudd han tilordnes multiplisert med deltakerens  skattesats på alminnelig inntekt.  </p>
                                <p>c) når deltakeren mottar arbeidsgodtgjørelse, men lar godtgjørelsen  bli stående på egenkapitalkontoen skal inngangsverdien økes med det  arbeidsgodtgjørelsen beløper seg til.  </p>
                                <p>Posten skal inneholde summen av endringene. Ved realisasjon av del av  andel må beløpet fordeles forholdsmessig, jf foregående avsnitt.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>705 Endringar i realisasjonsåret av inngangsverdien</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Post 705  </p>
                                <p>Endringar i realisasjonsåret av inngangsverdien skuldes enten  </p>
                                <p>1) endringar i deltakarens part av formell selskapskapital eller  </p>
                                <p>2) ueigentlig innskott eller ueigentlege tilbakebetalingar av  selskapskapital.  </p>
                                <p/>
                                <p>1) Innskote kapital i løpet av eigartida i realisasjonsåret auker  inngangsverdien på partem. Tilbakebetaling av innbetalt kapital  reduserer inngangsverdien. Der det har skjedd både innbetalingar og  utbetalingar
                                    skal inngangsverdien justerast med differansen mellom  innbetalt kapital og tilbakebetalt kapital. Innskott hentast fra post  615. Tilbakebetalingar hentast fra post 630. Hvis det bare realiseras  del av part, må
                                    beløpet fordeles føreholdsmessig.  </p>
                                <p/>
                                <p>2)Endringar i skjermingsgrunnlaget som følger av skattelova § 10-42  (7) endrar inngangsverdien. Aktuelle endringstilfelle er  </p>
                                <p>a) når deltakar betaler skatt på sin part av selskapets overskott som  han blir tilordna for realisasjonsåret uten å skuldskrive selskapet,  skal skattebeløpet legges til inngangsverdien  </p>
                                <p>b)når selskapet har underskott i realisasjonsåret skal skattefordelen  som deltakaren får for sin part av underskottet redusere  inngangsverdien med like stort beløp. Skattefordelen er den parten av  selskapets
                                    underskott han blir tilordna, multiplisert med deltakarens  skattesats på alminnelig inntekt.  </p>
                                <p>c) når deltakeren mottar arbeidsgodtgjersle, men lar godtgjersla bli  ståande på eigenkapitalkontoen, skal inngangsverdien aukes med det  arbeidsgodtgjersla utgjer.  </p>
                                <p>Posten skal inneholde summen av endringane. Ved realisasjon av del av  part  må beløpet fordeles forholdsmessig, jf foregåande avsnitt.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/GevinstRealisasjonAndelANSKSForSkjermingSelskapsoppgave-datadef-26768">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>706 Foreløpig gevinst/tap</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>706 Førebels gevinst/tap</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/SkjermingsfradragRealisasjonAndelANSKSUbenyttetSelskap-datadef-26328">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>715 Ubenyttet skjerming (bare ved gevinst)</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>En gevinst kan reduseres med ubenyttet skjerming fra selskapet.  Gevinsten kan ikke reduseres lenger ned enn til null. Ubenyttet  skjerming faller som hovedregel bort når deltakeren ikke lenger har  eierandel i
                                    selskapet. I visse tilfeller kan ubenyttet skjerming  overføres et annet deltakerlignet selskap deltakeren eier og redusere  inntekt fra dette selskapet. Se rettledningen til post 330.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>715 Ubenytta skjerming (berre ved gevinst)</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Ein gevinst kan verte redusert med ubenytta skjerming frå selskapet.  Gevinsten kan ikkje verte redusert lenger ned enn til null. Ubenytta  skjerming faller som hovedregel bort når deltakaren ikkje lenger har
                                    eigardel i selskapet. I einskilde høve kan ubenytta skjerming verte  overført eit anna deltakerlikna selskap deltakaren eig og redusere  inntekt frå dette selskapet. Sjå rettleiinga til post 330.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedRealisasjonAvAndel-grp-6333/Realisasjon-grp-6342/GevinstRealisasjonAndelANSKSSelskapsoppgave-datadef-26329">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>720 Gevinst/tap ved realisasjon av andel ()overføres selvangivelse  eller næringsoppgave)</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Overføres post 102j - side 1</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>720 Gevinst/tap ved realisasjon av part (skal ein overføre til  sjølvmelding eller næringsoppgåve)</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:hint brreg:lang="NON">
                                <p>Skal ein overføre post 102j - side 1</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Opplysninger ved erverv av andel</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Denne delen fylles ut av deltaker som har ervervet andel i løpet av  året. Hvis det er foretatt erverv i flere omganger, skal det fylles  ut en kolonne for hvert erverv.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Opplysningar ved erverv av part</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NON">
                    <p>Denne delen skal deltakar som har skaffa part i året fylle ut. Hvis  partane er skaffa i flere omganger, skal han fylle ut ei kolonne for  kvart kjøp mv.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:repeat id="repeat_ErvervANS-grp-6423" nodeset="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423">
                    <xforms:group ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423">
                        <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Opplysninger ved erverv av andel</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Denne delen fylles ut av deltaker som har ervervet andel i løpet av  året. Hvis det er foretatt erverv i flere omganger, skal det fylles  ut en kolonne for hvert erverv.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Opplysningar ved erverv av part</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Denne delen fyllast ut av deltaker som har ervervt andel i løpet av  året. Hvis det er foretatt erverv ved fleire høve, skal det fylles ut  ein kolonne for hvert erverv.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423/SelgerAndelANSKSNavnSelskapsoppgave-datadef-26332">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Avhenders navn</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Namn på avhendaren</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423/SelgerAndelANSFodselsOrganisasjonsnummerSelskapsoppgave-datadef-26623">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Avhenders fødsels-/organisasjonsnummer</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Avhenders fødsels-/organisasjonsnummer</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423/ErvervAndelANSKSTidspunktSelskapsoppgave-datadef-26333">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Ervervstidspunkt</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Tidspunkt for ervervinga</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423/ErvervAndelANSKSProsentSelskapsoppgave-datadef-26334">
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>801 Ervervet andel i %</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Det oppgis hvor stor andel som er ervervet. Ved erverv i flere  omganger fylles det ut en kolonne for hvert erverv.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                                <p>Feltet krever to desimaler</p>
                            </xforms:alert>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>801 Erverva part i %</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Ein skal oppgje kor stor part som er anskaffa. Ved kjøp o.l. ved  fleire høve skal ein fylle ut ei kolonne for kvart kjøp mv.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NON">
                                <p>Feltet krev to desimalar</p>
                            </xforms:alert>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423/KostprisAndelANSKSVederlagSelskapsoppgave-datadef-26340">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>802 Vederlag</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Vederlaget er beløpet deltakeren ga for andelen. Betaling kan også  skje i form av realobjekter, løsøre mv. Det er i tilfelle  omsetningsverdien av objektene som skal føres opp.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>802 Vederlag</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Vederlaget er beløpet deltakaren ga for parten. Betaling kan også skje  i form av realobjekter, lausøyre o.l. Det er i tilfelle  omsetjingsverdien av objektane som ein skal føre opp.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423/KostprisAndelANSKSKjopskostnaderSelskapsoppgave-datadef-26341">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>803 Kjøpskostnader</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Kostnader i forbindelse med ervervet kan eksempelvis være provisjon  til mekler og gebyrer.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>803 Kjøpskostnadar</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Kostnader i samband med anskaffinga kan for eksempel vere provisjon  til meklar og gebyrar.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/OpplysningerVedErverv-grp-6334/ErvervANS-grp-6423/KostprisAndelANSKSSelskapsoppgave-datadef-26343">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>820 Kostpris inklusive anskaffelseskostnader</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Der det er foretatt erverv i flere omganger er kostprisen og  anskaffelseskostnadene summen av erverv i kolonne I, II osv.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                                <p>Spesifiseres i post 605</p>
                            </xforms:hint>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>820 Kostpris, som også omfattar kostnader i samband med kjøp o.l.</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Der det er skjedd kjøp o.l. ved fleire høve er kostprisen og  kostnadene i samband med kjøpet summen av kjøp o.l. i kolonne I, II  osv.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:hint brreg:lang="NON">
                                <p>Skal spesifiserast i post 605</p>
                            </xforms:hint>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963">
                <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Særskilte poster for deltakere som liknes etter sktl.8-10.</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Særlege postar for deltakarar som vert likna etter sktl.8-10.</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/FinansinntekterAndel-datadef-22048">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>950 Andel finansinntekt/- underskudd</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets skattemessige finansresultat.  Beløpet hentes fra RF-1215 post 207 og fordeles forholdsmessig mellom  deltakerne etter eierandel. Beløpet kan være negativt eller positivt.  Dersom
                            andel er kjøpt eller solgt i løpet av året, skal skattemessig  resultat fra selskapet beregnes forholdsmessig for antall måneder  deltakeren har eid andelen, jf. skatteloven § 10-41.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Fra RF-1215 post 207</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>950 Del finansinntekt/- underskudd</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein deltakars del av det skattemessige finansresultatet til  selskapet. Beløpet skal hentast frå RF-1215 post 207 og fordelast  førehaldsmessig mellom deltakarane etter eigardel. Beløpet kan vere  negativt eller
                            positivt. Dersom part er kjøpt eller seld i løpet av  året, skal skattemessig resultat frå selskapet reknast ut i førehald  til kor mange månader deltakar har ått parten, jf. skattelova §10-41.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Frå RF-1215 post 207</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/GevinstTapskontoInntektsfortAndel-datadef-22047">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>952 Andel av inntektsføring fra gevinst og tapskonto</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets inntektsføring fra gevinst- og  tapskonto. Beløpet hentes fra RF-1215 post 209 og beregnes  forholdsmessig etter eierandel. Posten er bare aktuell for deltaker  som på tidspunktet for
                            inntreden i rederiordningen oppfylte vilkårene  for inntektsføring fra gevinst- og tapskonto i det deltakerlignede  selskapet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Fra RF-1215 post 209</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>952 Andel inntektsføring frå gevinst og tapskonto</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein deltakaren sin del av selskapet si inntektsføring frå  gevinst og tapskonto. Beløpet skal hentast frå RF-1215 post 209 og  bereknast forholdsmessig etter eigardel. Posten er berre aktuell for  deltakar som på
                            tidspunktet for inngang i reiarlagsordninga oppfylte  vilkåra for inntektsføring frå gevinst- og tapskonto i det  deltakarlikna selskapet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Frå RF-1215 post 209</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/InntektInntredenAndel-datadef-22049">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>954 Andel av inntektsføring ved inntreden</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Posten er bare aktuell for deltaker som har trådt inn i  rederiordningen i inntektsåret, eventuelt deltaker som har ervervet  andel i deltakerlignet selskap etter reglene i sktl. § 11-21  (konserninterne skattefri
                            overføring). Deltakeren fører opp beregnet  andel fra selskapsoppgaven RF-1215 post 210.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Fra RF-1215 post 210</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>954 Del av inntektsføring ved inntreden</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Posten er berre aktuell for deltakar som har gått inn i  reiarlagsordninga i inntektsåret, eventuelt deltakar som har erverva  part i deltakarligna selskap etter reglane i sktl. § 11-21  (konserninterne skattefri
                            overføring). Deltakaren fører opp utrekna  del frå selskapsoppgåva RF-1215 post 210.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Frå RF-1215 post 210</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/TonnasjeskattANSMvDeltaker-datadef-22360">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>956 Andel tonnasjeskatt</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets tonnasjeskatt. Beløpet hentes  fra RF-1215 post 211 og fordeles forholdsmessig mellom deltakerne  etter eierandel. Dersom andel er kjøpt eller solgt i løpet av året,  skal deltakers
                            andel beregnes forholdsmessig for antall måneder  deltaker har eid andelen, jf. skatteloven § 10-41.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Fra RF-1215 post 211</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>956 Del av tonnasjeskatt</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein deltakars del av tonnasjeskatten til selskapet. Beløpet  skal hentast frå RF-1215 post 211 og fordelast førehaldsmessig mellom  deltakarane etter eigardel. Dersom parten er kjøpt eller seld i løpet  av året,
                            skal deltakars part reknast ut i førehald til kor mange  måneder deltakar har ått parten, jf. skattelova § 10-41.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Frå RF-1215 post 211</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/EiendelerFinansaktivaProsent-datadef-12706">
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:alert brreg:lang="EN">
                        <p>Enter number with three fraction digits</p>
                    </xforms:alert>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>958 Finansaktiva i prosent av totalkapital</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres det deltakerlignede selskapets finansaktiva i prosent av  totalkapitalen. Tallet hentes fra RF-1197 post 424. Dersom deltakeren  fører andelen i sitt regnskap etter egenkapitalmetoden eller  kostmetoden, skal
                            forholdstallet overføres til deltakers RF-1197  romertall IV for beregning av deltakers egen finanskapitalgrad.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Fra RF-1197 post 424</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                        <p>Feltet krever tre desimaler</p>
                    </xforms:alert>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>958 Finansaktiva i prosent av totalkapitalen</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein det deltakarlikna selskapet sine finansaktiva i prosent  av totalkapitalen. Talet skal hentast frå RF-1197 post 424. Dersom  deltakaren fører parten i sin rekneskap etter eigenkapitalmetoden  eller
                            kostmetoden, skal førehaldstalet overførast til deltakars  RF-1197 romartal IV for utrekning av deltakars eigen  finanskapitalgrad.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Frå RF-1197 post 424</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:alert brreg:lang="NON">
                        <p>Feltet krev tre desimalar</p>
                    </xforms:alert>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/InntektUtgiftSkatteloven238ANSMvDeltaker-datadef-22361">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>960 Andel inntekter/gevinster og utgifter/tap etter skatteloven § 2-38</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets inntekter/gevinster og  utgifter/tap som omfattes av sktl. § 2-38. Beløpet hentes fra RF-1215  post 212 og fordeles forholdsmessig mellom deltakerne etter  eierandel. Beløpet kan være
                            negativt eller positivt. Dersom andel er  kjøpt eller solgt i løpet av året, skal beløpet beregnes  forholdsmessig etter antall måneder deltaker har eid andelen, jf.  sktl. § 10-41.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Fra RF-1215 post 212</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>960 Del av inntekter/gevinstar og utgifter/tap etter skattelova § 2-38</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein deltakars del av selskapsinntektene/-gevinstane og  utgifter/tap som er omfatta av sktl. § 2-38. Beløpet hentar ein frå  RF-1215 post 212 og fordeler det førehaldsmessig mellom deltakarane  etter eigardel.
                            Beløpet kan vere negativt eller positivt. Dersom  parten er kjøpt eller seld i løpet av året, skal beløpet reknast ut i  førehald til kor mange månader som deltakar har ått parten, jf.  skattelova § 10-41.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Frå RF-1215 post 212</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/EiendelerAndelFjoraret-datadef-12709">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>962 Andel totalkapital</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets totalkapital pr. 1.1 og 31.12  i inntektsåret. Beløpene hentes fra næringsoppgaven (RF-1167 post  9400) og fordeles forholdsmessig mellom deltakerne etter eierandel.  Dersom deltaker
                            fører andelen i sitt regnskap etter kostmetoden, skal  beløpet overføres til deltakers RF-1197 post 310 for beregning av  deltakers eventuelle inntektstillegg for høy egenkapital. Dersom  deltakers eierandel har endret seg
                            i løpet av året, er det den  aktuelle eierandelen av totalkapitalen pr 1.1 og 31.12 som skal føres  her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>01.01</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>962 Del av totalkapital</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein deltakars del av selskapet sin totalkapital pr. 1.1 og  31.12 i inntektsåret. Beløpa hentar ein frå næringsoppgåva (RF-1167  post 9400) og fordeler dei førehaldsmessig mellom deltakarane etter  eigardel.
                            Dersom deltakar fører parten i sin rekneskap etter  kostmetoden, skal beløpa overførast til deltakars RF-1197 post 310  for utrekning av deltakars eventuelle inntektstillegg for høg  eigenkapital. Dersom deltakars eigardel
                            har endra seg i løpet av  året, er det den aktuelle eigardelen av totalkapitalen pr. 1.1 og  31.12 som skal førast her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>01.01</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/EiendelerAndel-datadef-12708">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>962 Andel totalkapital</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets gjeld pr. 1.1 og 31.12 i  inntektsåret. Beløpene hentes fra næringsoppgaven (RF-1167 postene  9500 og 9550) og fordeles forholdsmessig mellom deltakerne etter  eierandel. Dersom
                            deltaker fører andelen i sitt regnskap etter  egenkapitalmetoden, skal beløpene overføres til deltakers RF-1197  post 315 for beregning av deltakers eventuelle inntektstillegg for  høy egenkapital. Dersom deltakers
                            eierandel har endret seg i løpet av  året, er det den aktuelle eierandelen av totalkapitalen per 1.1 og  31.12 som skal føres her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>31.12</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>962 Del av totalkapital</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein deltakars del av selskapet sin totalkapital pr. 1.1 og  31.12 i inntektsåret. Beløpa hentar ein frå næringsoppgåva (RF-1167  postane 9500 og 9550) og fordeler dei førehaldsmessig mellom  deltakarane etter
                            eigardel. Dersom deltakar fører parten i sin  rekneskap etter eigenkapitalmetoden, skal beløpa overførast til  deltakars RF-1197 post 315 for utrekning av deltakars eventuelle  inntektstillegg for høg eigenkapital. Dersom
                            deltakars eigardel har  endra seg i løpet av året, er det den aktuelle eigardelen av  totalkapitalen pr. 1.1 og 31.12 som skal førast her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>31.12</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/GjeldAndelFjoraret-datadef-12710">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>964 Andel gjeld</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets gjeld pr. 01.01. og 31.12. i  inntektsåret. Beløpene hentes fra næringsoppgavens (RF-1167 postene  9500 og 9550) og fordeles forholdsmessig mellom deltakerne etter  eierandel. Dersom
                            deltaker fører andelen i sitt regnskap etter  egenkapitalmetoden, skal beløpene overføres til deltakers RF-1197  post 315 for beregning av deltakers eventuelle inntektstillegg for  høy egenkapital. Dersom deltakers
                            eierandel har endret seg i løpet av  året, er det den aktuelle eierandelen av totalkapitalen pr. 1.1. og  31.12. som skal føres her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>01.01</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>964 Del av gjeld</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører deltakaren sin del av selskapets gjeld pr. 01.01. og 31.12.  i inntektsåret. Beløpa hentar han frå næringsoppgåva (RF-1167 postane  9500 og 9550) og beløpa skal delast førehaldssmessig mellom  deltakarane etter
                            eigardel. Dersom deltakar fører delen i sitt  rekneskap etter eigenkapitalmetoden, skal beløpa overførast til  deltakars RF-1197 post 315 for utrekning av deltakars eventuelle  inntektstillegg for høg eigenkapital. Dersom
                            deltakars eigardel har  endra seg i året, er det den aktuelle eigardelen av totalkapitalen  pr. 1.1. og 31.12. som skal førast her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>01.01</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/GjeldAndel-datadef-12711">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>964 Andel gjeld</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres deltakers andel av selskapets gjeld pr. 01.01. og 31.12. i  inntektsåret. Beløpene hentes fra næringsoppgavens (RF-1167 postene  9500 og 9550) og fordeles forholdsmessig mellom deltakerne etter  eierandel. Dersom
                            deltaker fører andelen i sitt regnskap etter  egenkapitalmetoden, skal beløpene overføres til deltakers RF-1197  post 315 for beregning av deltakers eventuelle inntektstillegg for  høy egenkapital. Dersom deltakers
                            eierandel har endret seg i løpet av  året, er det den aktuelle eierandelen av totalkapitalen pr. 1.1. og  31.12. som skal føres her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>31.12</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>964 Del av gjeld</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører deltakaren sin del av selskapets gjeld pr. 01.01. og 31.12.  i inntektsåret. Beløpa hentar han frå næringsoppgåva (RF-1167 postane  9500 og 9550) og beløpa skal delast førehaldsmessig mellom  deltakarane etter
                            eigardel. Dersom deltakar fører delen i sitt  rekneskap etter eigenkapitalmetoden, skal beløpa overførast til  deltakars RF-1197 post 315 for utrekning av deltakars eventuelle  inntektstillegg for høg eigenkapital. Dersom
                            deltakars eigardel har  endra seg i året, er det den aktuelle eigardelen av totalkapitalen  pr. 1.1. og 31.12. som skal førast her.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>31.12</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
                <xforms:selectOne ref="/Skjema/SarskiltePosterForDeltakereSomLiknesEtterSktl810-grp-4963/BokforingsmetodeSelskapsoppgave-datadef-26346">
                    <xforms:choices>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>bruttometoden</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Bruttometoden</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Bruttometoden</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>egenkapitalmetoden</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Egenkapitalmetoden</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Eigenkapitalmetoden</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                        <xforms:item>
                            <xforms:value>kostmetoden</xforms:value>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kostmetoden</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Kostmetoden</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:item>
                    </xforms:choices>
                    <brreg:sensitivitet type="Ikke sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>966 Fylles ut av deltaker: metode for bokføring</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Deltakeren skal krysse av for hvilken bokføringsmetode som er benyttet  ved regnskapsføringen av andelen.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Sett kryss</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>966 Fyllast ut av deltakar: metode for bokføring</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Deltakeren skal krysse av for kva for bokføringsmetode som er brukt  ved rekneskapsføringa av parten.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Sett kryss</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:selectOne>
            </xforms:group>
        </xforms:group>
    </brreg:kropp>
</brreg:skjema>
