<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<brreg:skjema xmlns:brreg="http://www.brreg.no/or" xmlns:xforms="http://www.w3.org/2002/01/xforms" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <brreg:tittel brreg:lang="NOB">RF-1150: Nedsettelse inntektsskatt på lønn og pensjon</brreg:tittel>
    <brreg:hode>
        <xforms:model>
            <!--INSTANCE HOLDER: Instansen kan plasseres her!-->
            <xforms:schema xlink:href="melding-795-5964.xsd"/>
            <!--SUBMITINFO HOLDER: SubmitInfo kan plasseres her!-->
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverNavn-datadef-68"/>
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverFodselsnummer-datadef-26" required="true"/>
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverAdresse-datadef-69"/>
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverPostnummer-datadef-6676"/>
            <xforms:bind readOnly="true" ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverPoststed-datadef-6677"/>
        </xforms:model>
    </brreg:hode>
    <brreg:kropp>
        <xforms:group ref="/Skjema">
            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                <p>RF-1150 Nedsettelse av inntektsskatt på lønn og pensjon 2006</p>
            </xforms:caption>
            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                <p>Skjemaet RF-1150 skal fylles ut av personer som krever nedsettelse av  norsk skatt på pensjon fra utlandet eller lønn for arbeid utført i  utlandet, når man har krav på en slik skattenedsettelse i henhold til  skatteloven eller
                    skatteavtale. Dette gjelder personer som anses  skattemessig bosatt i Norge etter norsk intern rett og etter  eventuell skatteavtale, og som:  </p>
                <p>1) krever nedsettelse av skatt på lønnsinntekt opptjent under  arbeidsopphold i utlandet med en varighet på mer enn 12 måneder,  og/eller  </p>
                <p>2) krever nedsettelse av skatt på lønn eller pensjon som er omfattet  av den alternative fordelingsmetoden etter skatteavtale Norge har  inngått med en annen stat, og/eller  </p>
                <p>3) krever nedsettelse av skatt på lønn som er omfattet av  fordelingsmetoden med progresjonsforbehold etter skatteavtale som  Norge har inngått med en annen stat.  </p>
                <p>Den alternative fordelingsmetoden er en metode for å unngå  dobbeltbeskatning på lønn opptjent i og pensjon fra et annet nordisk  land, samt lønn i offentlig tjeneste fra enkelte stater.  Fordelingsmetoden med progresjonsforbehold
                    er en metode for å unngå  dobbeltbeskatning på lønn opptjent i en del andre stater. For en  oversikt over hvilke stater dette gjelder, se tilleggsinformasjon til  selvangivelsen &lt;&lt;Utland>>. Nedsettelsen i skatt beregnes ved
                    at Norge  medregner inntekten opptjent i utlandet i det norske  beskatningsgrunnlaget for toppskatt og alminnelig inntekt, men at  skatten så settes ned med den del av skatten som faller på den  utenlandske lønnen og/eller
                    pensjonen. Nedsettelse av inntektsskatten  skjer maskinelt i forbindelse med likningsbehandlingen. Har du i  tillegg inntekter som omfattes av kreditmetoden, skal du også fylle  ut skjemaet Fradrag i norsk skatt for skatt betalt i
                    utlandet  (kreditfradrag) for lønnsmottakere, pensjonister og personlig  næringsdrivende (RF-1147). Ektefeller som begge har inntekt som skal  føres i RF-1150, må fylle ut hvert sitt skjema. Ektefeller som  leverer egen
                    selvangivelse, ses hver for seg ved nedsettelse av  skatt.  </p>
                <p>Likningskontoret kan kreve nærmere dokumentasjon av inntekter og  kostnader i utlandet.  </p>
                <p/>
                <p>Omregning av utenlandsk valuta til norske kroner  </p>
                <p>Alle beløp som føres i skjemaet skal være i norske kroner. Inntekt i  utenlandsk valuta må omregnes til norske kroner før den føres i  selvangivelsen. Ved omregningen skal valutakursen på  transaksjons-tidspunktet eller en årlig
                    gjennomsnittskurs benyttes.  Dokumenteres det at en vesentlig del av utenlandsinntekten er vekslet  om på et annet tidspunkt og til en annen kurs, kan likningskontoret  samtykke i at en annen kurs brukes ved omregningen. De
                    gjennomsnittlige kursene for de viktigste valutaene for 2006 vil bli  tatt inn i en melding fra Skattedirektoratet i januar 2007. Meldingen  finnes på www.skatteetaten.no. Valutakursene finnes også på  www.norges-bank.no.  </p>
                <p/>
                <p>Fastsatt av Skattedirektoratet med hjemmel i Finansdepartementets  delegeringsvedtak av 28. november 1994, jf. ligningslova § 4-3 nr 2.</p>
            </xforms:help>
            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                <p>RF-1150 Nedsetjing av inntektsskatt på lønn og pensjon 2006</p>
            </xforms:caption>
            <xforms:help brreg:lang="NON">
                <p>Skjemaet RF-1150 skal fyllast ut av personar som krev nedsetjing av  norsk skatt på pensjon frå utlandet eller lønn for arbeid som er  utført i utlandet, når ein har krav på ein slik nedsetjing etter  skattelova eller ein
                    skatteavtale. Dette gjeld personar som er  skattemessig busette i Noreg etter norsk intern rett og eventuell  skatteavtale, og som:  </p>
                <p>1) krev nedsetjing av skatt på lønnsinntekt tent opp under  arbeidsopphald i utlandet når arbeidsopphaldet har vart meir enn 12  månader, og/eller  </p>
                <p>2) krev nedsetjing av skatt på lønn eller pensjon som er omfatta av  den alternative fordelingsmetoden etter skatteavtale Noreg har  inngått med ein annan stat, og/eller  </p>
                <p>3) krev nedsetjing av skatt på lønn som er omfatta av  fordelingsmetoden med progresjonsatterhald etter skatteavtale Noreg  har inngått med ein annan stat.  </p>
                <p>Den alternative fordelingsmetoden er ein metode for å unngå dobbelt  skattlegging av lønn som er tent opp i og pensjon frå eit anna  nordisk land, og lønn i offentleg teneste frå enkelte statar.  Fordelingsmetoden med
                    progresjonsatterhald er ein metode for å unngå  dobbeltskattlegging av lønn tent opp i ein del andre statar. For ei  oversikt over kva for statar det gjeld, sjå tilleggsinformasjon til  sjølvmeldinga &lt;&lt;Utland>>. Nedsetjinga
                    av skatt blir rekna ut ved at  Noreg reknar inntekta som er tent opp i utlandet, med i det norske  skattegrunnlaget for toppskatt og allmenn inntekt, men at skatten så  blir sett ned med den delen av skatten som fell på den
                    utanlandske  lønna og/eller pensjonen. Nedsetjing av inntektsskatten skjer  maskinelt i samband med likningsbehandlinga.  I nokre tilfelle kan  skatten bli sett ned med eit lågare beløp enn den skatten som er  betalt i utlandet.
                    Har du i tillegg inntekt som kjem inn under  kreditmetoden, skal du også fylle ut skjemaet Frådrag i norsk skatt  for skatt betalt i utlandet (kreditfrådrag) for lønnsmottakarar,  pensjonistar og personleg næringsdrivande
                    (RF-1147). Ektefellar som  begge har inntekt som skal førast i RF-1150, må fylle ut kvart sitt  skjema.Ektefellar som leverar eiga sjølvmelding skal sjåast kvar for  seg ved nedsetjing av skatt. Likningskontoret kan krevje nærmare
                    dokumentasjon av inntekter og kostnader i utlandet.  </p>
                <p/>
                <p>Omrekning av utanlandsk valuta til norske kroner  </p>
                <p>Alle beløp som ein tek med i skjemaet, skal vere i norske kroner.  Inntekt i utanlandsk valuta må reknast om til norske kroner før ho  blir ført i sjølvmeldinga. Ved omrekninga skal valutakursen på  transaksjonstidspunktet eller
                    ein årleg gjennomsnittskurs nyttast.  Dokumenterer ein at ein vesentleg del av utanlandsinntekta er veksla  om på eit anna tidspunkt og til ein annan kurs, kan likningskontoret  samtykkje i at ein nyttar ein annan kurs ved
                    omrekninga. Dei  gjennomsnittlege kursane for dei viktigaste valutaene for 2006 blir  tekne inn i ei melding frå Skattedirektoratet i januar 2007. Meldinga  kan ein finne på www.skatteetaten.no. Valutakursane kan ein og finne  på
                    www.norges-bank.no.  </p>
                <p/>
                <p>Fastsett av Skattedirektoratet med heimel i Finansdepartementet sitt  delegeringsvedtak av 28. november 1994, jf. Ligningslova § 4-3 nr. 2.</p>
            </xforms:help>
            <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Innledning</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Innledning</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:group ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Avgiver</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Avgivar</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverNavn-datadef-68">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Navn</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Namn</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverFodselsnummer-datadef-26">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <brreg:kontroll type="Modulus 11"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Fødselsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Ugyldig fødselsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Fødselsnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Ugyldig fødselsnummer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverAdresse-datadef-69">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Adresse</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Adresse</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverPostnummer-datadef-6676">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:alert brreg:lang="EN">
                            <p>Enter positive integer with four digits</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Postnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Feltet krever positivt heltall med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Postnr.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Feltet krev positivt heiltal med fire siffer</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/GenerellInformasjon-grp-1052/Avgiver-grp-532/OppgavegiverPoststed-datadef-6677">
                        <brreg:preutfyll/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Poststed</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Poststad</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/Inntekter-grp-533">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Inntekter</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>De inntekter som føres i dette skjemaet skal også tas med i  selvangivelsen. Her føres lønnsinntekt opptjent i utlandet som  omfattes av reglene om nedsettelse av skatt, se ovenfor under  innledningen.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>Inntekter</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NON">
                    <p>Dei inntektene som blir førte i dette skjemaet, skal også takast med i  sjølvmeldinga. Her fører ein lønnsinntekt som er tent i utlandet og  pensjon frå utlandet som er omfatta av reglane om nedsetjing av  skatt, sjå ovanfor
                        under innleiinga.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:repeat id="repeat_Lonn-grp-2397" nodeset="/Skjema/Inntekter-grp-533/Lonn-grp-2397">
                    <xforms:group ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Lonn-grp-2397">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>1.1 Lønn mv.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Her føres lønn, honorarer, naturalytelser og annen godtgjørelse for  arbeid som er opptjent under arbeidsopphold i utlandet med en  varighet på mer enn 12 måneder. Videre skal lønn, honorarer,  naturalytelser og annen
                                godtgjørelse for arbeid som er skattepliktig  i utlandet føres her.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>1.1 Lønn o.l.</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Her fører ein lønn, honorarer, naturalytingar og anna godtgjering  motteken for arbeid som er tent opp under arbeidsophald i utlandet  som har vart meir en 12 månader. Vidare skal lønn, honorar,  naturalytingar og anna
                                godtgjering motteken for arbeid som er  skattepliktig i utlandet, førast her.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Lonn-grp-2397/InntektLonnMvLandSpesifisertLand-datadef-12948">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Land</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>I hvilket annet land inntekten er opptjent.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Land</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>I kva for land inntekta er tent opp.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Lonn-grp-2397/InntektLonnMvUtenlandskValutaSpesifisertLand-datadef-12949">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Det utenlandske inntektsbeløp.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Beløp</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Det utanlandske inntektsbeløpet.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Lonn-grp-2397/InntektLonnMvValutaSpesifisertLand-datadef-14149">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Valuta</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Den aktuelle utenlandske valuta.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Valuta</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Den aktuelle utanlandske valutaen.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Lonn-grp-2397/InntektLonnMvValutakursSpesifisertLand-datadef-14150">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kurs</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Hvilken kurs som er brukt ved omregning til norske kroner. Når  omregningen har skjedd under ett  for flere beløp skal det i  rubrikken angis hvilket tidspunkt som er lagt til grunn ved  omregningen  ved å angi T
                                    for kursen på transaksjons-tidspunktet  eller Å for årlig gjennomsnittskurs.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                                <p>Oppgis med 3 desimaler</p>
                            </xforms:alert>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Kurs</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Kva kurs som er nytta ved omrekninga til norske kroner. Når omrekninga  er gjort under eitt for fleire beløp skal ein opplyse om kva for  tidspunkt som er lagt til grunn ved omrekninga ved å føre opp bokstav  T for
                                    kursen på transaksjonstidspunktet eller bokstav Å for årleg  gjennomsnittskurs.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NON">
                                <p>Gje opp med 3 desimaler</p>
                            </xforms:alert>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Lonn-grp-2397/InntektLonnMvNOKSpesifisertLand-datadef-12950">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp i NOK</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Størrelsen på inntekten/kostnaden i norske kroner slik den er ført i  selvangivelsen.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Beløp i NOK</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Inntekta/kostnaden i norske kroner NOK slik beløpet er ført i  sjølvmeldinga.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
                <xforms:repeat id="repeat_Pensjon-grp-2398" nodeset="/Skjema/Inntekter-grp-533/Pensjon-grp-2398">
                    <xforms:group ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Pensjon-grp-2398">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>1.2 Pensjoner mv. fra annet nordisk land</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Her føres pensjoner (både offentlige og private) og livrenter fra et  annet nordisk land, samt trygdeytelser utbetalt i henhold til  sosiallovgivningen i et annet nordisk land.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Post 1.2 Pensjonar o.l. frå et anna nordisk land</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Her fører ein pensjonar (både offentlege og private) og livrenter frå  eit anna nordisk land, og dessutan trygdeytingar som er utbetalte  etter sosiallovgivinga i eit anna nordisk land.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Pensjon-grp-2398/InntektPensjonLandSpesifisertLand-datadef-12951">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Land</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>I hvilket annet land inntekten er opptjent.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Land</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>I kva for land inntekta er tent opp.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Pensjon-grp-2398/InntektPensjonUtenlandskValutaSpesifisertLand-datadef-12952">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Det utenlandske inntektsbeløp.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Beløp</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Det utanlandske inntektsbeløpet.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Pensjon-grp-2398/InntektPensjonValutaSpesifisertLand-datadef-14151">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Valuta</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Den aktuelle utenlandske valuta.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Valuta</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Den aktuelle utanlandske valutaen.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Pensjon-grp-2398/InntektPensjonValutakursSpesifisertLand-datadef-14152">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kurs</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Hvilken kurs som er brukt ved omregning til norske kroner. Når  omregningen har skjedd under ett  for flere beløp skal det i  rubrikken angis hvilket tidspunkt som er lagt til grunn ved  omregningen  ved å angi T
                                    for kursen på transaksjons-tidspunktet  eller Å for årlig gjennomsnittskurs.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                                <p>Oppgis med 3 desimaler</p>
                            </xforms:alert>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Kurs</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Kva kurs som er nytta ved omrekninga til norske kroner. Når omrekninga  er gjort under eitt for fleire beløp skal ein opplyse om kva for  tidspunkt som er lagt til grunn ved omrekninga ved å føre opp bokstav  T for
                                    kursen på transaksjonstidspunktet eller bokstav Å for årleg  gjennomsnittskurs.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:alert brreg:lang="NON">
                                <p>Gje opp med 3 desimaler</p>
                            </xforms:alert>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/Pensjon-grp-2398/InntektPensjonNOKSpesifisertLand-datadef-12953">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp i NOK</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Størrelsen på inntekten/kostnaden i norske kroner slik den er ført i  selvangivelsen.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Beløp i NOK</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Inntekta/kostnaden i norske kroner NOK slik beløpet er ført i  sjølvmeldinga.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
                <xforms:input ref="/Skjema/Inntekter-grp-533/InntektUtlandNOK-datadef-12954">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>1.3 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>1.3 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Kostnader som direkte kan tilordnes inntekt ført i post 1</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>I postene 2.1. og 2.2 føres kostnader som er direkte knyttet til  inntekt som er opptjent i utlandet eller pensjoner mottatt fra et  annet nordisk land, jf post 1. At en kostnad kan direkte tilordnes en  inntekt innebærer at
                        kostnaden har vært nødvendig for å erverve  inntekten. Slike kostnader skal komme til fradrag i  utenlandsinntekten.  </p>
                    <p>Er kostnaden direkte knyttet til inntekt både i utlandet og i Norge,  som for eksempel minstefradrag, skal fradraget fordeles  forholdsmessig mellom utenlandsinntekten og inntekten i Norge, se  rettledningen post 2.1  </p>
                    <p>For andre kostnader, som f.eks. merkostnader ved å bo utenfor hjemmet,  må det vurderes om disse knytter seg til inntekten i utlandet, den  norske inntekten eller samlet inntekt. Hvis kostnaden ikke knytter  seg direkte til
                        inntekten i Norge eller utlandet, skal den fordeles  forholdsmessig mellom nettoinntekten i Norge og i utlandet, se  rettledningen til post 3.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>2 Kostnader som direkte kan knytast til inntekt ført i post 1</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NON">
                    <p>I postane 2.1 og 2.2 fører ein kostnader som direkte er knytt til  inntekt opptent i utlandet eller pensjonar som er motteke frå eit  anna nordisk land. At ein kostnad kan knytast direkte til ei inntekt  inneber at kostnaden
                        har vært nødvendig for å erverve inntekta. Slike  kostnader skal kome til frådrag i utenlandsinntekta.  </p>
                    <p>Er kostnaden direkte knytt til inntekt både i utlandet og i Noreg, som  for eksempel minstefrådrag, skal frådraget fordelast forholdsmessig  mellom utanlandsinntekta og inntekta i Noreg, sjå reeleiinga til post  2.1.  </p>
                    <p>For andre kostnader, som t.d. meirkostnader ved å bu utanfor heimen,  må det vurderast om desse kostnadene knyter seg til inntekta i  utlandet, den norske inntekta eller samla inntekt. Viss kostnaden  ikkje knyter seg direkte
                        til inntekta i Noreg eller utlandet, skal  den fordelast forholdsmessig mellom nettoinntekta i Noreg og i  utlandet, sjå rettleiinga post 3.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/Minstefradrag-grp-2391">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>2.1 Minstefradrag</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>I denne posten skal en finne ut hvor stor del av minstefradraget som  som skal trekkes fra i utenlandsinntekten. Minstefradraget skal  fordeles forholdsmessig mellom utenlandsinntekten og inntekten i  Norge. Minstefradraget
                            fremgår av post 3.2.1 i selvangivelsen.  </p>
                        <p>Beløpet finner en ved å multiplisere minstefradraget med  utenlandsinntekten i skjemaets post 1.3 og dele denne med summen av  selvangivelsens poster 2.1, 2.2, 2.6.1 og 2.6.3. Husk at eventuelle  rettelser på selvangivelsen
                            må foretas før utregningen i skjemaets  post 2.1 finner sted.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>2.1 Minstefrådrag</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>I denne posten skal ein finne ut kor stor del av minstefrådraget som  skal trekkjast frå i utenlandsinntekta. Minstfrådraget skal fordelast  forholdsmessig mellom utanlandsinntekta og inntekta i Noreg.  Minstefrådraget går
                            fram av post 3.2.1 i sjølvmeldinga.  </p>
                        <p>Beløpet finn ein ved å multiplisere minstefrådraget med  utanlandsinntekta i skjemaet post 1.3 og dele denne med summen av  postane 2.1,2.2,2.6.1 og 2.6.3 i sjølvmeldinga. Hugs at eventuelle  rettingar på sjølvmeldinga må
                            gjerast før utrekninga i post 2.1 i  skjemaet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/Minstefradrag-grp-2391/MinstefradragEgenInntekt-datadef-2696">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Sa post 3.2.1</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                            <p>Maks fradrag er 61 100 kroner</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:alert brreg:lang="NOB">
                            <p>Maks fradrag er 61 100 kroner</p>
                        </xforms:alert>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Sa post 3.2.1</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:hint brreg:lang="NON">
                            <p>Maks frådrag er 61 100 kroner</p>
                        </xforms:hint>
                        <xforms:alert brreg:lang="NON">
                            <p>Maks frådrag er 61 100 kroner</p>
                        </xforms:alert>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/Minstefradrag-grp-2391/InntektEgenMinstefradragBeregningsgrunnlag-datadef-7790">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Egen inntekt Sa post 2.1 + 2.2 + 2.6.1 og 2.6.3</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Eiga inntekt Sa post 2.1 + 2.2 + 2.6.1 og 2.6.3</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/Minstefradrag-grp-2391/MinstefradragUtlandTilordnet-datadef-15565">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløp i NOK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Størrelsen på inntekten/kostnaden i norske kroner slik den er ført i  selvangivelsen.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Beløp i NOK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Inntekta/kostnaden i norske kroner slik beløpet er ført i  sjølvmeldinga.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>2.2 Andre kostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>I denne posten oppgis andre kostnader som kan knyttes direkte til  inntekt som er ført i post 1 på skjemaet. Hver kostnad må vurderes  for seg om den knytter seg til utenlandsinntekten i sin helhet eller  om den skal
                            fordeles etter inntektsfordelingen fordi den knytter seg  til både norsk og utenlandsk inntekt. Eksempler på slike kostnader  kan være virkelige kostnader vedrørende tjenesten, kostnader til  reise mellom hjem og
                            arbeidssted, merkostnader ved å bo utenfor  hjemmet, herunder besøksreiser til hjemmet, premie til  tjenestepensjonsforsikring eller fagforeningskontingent. Særfradrag  for uførhet etter skatteloven § 6-81 annet og tredje
                            ledd skal  henføres til den utenlandske inntekten i sin helhet når  uførepensjonen kommer fra en utenlandsk utbetaler. Særfradrag som  knytter seg til en norsk uførepensjon skal ikke tas med på skjemaet.  Angi hvilken type
                            kostnad det gjelder, samt i hvilken post i  selvangivelsen kostnaden er ført. Hvis det kreves standardfradrag for  utenlandsk arbeidstaker (selvangivelsen post 3.3.7) skal dette  fordeles forholdsmessig mellom lønnsinntekt
                            i utlandet (dette  skjemaets post 1.1) og lønnsinntekt i Norge. Dette beregnes ved å  multiplisere beløpet for standardfradrag med lønnsinntekt opptjent i  utlandet og dividere med samlet lønnsinntekt (summen av norsk og
                            utenlandsk lønn) slik:  </p>
                        <p>(Standardfradrag x lønnsinntekt i utlandet)/samlet lønnsinntekt.  </p>
                        <p>Når det kreves standardfradrag vil de fleste andre fradrag utenom  minstefradraget falle bort, se tilleggsinformasjon til selvangivelsen  Utland. De fradragene som faller bort skal ikke tas med i dette  skjemaet.  </p>
                        <p>Fremførbart underskudd og tap ved realisasjon av aksjer skal normalt  ikke føres i skjemaet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>2.2 Andre kostnader</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>I denne posten skal ein gi opp andre kostnader som kan knytast direkte  til utanlandsinntekta, så skjemaet post 1. Kvar kostnad må vurderast  for seg om den heilt ut knytter seg til utanlandsinntekta, eller om  den skal
                            fordelast etter inntektsfordelinga fordi den knytter seg til  både norsk og utanlandsk inntekt. Eksempel på slike kostnader kan  vere verkelege kostnader vedkommande tenesta, kostnader til reise  mellom heim og
                            arbeidsstad, meirkostnader ved å bu utanfor heimen,  mellom anna besøksreiser til heimen, premie til  tenestepensjonsforsikring eller fagforeningskontigent. Særfrådrag for  uførleik etter skattelova § 6-81 andre og tredje
                            ledd skal heilt ut  knyttast til den utanlandske inntekta når uførepensjonen kjem frå ein  utanlandsk utbetalar. Særfradrag som knytter seg til ein norsk  uførepensjon skal ikkje takast med på skjemaet. Gi opp kva for type
                            kostnad det gjeld og i kva for post i sjølmeldinga kostnaden er  ført.  </p>
                        <p>Viss det blir kravd standardfrådrag for utanlandsk arbeidstakar  (sjølvmeldinga post 3.3.7) skal dette fordelast forholdsmessig mellom  lønnsinntekt i utlandet (skjemaet post 1.1) og lønnsinntekt i Noreg.  Dette beløpet
                            finn ein ved å multiplisere beløpet for standardfrådrag  med lønnsinntekt opptent i utlandet og dividere med samla  lønnsinntekt (summen av norsk og utanlandsk lønn), slik:  </p>
                        <p>(Standardfrådrag x lønnsinntekt i utlandet)/samla lønnsinntekt.  </p>
                        <p>Når det blir kravd standardfrådrag vil dei fleste frådrag utanom  minstefrådraget falle bort, sjå tilleggsinformajon til sjølvmeldinga  Utland. Dei frådraga som fell bort skal ikkje takast med i dette  skjemaet. Framførbart
                            underskott og tap ved realisasjon av aksjar  skal normalt ikkje førast i skjemaet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/UtgifterAndreUtlandDirekteBeskrivelseSpesifisertUtgift-datadef-7792">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Type kostnad</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Kva slag</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/UtgifterAndreUtlandDirekteBelopSpesifisertUtgift-datadef-22003">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Kostnad</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Kostnad</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/UtgifterAndreUtlandDirektePosthenvisningSpesifisertUtgift-datadef-7793">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Sa post</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>I hvilken post i selvangivelsen kostnaden er ført.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Sa post</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>I kva post i sjølvmeldinga kostnaden er ført.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/UtgifterAndreUtlandDirekteSpesifisertUtgift-datadef-7794">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløp i NOK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Størrelsen på inntekten/kostnaden i norske kroner slik den er ført i  selvangivelsen.</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Beløp i NOK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>inntekta/kostnaden i norske kroner slik beløpet er ført i  sjølvmeldinga.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                    <xforms:repeat id="repeat_AndreKostnader-grp-5152" nodeset="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/AndreKostnader-grp-5152">
                        <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/AndreKostnader-grp-5152">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>2.2 Andre kostnader</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>2.2 Andre kostnadar</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/AndreKostnader-grp-5152/UtgifterAndreUtlandDirekteBeskrivelseSpesifisert-datadef-22679">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Type kostnad</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Type kostnad</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                            <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/AndreKostnader-grp-5152/UgifterAndreUtlandDirekteBelopSpesifisert-datadef-22680">
                                <brreg:benevnelse type="kr"/>
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Kostnad</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Kostnad</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                            <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/AndreKostnader-grp-5152/UtgifterAndreUtlandDirektePosthenvisningSpesifisert-datadef-22681">
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Sa post</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Sa post</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                            <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/AndreKostnader-grp-2392/AndreKostnader-grp-5152/UtgifterAndreUtlandDirekteSpesifisert-datadef-22682">
                                <brreg:benevnelse type="kr"/>
                                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                    <p>Beløp i NOK</p>
                                </xforms:caption>
                                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                    <p>Beløp i NOK</p>
                                </xforms:caption>
                            </xforms:input>
                        </xforms:group>
                    </xforms:repeat>
                </xforms:group>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/UtgifterUtlandDirekte-datadef-12955">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomDirekteKanTilordnesInntektFortIPostEn-grp-534/InntektUtlandTilordnet-datadef-15614">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>2.3 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Feltet beregnes automatisk ved at en tar summen i post 1.3 minus post  2.1 og 2.2  </p>
                        <p/>
                        <p>Beløpet i sumpost 2.3 er nettoinntekten som skal legges til grunn i  post 3 ved fordeling av kostnader etter nettoinntektsprinsippet.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NOB">
                        <p>Netto inntekt i utlandet før fradrag for kostnader som ikke kan  tilordnes en bestemt inntekt</p>
                    </xforms:hint>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>2.3 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Feltet beregnes automatisk ved at en tar summen i post 1.3 minus post  2.1 og 2.2  </p>
                        <p/>
                        <p>Beløpet i post 2.3 er nettoinntekta som skal leggjast til grunn i post  3 ved fordeling av kostnader som ikkje kan knytast til ei bestemt  inntekt.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:hint brreg:lang="NON">
                        <p>Netto inntekt i utlandet før frådrag for kostnadar som ikkje kan  knytast til ei bestemt inntekt</p>
                    </xforms:hint>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
            <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535">
                <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                    <p>Kostnader som ikke kan tilordnes en bestemt inntekt</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NOB">
                    <p>Hvis kostnaden ikke kan tilordnes en bestemt inntekt, må fradraget  fordeles forholdsmessig mellom nettoinntekten i Norge og i utlandet.  Utregningen gjennomføres ved å multiplisere kostnadene med samlet  netto inntekt i
                        skjemaets post 2.3 og dele med korrigert  nettoinntekt.  </p>
                    <p>Kostnad x skjemaets post 2.3/korrigert nettoinntekt  </p>
                    <p>Når en skal finne korrigert nettoinntekt tas det utgangspunkt i  beløpet sum grunnlag for inntektsskatt som fremgår på selvangivelsen.  Dette er nettoinntekten. Har en foretatt rettelser på selvangivelsen,  skal en legge til
                        grunn den nettoinntekt en har kommet frem til etter  at rettelsene er hensyntatt. Nettoinntekten skal også  </p>
                    <p>omfatte utenlandsinntekten. Nettoinntekten må så korrigeres. Dette  gjøres ved at samtlige kostnader som ikke kan tilordnes en bestemt    </p>
                    <p>inntekt tillegges nettoinntekten. (Når Selvangivelsen for  næringsdrivende mv. leveres vil beløpet det skal divideres med være  beløpet i selvangivelsen post 3.6, tillagt samtlige kostnader som  ikke kan tilordnes en bestemt
                        inntekt.)  </p>
                    <p>Eksempel:  </p>
                    <p>Rentekostnader og særfradrag for store sykdomskostnader er eksempler  på kostnader som ikke kan knyttes til en bestemt inntekt. Slike  kostnader må derfor fordeles forholdsmessig mellom nettoinntekten i  Norge og i utlandet.
                        Hvis en har rentekostnader på kr. 30 000,  særfradrag for store sykdomskostnader på kr. 20 000, netto inntekt i  utlandet på kr. 100 000 (skjemaets post 2.3) og norsk inntekt på  kr.150 000, dvs. nettoinntekt kr. 250 000, skal
                        følgende utregning  foretas i skjemaet:  </p>
                    <p>Korr. nettoinntekt = 250 000 + 30 000 + 20 000 = 300 000  </p>
                    <p>Fordeling av rentekostnader:          30 000 x 100 000/300 000  </p>
                    <p>Resultatetet blir kr. 10 000. Dette beløpet skal føres i skjemaet post  3.1. Fordeling av særfradrag for store sykdomskostnader: 20 000 x 100  000/  300 000.  </p>
                    <p>Resultatet blir kr. 6 666. Dette beløpet skal føres i skjemaet post  3.2.  </p>
                    <p>Dersom korrigert nettoinntekt er negativ eller mindre enn  utenlandsinntekten, for eksempel på grunn av underskudd i norsk  inntekt, skal hele kostnadsbeløpet fordeles til den utenlandske  inntekten.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:caption brreg:lang="NON">
                    <p>3 Kostnader som ikkje kan knytast til ei bestemt inntekt</p>
                </xforms:caption>
                <xforms:help brreg:lang="NON">
                    <p>Dersom kostnaden ikkje kan knytast til ei bestemt inntekt, må  frådraget fordelast forholdsmessig mellom nettoinntekt i Noreg og i  utlandet. Utrekninga gjer ein ved å multiplisere kostnaden med samla  netto inntekt i skjemaet
                        post 2.3 og dele med korrigert  nettoinntekt.  </p>
                    <p>Kostnad x skjemaet post 2.3/Korrigert nettoinntekt  </p>
                    <p>Når ein skal finne korrigert nettoinntekt må ein ta utgangspunkt i  beløpet sum grunnlag for inntektsskatt som framgår på sjølvmeldinga.  Dette er nettoinntekta. Har ein gjort rettingar på sjølvmeldinga,  skal ein legge til
                        grunn den nettoinntekta ein har kome fram til  etter at rettinga er gjennomført. Nettoinntekta skal også omfatte  utanlandsinntekta. Deretter må nettoinntekta korrigerast. Dette gjer  ein ved at samtlege kostnader som ikkje
                        kan knytast til ei bestemt  inntekt blir lagt til nettoinntekta. (Når ein nyttar Sjølvmelding for  næringsdrivande mv. vil beløpet det skal dividerast med framgå av  sjølmeldinga post 3.6, tillagt samtlege kostnader som ikkje
                        kan  </p>
                    <p>knytast til ei bestemt inntekt.)  </p>
                    <p>Eksempel:  </p>
                    <p>Rentekostnader og særfrådrag for store sjukdomskostnader er eksempler  på kostnader som ikke kan knytast til ei bestemt inntekt. Slike  kostnader må difor fordelast forholdsmessig mellom nettoinntekta i  Noreg og i utlandet.
                        Hvis ein har rentekostnader på kr. 30 000,  særfrådrag for store sjukdomskostnader på kr. 20 000, netto inntekt i  utlandet på kr. 100 000 (skjemaet post 2.3) og norsk inntekt på  kr.150 000, dvs. ei nettoinntekt på kr. 250
                        000, skal ein foreta  følgjande utrekning i skjemaet:  </p>
                    <p>Korrigert  </p>
                    <p>nettoinntekt = 250 000 + 30 000 + 20 000 = 300 000  </p>
                    <p/>
                    <p>Fordeling av rentekostnader:    30 000 x 100 000/300 000  </p>
                    <p/>
                    <p>Resultatet av utrekninga blir kr. 10 000. Dette beløpet fører ein i  skjemaet post 3.1. Fordeling av særfrådrag for store  </p>
                    <p>sjukdomskostnader: 20 000 x 100 000/300 000. Resultatet av utrekninga  blir kr. 6 666. Dette beløpet skal førast i skjemaet post 3.2. Dersom  korrigert nettoinntekt er negativ eller mindre enn utanlandsinntekta,  for eksempel
                        på grunn av underskott i norsk inntekt, skal heile  kostnadsbeløpet fordelast til den utanlandske inntekta. I slike høve  er det ikkje adgang til framføring av underskott.</p>
                </xforms:help>
                <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/Renter-grp-2393">
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>3.1 Renter</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Her føres fordelingen av rentekostnadene. Ektefeller kan velge hvem av  dem som skal kreve fradrag for rentekostnader. Summen av beløpene i  selvangivelsen poster 3.3.1 og 3.3.2 tilsvarer de totale  rentekostnader. Disse
                            kostnadene multipliseres med skjemaets post 2.3  og divideres med korrigert nettoinntekt.  </p>
                        <p>Rentekostnader x skjemaets post 2.3/korrigert nettoinntekt.  </p>
                        <p>(Når Selvangivelsen for næringsdrivende mv. skal leveres vil beløpet  det skal divideres med fremgå av selvangivelsen post 3.6, tillagt  samtlige kostnader som ikke kan tilordnes en bestemt inntekt.</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>3.1 Renter</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Her fører ein rentekostnadene. Ektefeller kan velge kven av dei som  skal kreve frådrag for rentekostnader.  </p>
                        <p>Summen av beløpa i postane 3.3.1 og 3.3.2 i sjølvmeldinga tilsvarer  dei totale rentekostnadene. Desse kostnadene skal multipliserast med  post 2.3 i skjemaet og delast på korrigert nettoinntekt.  </p>
                        <p>Kostnad x skjemaet post 2.3/ Korrigert nettoinntekt.  </p>
                        <p>(Når ein nyttar sjølvmelding for næringsdrivande mv. vil beløpet det  skal dividerast med framgå av sjølvmeldinga post 3.6, tillagt  samtlege kostnader som ikkje kan knytast til ei bestemt inntekt.)</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/Renter-grp-2393/RenteutgifterSelvangivelsen-datadef-15612">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Sa post 3.3.1 og 3.3.2</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Sa post 3.3.1 og 3.3.2</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/Renter-grp-2393/InntektNettoSelvangivelsen-datadef-15611">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Korrigert nettoinntekt</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Korrigert nettoinntekt</p>
                        </xforms:caption>
                    </xforms:input>
                    <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/Renter-grp-2393/RenteutgifterUtlandIkkeTilordnet-datadef-15566">
                        <brreg:benevnelse type="kr"/>
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>Beløp i NOK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Størrelsen på inntekten/kostnaden i norske kroner slik den er ført i  selvangivelsen</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>Beløp i NOK</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Inntekta/kostnaden i norske kroner slik beløpet er ført i  sjølvmeldinga.</p>
                        </xforms:help>
                    </xforms:input>
                </xforms:group>
                <xforms:repeat id="repeat_AndreKostnader-grp-2394" nodeset="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/AndreKostnader-grp-2394">
                    <xforms:group ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/AndreKostnader-grp-2394">
                        <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                        <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                            <p>3.2 Andre kostnader</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NOB">
                            <p>Her føres andre kostnader enn gjeldsrenter som ikke kan tilordnes en  bestemt inntekt, som f.eks. innbetaling til individuell  pensjonsavtale, foreldrefradrag, underholdsbidrag, særfradrag for  forsørgelse, særfradrag
                                for store sykdomskostnader eller særfradrag  for alder etter fylte 70 år. Angi hvilken type kostnad det gjelder,  samt i hvilken post i selvangivelsen kostnaden er ført. Slike  kostnader skal også fordeles
                                forholdsmessig mellom Norge og utlandet  etter hvor nettoinntekten er tilordnet, på samme måte som  rentekostnadene. Man vil da få en slik utregning:  </p>
                            <p>Kostnad x skjemaets post 2.3 / Korrigert nettoinntekt</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:caption brreg:lang="NON">
                            <p>3.2 Annan kostnad</p>
                        </xforms:caption>
                        <xforms:help brreg:lang="NON">
                            <p>Her fører ein andre kostnader enn gjeldsrenter som ikkje kan  tilordnast ei bestemt inntekt, som t.d. innbetaling til individuell  pensjonsavtale, foreldrefrådrag, underhaldsbidrag, særfrådrag for  forsyting, særfrådrag
                                for store sjukdomskostnader eller særfrådrag  for alder etter fylt 70 år. Gi opp kva for type kostnad det gjeld,  samt i kva for post i sjølvmeldinga kostnaden er ført. Slike  kostnader skal også fordelast
                                forholdsmessig mellom Noreg og utlandet  etter hvor nettoinntekta er tilordna, på same måte som  rentekostnadene. Ein vil då få ei slik utrekning: Kostnad x post 2.3  i skjemaet / Korrigert nettoinntekt</p>
                        </xforms:help>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/AndreKostnader-grp-2394/UtgifterAndreUtlandIndirekteBeskrivelseSpesifisertUtgift-datadef-7754">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Type kostnad</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Kostnad</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/AndreKostnader-grp-2394/UtgifterAndreUtlandIndirekteBelopSpesifisertUtgift-datadef-22004">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Kostnad</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Kostnad</p>
                            </xforms:caption>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/AndreKostnader-grp-2394/UtgifterAndreUtlandIndirektePosthenvisningSpesifisertUtgift-datadef-7756">
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Sa post</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>I hvilken post i selvangivelsen kostnaden er ført.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Sa post</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>I kva post i sjølvmeldinga kostnaden er ført.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                        <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/AndreKostnader-grp-2394/UtgifterAndreUtlandIndirekteSpesifisertUtgift-datadef-7757">
                            <brreg:benevnelse type="kr"/>
                            <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                            <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                                <p>Beløp i NOK</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NOB">
                                <p>Størrelsen på inntekten/kostnaden i norske kroner slik den er ført i  selvangivelsen.</p>
                            </xforms:help>
                            <xforms:caption brreg:lang="NON">
                                <p>Beløp i NOK</p>
                            </xforms:caption>
                            <xforms:help brreg:lang="NON">
                                <p>Inntekta/kostnaden i norske kroner slik beløpet er ført i  sjølvmeldinga.</p>
                            </xforms:help>
                        </xforms:input>
                    </xforms:group>
                </xforms:repeat>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/UtgifterUtlandIndirekteMetode-datadef-7752">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>Sum</p>
                    </xforms:caption>
                </xforms:input>
                <xforms:input ref="/Skjema/KostnaderSomIkkeKanTilordnesEnBestemtInntekt-grp-535/InntektUtlandNedsatt-datadef-15613">
                    <brreg:benevnelse type="kr"/>
                    <brreg:sensitivitet type="Sensitiv"/>
                    <xforms:caption brreg:lang="NOB">
                        <p>3.3 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NOB">
                        <p>Det beløpet som fremkommer i post 3.3 blir brukt i den videre  beregning av det beløp som skatten på alminnelig inntekt skal settes  ned med. Beregningen blir foretatt av likningskontoret</p>
                    </xforms:help>
                    <xforms:caption brreg:lang="NON">
                        <p>3.3 Sum</p>
                    </xforms:caption>
                    <xforms:help brreg:lang="NON">
                        <p>Det beløpet som kjem fram i post 3.3 blir brukt i den vidare utrekning  av det beløpet som skatten på alminnelig inntekt skal setjast ned  med. Berekninga blir gjennomført av likningskontoret.</p>
                    </xforms:help>
                </xforms:input>
            </xforms:group>
        </xforms:group>
    </brreg:kropp>
</brreg:skjema>
